Chương 1: Đi xin việc

Đúng vào đầu hạ đầu tháng sáu, thành phố Bontar nóng như đổ lửa, chẳng khác gì Bắc Kinh ở thế giới cũ.

Mặc trên người bộ lễ phục tốt nghiệp của Học viện Senkohel, Hứa Dịch mới đi bộ một đoạn ngắn trên đường phố đã cảm thấy toàn thân nóng ran.

Nếu không phải đã sớm dùng ma lực duy trì một kết giới băng giá nhỏ bao phủ toàn thân, e rằng bây giờ anh đã ướt đẫm mồ hôi.

"Chính là chỗ này sao?"

Hứa Dịch dừng bước, ngẩng đầu nhìn tòa Tháp Pháp Thuật cao ba mươi mét trước mặt. Tầng dưới cùng của tòa tháp chiếm diện tích hơn mười nghìn mét vuông. Ánh mắt Hứa Dịch cuối cùng dừng lại trên tấm biển hiệu trước cổng.

"Tháp Pháp Thuật Camillo"

Không sai, chính là chỗ này.

Nhìn tấm biển hiệu, trong lòng Hứa Dịch thoáng qua một tia căng thẳng, rồi anh tự giễu cười.

Tâm trạng hiện tại của anh, chẳng khác gì năm năm trước, khi tốt nghiệp nghiên cứu sinh đại học, đi xin việc ở công ty cơ khí lớn đầu tiên trong nước. Lúc đó, anh cũng căng thẳng như vậy.

Hứa Dịch vốn không thuộc về thế giới này.

Ba năm trước, anh vẫn là một trong những kỹ sư cơ khí được sếp trọng dụng nhất trong công ty cơ khí lớn nhất cả nước trên Trái Đất, cũng có tiếng tăm trong ngành. Với tuổi đời khi đó mới hai mươi tư tuổi, có thể nói là cực kỳ hiếm có, hoàn toàn xứng đáng với hai từ "tương lai xán lạn".

Tuy nhiên, đời người khó đoán, trong một lần đo đạc công trình ba năm trước, anh vô tình rơi xuống nước, khi tỉnh lại thì phát hiện mình đã xuyên không đến một thế giới khác.

Lúc đầu, Hứa Dịch cứ tưởng mình sẽ giống như nhân vật chính trong những cuốn tiểu thuyết đó, ở thế giới lấy ma pháp làm chủ này dễ dàng trở thành Pháp Sư cấp cao, cũng bước lên đỉnh cao nhân sinh.

Đáng tiếc, hiện thực lại rất phũ phàng.

Phải nói thiên phú ma pháp của Hứa Dịch khá tốt. Sau khi đến thế giới này, anh chỉ mất nửa năm đã thích nghi được, đồng thời bằng nỗ lực của bản thân, chỉ mất hai năm đã thi đỗ vào một học viện ma pháp. Anh đã hoàn thành chương trình học mà học sinh bình thường trên lục địa này cần phải mất bốn năm thậm chí là thời gian dài hơn mới có thể hoàn thành. Thậm chí, anh còn được giáo viên trong học viện gọi là thiên tài ma pháp hiếm có.

Tuy nhiên, Hứa Dịch dù sao cũng đến thế giới này chưa lâu. Các Pháp Sư ở thế giới này đều được tiếp nhận bồi dưỡng về ma pháp từ nhỏ, thiên phú của Hứa Dịch dù có mạnh đến đâu, cũng rất khó có thể lập tức nổi bật.

Hơn nữa, anh ta không có bất kỳ nền tảng nào ở thế giới này. Học viện Senkohel mà anh ta có thể thi đỗ cũng chỉ là một học viện ma pháp rất bình thường ở Vương quốc Lanpari, bản thân nó không có thực lực giảng dạy ma pháp đặc biệt mạnh. Hứa Dịch có thể làm được hơn hẳn bạn bè cùng trang lứa ở Học viện Senkohel, nhưng đặt ở toàn bộ lục địa Saiens, thì thật sự là không đáng nhắc tới.

Vì vậy, sau khi tốt nghiệp học viện Senkohel, Hứa Dịch lập tức phải đối mặt với tình cảnh khó xử giống như rất nhiều sinh viên đại học trên Trái Đất - tốt nghiệp đồng nghĩa với thất nghiệp.

"Dù thế nào đi nữa, hôm nay nhất định phải xin việc thành công!" Hứa Dịch lắc đầu thật mạnh, gạt bỏ những ký ức hỗn loạn về cuộc sống trước đây do một tia căng thẳng trong lòng mang lại. Anh ổn định tinh thần, hít sâu một hơi, bước vào Tháp Pháp Thuật.

Đại Pháp Sư Camillo là một trong những Pháp Sư mạnh nhất thành phố Bontar. Nếu có cơ hội được hỗ trợ nghiên cứu ma pháp dưới trướng ông ta, Hứa Dịch tin chắc mình sẽ nhanh chóng nâng cao thực lực ma pháp, từ đó hiện thực hóa giá trị của bản thân ở thế giới này.

Khác với dự đoán của Hứa Dịch, phòng thủ của Tháp Pháp Thuật không quá nghiêm ngặt. Anh dễ dàng đi vào cổng chính. Bên cạnh tuy có vài người mặc áo choàng pháp sư đủ màu sắc đi ngang qua, nhưng chỉ tò mò liếc nhìn anh một cái, chẳng ai để ý đến anh.

Nhìn thấy bước chân vội vàng của những người này và vẻ mặt trầm ngâm pha chút thận trọng trên khuôn mặt, Hứa Dịch không khỏi nhớ đến Viện nghiên cứu kỹ thuật cơ khí mà anh từng làm việc khi còn ở Trái Đất.

Các kỹ sư trong viện nghiên cứu, bao gồm cả anh, ngày thường cũng đều có thần thái như vậy.

Nghĩ đến đây, tia căng thẳng trong lòng Hứa Dịch bỗng chốc tan biến.

Sải bước đến trước cánh cửa khép hờ của Tháp Pháp Thuật, Hứa Dịch chẳng do dự, đưa tay kéo cửa ra. Vừa định bước vào, bỗng nghe thấy phía sau truyền đến một trận tiếng bước chân dồn dập. Anh lập tức đưa tay giữ lấy cánh cửa sắp tự động đóng lại, giữ nguyên trạng thái mở.

Quay đầu lại nhìn, Hứa Dịch hơi sững sờ.

Người đang bước nhanh về phía này là một cô gái trẻ xinh đẹp với mái tóc vàng óng ả. Tuy mặc áo choàng đen dài nhưng vẫn có thể lộ ra thân hình thon thả. Kết hợp với ngũ quan sắc sảo, khuôn mặt thanh tú, cùng nụ cười tự tin thường trực trên môi, cô toát ra sức sống tuổi trẻ.

Trước đây ở viện nghiên cứu, thỉnh thoảng cũng có những nữ thực tập sinh trẻ trung xinh đẹp như cô gái này xuất hiện.

Thấy Hứa Dịch giữ cửa, đợi cô đi tới gần, cô gái hơi sững sờ một chút rồi mỉm cười với Hứa Dịch, gật đầu ra hiệu cảm ơn.

Hứa Dịch đáp lại bằng một nụ cười, đợi cô bước vào trong rồi xoay người đi về phía bộ phận hành chính của Tháp Pháp Thuật mà anh nhìn thấy lúc nãy.

Cô gái phía trước thấy Hứa Dịch rời đi dứt khoát, sững sờ một chút, đánh giá bóng lưng anh với ánh mắt đầy ẩn ý, sau đó cũng xoay người rời đi.

Cô bước vào thang máy ma pháp ở trung tâm Tháp Pháp Thuật, trực tiếp đi thẳng lên đỉnh tháp.

Nếu Hứa Dịch biết thêm một chút về tòa Tháp Pháp Thuật này, nhất định sẽ biết tầng cao nhất là khu vực dành riêng cho chủ nhân của tòa tháp, cũng chính là Đại Pháp Sư Camillo.

Tuy nhiên, Hứa Dịch hiện tại không có thời gian để ý đến những điều này. Sau khi đến bộ phận hành chính của Tháp Pháp Thuật và nói rõ mục đích đến, nhân viên phụ trách tiếp tân rất nhanh đã sắp xếp hai người phỏng vấn anh.

Quá trình phỏng vấn không suôn sẻ lắm.

Hai người phỏng vấn nghe nói Hứa Dịch tốt nghiệp Học viện Senkohel, sắc mặt lập tức thay đổi.

Hứa Dịch đã quá quen với biểu hiện ấy, nửa năm nay anh đã gặp phải biết bao lần.

Rõ ràng là họ đang khinh thường.

Học viện Senkohel ở Vương quốc Lanpari cũng chẳng phải là cái gì ghê gớm, tốt nghiệp nơi đó, Hứa Dịch đương nhiên chẳng được ai coi trọng.

"Ừm... Hứa... Hứa Dịch phải không? Xin hỏi cậu đã tham gia kỳ thi sát hạch chứng nhận tư cách của Hội Pháp Sư chưa?" Thằng béo bên phải hỏi.

Câu hỏi này xem như là thiện chí với Hứa Dịch, đáng tiếc Hứa Dịch chỉ có thể lắc đầu ngượng ngùng.

Mới đến thế giới này được ba năm, tốt nghiệp Học viện Senkohel đã là không dễ dàng gì, lấy đâu ra thời gian để vượt qua kỳ thi sát hạch chứng nhận tư cách nghiêm ngặt hơn của Hội Pháp Sư.

Quan trọng hơn là, kỳ thi sát hạch chứng nhận tư cách của Hội Pháp Sư tốn kém không ít, mà Hứa Dịch chỉ riêng việc chi trả học phí, sinh hoạt phí của Học viện Senkohel, cùng với chi phí nghiên cứu ma pháp hàng ngày, đã dốc hết sức lực, sao có thể có nhiều tiền rảnh rỗi để làm những việc này.

Thấy Hứa Dịch lắc đầu, hai tên phỏng vấn nhìn nhau, thằng béo khẽ ho một tiếng, mặt lộ vẻ áy náy.

"Nếu vậy, Hứa Dịch, cảm ơn ngươi đã đến ứng tuyển, nhưng rất tiếc..."

Sắc mặt Hứa Dịch sa sầm, hắn biết rõ, câu nói của tên phỏng vấn đồng nghĩa với việc lần ứng tuyển này của hắn gần như đã kết thúc trong thất bại.

Nếu lần này không thành công, vì trên người đã không còn bao nhiêu tiền, e rằng tiếp theo hắn phải đi tìm một số công việc khác để kiếm sống.

Mà như vậy, anh nhất định sẽ rời xa nghiên cứu ma pháp trong một thời gian dài, e rằng trình độ ma pháp của anh sẽ không những không tiến bộ mà còn giảm sút, ảnh hưởng rất lớn đến sự phát triển sau này.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch giơ tay ngắt lời người phỏng vấn.

"Ngài à, tôi cảm thấy tốt nghiệp trường nào cũng không quan trọng lắm phải không? Các ngài cần là một trợ lý có thể giúp đỡ nghiên cứu ma pháp của Đại Pháp Sư Camillo đáng kính, chứ không phải là một tấm bằng tốt nghiệp học viện ma pháp, hay là một chứng nhận của Hội Pháp Sư. Chỉ cần tôi có đủ năng lực đảm nhiệm là được rồi, ngài nói có đúng không?"

"Ồ?" Người phỏng vấn hơi béo có chút buồn cười liếc nhìn Hứa Dịch một cái: "Vậy thì, chàng trai trẻ, anh có gì để chứng minh anh có những năng lực này?"

Hứa Dịch lấy ra một chiếc hộp nhỏ từ trong ba lô, đưa cho người phỏng vấn.

"Cái gì thế này?" Hai tên phỏng vấn cầm cái hộp lật đi lật lại, chẳng hiểu gì cả.

"Nó là thế này." Hứa Dịch đưa tay chạm nhẹ vào cái hộp, một tia ma lực từ ngón tay hắn xuyên vào trong.

Hai tên phỏng vấn tuy không phải là Pháp Sư lợi hại, nhưng là thuộc hạ của Đại Pháp Sư Camillo, nên đương nhiên không xa lạ gì với ma pháp. Chúng dễ dàng cảm nhận được tia ma lực của Hứa Dịch, trên mặt đồng thời thoáng qua một tia kinh ngạc.

Tia ma lực của Hứa Dịch tuy yếu ớt, nhưng chúng lại cảm nhận được nó cực kỳ tinh khiết và ổn định, gần như không có một chút dao động nào.

Điều này ngay cả một số Pháp Sư lợi hại cũng rất khó làm được, huống chi là Hứa Dịch, một thanh niên nhìn qua cũng chỉ mới hai mươi tuổi.

Nhờ tia ma lực này, hai người phỏng vấn lập tức thay đổi cách nhìn về Hứa Dịch, ánh mắt nhìn cái hộp trong tay cũng thận trọng hơn.

Hứa Dịch truyền ma lực vào, cái hộp vuông vức nứt ra từ giữa, một chuỗi âm nhạc du dương trong trẻo bay ra.

Hai người phỏng vấn nhìn kỹ, phát hiện cái hộp mở ra, bên trong là một mô hình đàn piano.

Mô hình này chỉ to bằng bàn tay người, nhưng được làm rất tinh xảo, mỗi phím đàn đều được phân chia rõ ràng.

Điều khiến người ta kinh ngạc hơn là, những phím đàn này lại lõm xuống đàn hồi theo tiếng nhạc, như có một bàn tay vô hình đang chơi đàn piano, phát ra âm nhạc.

Hai tên phỏng vấn nhìn cái đàn piano một lúc, tên béo mới đặt cái hộp xuống, cau ngươi hỏi Hứa Dịch: "Cái thứ đồ chơi này, làm sao chứng minh được thực lực ma pháp của ngươi?"

Hứa Dịch cười nhạt: "Hai ông à, đúng là đồ chơi đấy, nhưng động lực của nó là pháp trận tôi bố trí bên trong. Chỉ cần truyền vào một tia ma lực là nó tự động chạy. Chẳng lẽ thế vẫn chưa đủ chứng minh thực lực của tôi?"

Thực ra, cốt lõi của món đồ chơi này chính là pháp trận bên trong, nhưng thứ quyết định lại là kiến thức cơ khí của Hứa Dịch.

Cái thứ đồ chơi này là do Hứa Dịch làm lúc rảnh rỗi ở Học viện Senkohel, kết hợp kiến thức cơ khí của hắn với kiến thức pháp trận học được ở thế giới này, lại còn sử dụng sở thích của hắn - chơi đàn piano. Có thể nói, đây là sự kết hợp giữa hai thế giới, trình độ khoa học kỹ thuật nó đại diện không hề thấp.

Tuy nhiên, hai tên phỏng vấn nhìn cái mô hình đàn piano, lại đồng thời lắc đầu.

"Chàng trai trẻ, rất tiếc, tuy món đồ chơi này của anh rất mới lạ, nhưng vẫn không thể đạt yêu cầu của chúng tôi. Anh..."

Hứa Dịch cau ngươi, nhịn không được lộ ra nụ cười gượng gạo.

Người dân trên lục địa Saiens rất coi trọng ma pháp, nhưng phần lớn chỉ chú trọng vào sức phá hoại của ma pháp, còn nghiên cứu ứng dụng ma pháp thì cực ít. Cho đến nay, căn bản không có Pháp Sư nào nhìn ra trình độ khoa học kỹ thuật ẩn chứa trong cái gọi là "đồ chơi" này của anh, nên rất khó công nhận thực lực ma pháp của anh.

Thấy người phỏng vấn hơi béo sắp tuyên án "tử hình" cho Hứa Dịch, cánh cửa phòng bỗng nhiên "ken két" một tiếng.

Người phỏng vấn hơi béo bị tiếng động này cắt ngang cuộc trò chuyện, ngẩng đầu nhìn về phía cửa chính với vẻ mặt khó chịu, nhưng lập tức kinh ngạc kêu lên: "Stella tiểu thư, sao cô lại đến đây?"

Hứa Dịch tò mò quay đầu lại, cũng ngạc nhiên không kém. Stella tiểu thư đột nhiên bước vào, chính là cô gái trẻ anh gặp ở cổng Tháp Pháp Thuật.

Nhìn thấy Hứa Dịch, cô gái cũng lộ vẻ kinh ngạc, nhưng chỉ gật đầu với anh, đi thẳng đến bên cạnh bàn của người phỏng vấn. Cô liếc nhìn đơn xin việc của Hứa Dịch trên bàn, cầm lên xem qua, gật đầu, lại nhìn mô hình đàn piano bên cạnh, quay đầu hỏi Hứa Dịch: "Cái này là anh làm sao?"

Hứa Dịch ngạc nhiên gật đầu.

Từ động tác ung dung tự tại của Stella tiểu thư, cùng với cách xưng hô của người phỏng vấn với cô ấy vừa rồi, có thể thấy thân phận địa vị của cô ấy không thấp.

"Cho tôi xem thử cái này đi?" Stella chỉ vào mô hình đàn piano.

"Được thôi." Hứa Dịch trong lòng lóe lên tia hy vọng, lại biểu diễn lại một lần quá trình chơi đàn của mô hình đàn piano cho Stella xem.

"Hay đấy." Stella xem xong, lộ ra vẻ mặt hứng thú, liếc nhìn Hứa Dịch, nói với hai người phỏng vấn: "Tuyển nó đi."

Hai người phỏng vấn nhìn nhau, khó xử nói: "Stella tiểu thư, cậu ấy mới tốt nghiệp Học viện Senkohel, chưa qua kỳ thi sát hạch chứng nhận tư cách của Hội Pháp Sư, hình như... không hợp với yêu cầu phải không?"

Stella rất tùy ý xua tay: "Tư duy của cậu ấy rất linh hoạt, tốt hơn nhiều so với mấy lão già Pháp Sư đầu óc cứng nhắc kia, biết đâu lại giúp được ông nội thì sao."

Nghe Stella nói vậy, hai tên phỏng vấn nhìn nhau. Thằng béo khẽ ho một tiếng, quay sang Hứa Dịch: "ngươi... Hứa Dịch, chúc mừng ngươi đã qua vòng phỏng vấn. Bao giờ ngươi vào làm?"

Hứa Dịch mừng rỡ, nhìn Stella với ánh mắt đầy cảm kích. Nhưng thấy Stella chẳng thèm nhìn lại, cứ chăm chú vào cái mô hình đàn piano kia.

Hình như với con bé ấy, cái mô hình đàn piano còn hấp dẫn hơn cả Hứa Dịch.

Hứa Dịch đành quay sang tên phỏng vấn, cười gật đầu:

"Bao giờ cũng được."

Chương 2: Giá mà có cái quạt điện

"Nóng! Nóng chết mất!"

Một tiếng than thở oán trách vang lên trong phòng, lập tức nhận được sự đồng tình của mọi người.

"Đúng vậy, nóng chết người!"

"Chính là, tôi hận không thể cởi hết quần áo ra cho rồi!"

"Cút! Rem, thằng khốn, ở đây có phụ nữ đấy."

"Hừ, Vina, cô cũng được coi là phụ nữ sao?"...

Nghe thấy tiếng đồng nghiệp phàn nàn, Hứa Dịch ngẩng đầu lên, dùng tay áo lau mồ hôi trên trán.

Thật sự rất nóng.

Thời gian trôi nhanh như chớp mắt, tôi vào làm việc ở Tháp Pháp Thuật Camillo được một tháng rồi.

Giờ đã là đầu tháng 7, bước vào mùa hè, thời tiết nóng như đổ lửa.

Trong một tháng qua, tôi làm việc vặt trong một phòng nghiên cứu ma pháp dưới quyền Đại Pháp Sư Camillo, gần như chẳng được tham gia vào công việc nghiên cứu ma pháp gì.

Tôi cũng chẳng bất ngờ về chuyện này, với kinh nghiệm làm việc nhiều năm trên Trái Đất, tôi biết rõ một người mới như tôi ban đầu chắc chắn phải làm một số việc cơ bản mới có thể dần dần hòa nhập được.

Hơn nữa, thực lực ma pháp của tôi trong phòng nghiên cứu cũng chẳng có gì nổi bật. Thêm vào đó, chuyện xảy ra khi tôi ứng tuyển đã sớm lan truyền khắp nơi, hiện tại trong phòng nghiên cứu gần như ai cũng coi tôi là dựa vào mối quan hệ với tiểu thư Stella mới vào được, không ít đồng nghiệp trong lòng đều có chút khinh thường và khinh miệt tôi.

"Tên này, chẳng lẽ dựa vào cái mặt đẹp trai của mình, mới được Stella tiểu thư để mắt tới?"

Hứa Dịch nghe xong chỉ cười khổ. Ngoại trừ ngày hôm đó gặp Stella khi phỏng vấn, một tháng nay anh căn bản không gặp lại cô ấy lần thứ hai. Anh chỉ biết Stella là cháu gái của Đại Pháp Sư Camillo từ những lời bàn tán của đồng nghiệp, còn lại thì chẳng biết gì về cô. Trời mới biết những lời đồn đại này từ đâu ra.

Tất nhiên anh cũng biết, cái gọi là lời đồn, vốn dĩ là không có căn cứ.

Vì vậy, anh căn bản không giải thích, chỉ là trong lúc làm tốt công việc của mình, không ngừng quan sát đồng nghiệp tiến hành nghiên cứu ma pháp để nâng cao trình độ ma pháp của bản thân.

Thiên phú của Hứa Dịch kỳ thực rất tốt, mặc dù chỉ là quan sát từ bên cạnh, nhưng một tháng nay trình độ ma pháp của anh thực sự đã tiến bộ rất nhiều.

Nói trắng ra, thực lực của Đại Pháp Sư Camillo không phải dạng vừa đâu, mấy ông thầy ở Học Viện Senkohel không thể so sánh được. Mấy cái nghiên cứu ma pháp ông ấy giao cho bọn tôi, trình độ còn cao hơn cả những thứ học ở Senkohel nhiều.

"Đúng rồi, hôm trước tôi được Đại Pháp Sư gọi lên báo cáo, thấy phòng ông ấy mát lạnh, sao lại thế nhỉ?"

Thằng Rem, thằng khốn kiếp vừa bị mắng đấy, nó là Pháp Sư cấp năm, đã qua được kỳ thi sát hạch của Hội Pháp Sư. Trong phòng nghiên cứu này, tính cả Hứa Dịch, tổng cộng mười bảy người, thì nó xếp thứ ba về thực lực. Tính cách nó thì hướng ngoại, trong phòng nghiên cứu, nó là đứa khuấy động bầu không khí nhất.

"Ngu ngốc, trong phòng Đại Pháp Sư có bố trí Pháp Trận Băng Giá, đương nhiên là mát lạnh rồi."

Con Vina, con khốn kiếp vừa mắng Rem đấy, nó là Pháp Sư cấp bốn, thực lực kém Rem một bậc. Tính cách nó thì nghiêm túc, bình thường hay mắng Rem lắm, nhưng ai cũng thấy được, nó thực sự có chút gì đó đặc biệt với Rem. Trong lòng, mọi người đều công nhận chúng nó là một cặp.

"Ồ? Vậy tại sao phòng nghiên cứu của chúng ta không bố trí Pháp Trận Băng Giá Lớn?"

"Nói cậu ngốc còn không tin! Chỉ riêng việc bố trí một Pháp Trận Băng Giá Lớn đã tốn ba mươi đồng vàng rồi, chưa kể duy trì pháp trận mỗi ngày đều phải tiêu hao mười viên Tinh Thể Ma Thuật cao cấp, tương đương với năm đồng vàng, một tháng tính ra là một trăm năm mươi đồng vàng. Tôi nói này Rem, tiền công một tháng của cậu là bao nhiêu?" Vina bực bội đáp.

"Cái này mà... Haha..." Rem cười gượng hai tiếng, không dám trả lời.

Hứa Dịch hiểu rõ, tiền lương hàng tháng của Rem trong phòng nghiên cứu được coi là cao, nhưng cũng chỉ có ba mươi đồng vàng mà thôi, đừng nói là duy trì Pháp Trận Băng Giá Lớn, chỉ riêng việc bố trí xuống đã là không thể.

Toàn bộ Tháp Pháp Thuật Camillo, nơi duy nhất bố trí Pháp Trận Băng Giá Lớn, chỉ có phòng của Đại Pháp Sư Camillo, những phòng khác đều không có.

"Thực ra lần trước tôi có may mắn được đến Tháp Pháp Thuật của Đại Pháp Sư Eisenka tham quan, mỗi phòng của chúng nó đều có Pháp Trận Băng Giá, thậm chí mỗi phòng đều có rượu vang đỏ..." Một giọng nói có chút rụt rè vang lên.

Giọng nói này thuộc về Salsa, người có tuổi tác và thực lực gần nhất với Hứa Dịch trong phòng nghiên cứu. Trước khi Hứa Dịch vào phòng nghiên cứu, thực lực của cô ấy xếp hạng cuối cùng, cộng thêm bản thân có tính cách hơi nhút nhát, cho nên bất cứ lúc nào cũng có vẻ hơi sợ hãi.

"Đại Pháp Sư Eisenka? Đó chẳng phải là một trong số ít Đại Pháp Sư giàu có nhất Vương Quốc Lanpari của chúng ta sao? Điều kiện đương nhiên là tốt hơn chúng ta rất nhiều. Mấy người nói xem, tại sao cùng là Đại Pháp Sư, Đại Pháp Sư Eisenka lại giàu có như vậy, còn Đại Pháp Sư Camillo đáng kính của chúng ta lại nghèo đến mức không có tiền bố trí Pháp Trận Băng Giá cho chúng ta?"

Rem thở dài một hơi, lại phát hiện không ai phụ họa mình, ngạc nhiên nhìn xung quanh, lại thấy mọi người đều cúi đầu, rõ ràng là không muốn tiếp lời anh ta.

Chỉ có Vina hung hăng trừng mắt nhìn anh ta một cái, nháy mắt ra hiệu với anh ta.

Rem lập tức nhận ra mình đã nói năng thiếu suy nghĩ, vội vàng cúi đầu, không dám hé răng nữa.

Bên cạnh, Hứa Dịch nhìn thấy cảnh tượng này, khóe miệng không khỏi nhếch lên, lộ ra một nụ cười.

Sự nghi ngờ của Rem khiến anh nhớ đến những người thầy hướng dẫn mà anh đã gặp khi học cao học. Có người thầy giỏi giang, kiếm được nhiều tiền, có người thầy kém cỏi, kiếm được đương nhiên sẽ ít.

Tất nhiên, những người thầy kiếm được nhiều tiền cũng có sự khác biệt. Có người sẽ trả cho những nghiên cứu sinh làm việc dưới quyền mình một khoản thù lao hậu hĩnh, tự nhiên là mọi người đều vui vẻ.

Còn có những người thầy bản thân kiếm được nhiều, nhưng lại rất keo kiệt với các nghiên cứu sinh dưới quyền, đương nhiên sẽ bị oán trách.

Còn Đại Pháp Sư Camillo thuộc loại nào?

Cho đến nay, Hứa Dịch vẫn chưa có cơ hội gặp mặt Đại Pháp Sư Camillo, không biết gì về ông ta, tự nhiên cũng không thể kết luận được.

"Nhưng mà nói thật, có thể bố trí một Pháp Trận Băng Giá Lớn thì tốt rồi, ít nhất cũng không đến nỗi nóng đến mức này." Hứa Dịch giũ giũ vạt áo, cố gắng để cho bản thân được thông thoáng.

Mặc dù anh có thể bố trí Pháp Trận Băng Giá nhỏ trong cơ thể để giải nhiệt, nhưng duy trì pháp trận cần tiêu hao rất nhiều ma lực. Với ma lực hiện tại của anh, nhiều nhất cũng chỉ có thể duy trì chưa đến nửa tiếng, mà muốn khôi phục lại thì cần phải thiền định hơn ba tiếng đồng hồ, hoàn toàn là không đáng.

Quan trọng hơn là công việc trong phòng nghiên cứu bất cứ lúc nào cũng sẽ dùng đến ma lực, cho nên cho dù là Rem, một Pháp Sư cấp năm có thực lực tương đối mạnh, cũng không dám dễ dàng lãng phí ma lực vào loại chuyện này.

Hứa Dịch theo thói quen ngẩng đầu nhìn lên tường phòng nghiên cứu, phát hiện trên đó trống trơn, không có bóng dáng chiếc điều hòa nào.

"Thế giới lạc hậu về khoa học kỹ thuật này..." Hứa Dịch chỉ có thể lắc đầu, thở dài."Không có điều hòa, thì dù có cái quạt điện cũng tốt."

Nghĩ đến quạt điện, Hứa Dịch chợt nảy ra ý tưởng, dường như đã nắm bắt được điều gì đó.

Ngẩn người một lúc lâu, Hứa Dịch đột nhiên vỗ đập vào đùi.

"Ngu ngốc! Không có thì tự mình làm là được chứ sao?"

Tiếng "bốp" Hứa Dịch vỗ đùi khiến mấy tên đang cúi đầu cặm cụi giật mình ngẩng lên. Chúng nhìn về phía Hứa Dịch, thấy tên này từ lúc vào phòng nghiên cứu đến giờ cứ im thin thít, giờ lại cười như điên.

"Tên này điên rồi à?"

Hứa Dịch giờ chẳng thèm để ý đến ánh mắt của mấy tên kia nữa, đầu óc anh toàn là ý tưởng vừa lóe lên.

Đúng rồi, anh vừa nghĩ ra cách tự chế quạt ma pháp!

Tất nhiên, thế giới này không có điện, nhưng có thứ thay thế điện, đó chính là ma pháp!

Hứa Dịch nhanh chóng sắp xếp lại suy nghĩ, vội vàng kéo một tờ giấy qua, điên cuồng vẽ lên đó. Là một Kỹ sư Cơ khí chuyên nghiệp, tuy không chuyên ngành công nghiệp nhẹ, nhưng từ nhỏ anh đã rất hứng thú với công nghiệp cơ khí, nên rất am hiểu cấu tạo và nguyên lý của quạt điện. Kết hợp kiến thức chuyên môn, Hứa Dịch nhanh chóng sao chép thành công bản vẽ cấu tạo của quạt điện. Nghiên cứu một hồi, anh nhanh chóng xác định được ý tưởng cải tạo của mình. Muốn sử dụng quạt tự động trong thế giới này, trước tiên phải giải quyết vấn đề cung cấp động lực.

Thế giới này không có điện, nhưng dùng pháp trận có thể tạo ra động lực tương tự. Đó chính là thứ Hứa Dịch nghiên cứu miệt mài hồi còn học ở Học Viện Senkohel.

Cái đàn piano anh mang ra phỏng vấn, thực ra là thể hiện thành quả nghiên cứu của anh.

Cấu tạo của quạt điện đối với một Kỹ Sư Cơ Khí cao cấp như anh thì đơn giản thôi. Pháp trận thay thế động lực điện cũng chẳng phức tạp gì, Hứa Dịch chỉ mất chưa đầy một tiếng đã vẽ xong.

Pháp trận này là pháp trận hệ Phong sơ cấp, có thể mô phỏng hiệu ứng của ma pháp hệ Phong cấp thấp - Xoáy Gió.

Tiếp theo, Hứa Dịch cần kết hợp pháp trận này với cấu tạo của quạt điện để vận hành nó.

Tất nhiên, Hứa Dịch còn nhiều thứ phải lo.

Ví dụ như tốc độ gió do pháp trận mô phỏng ra phải đạt bao nhiêu mới đủ mạnh để quay cánh quạt, thay thế động cơ điện?

Làm sao để nhét cái pháp trận vào trong quạt, vừa phát huy tác dụng, vừa không ảnh hưởng đến kết cấu của nó?

Loại Tinh Thể Ma Thuật nào có thể cung cấp năng lượng cho pháp trận, đảm bảo đủ sức mạnh?

Còn nhiều vấn đề khác nữa...

Càng nghĩ đến nhiều vấn đề, Hứa Dịch lại càng hưng phấn. Khoảnh khắc này, anh dường như đã trở về thời còn ở Trái Đất. Lúc đó, mỗi khi viện nghiên cứu kỹ thuật gặp phải vấn đề khó, Hứa Dịch đều cảm thấy phấn khích như vậy. Thực ra, anh là một kẻ cuồng nghiên cứu, nghiên cứu và giải quyết vấn đề, đối với anh thậm chí còn vui hơn cả bất kỳ thú vui giải trí nào. Chớp mắt đã đến giờ tan làm, các đồng nghiệp trong phòng nghiên cứu lần lượt rời đi.

Hứa Dịch vẫn cúi đầu nghiên cứu, mấy đồng nghiệp của anh đã sớm thấy quen với cảnh này.

Một tháng nay, gần như ngày nào Hứa Dịch cũng ở lại tăng ca.

Mấy người kia rất ngưỡng mộ tinh thần làm việc của Hứa Dịch.

Chỉ là họ không biết, lần này, Hứa Dịch không chỉ đơn thuần là đang nghiên cứu ma pháp.

ChÆ°Æ¡ng 3: Quạt ma thuật

"Phù..."

Hứa Dịch thở dài một hơi, đặt con dao rọc giấy xuống, tiện tay lau mồ hôi trên mặt. Nhưng tay hắn dính đầy dầu mỡ, lau như vậy, e rằng cả mặt đã biến thành mèo mun rồi.

Hứa Dịch chẳng để ý chút nào, hắn cười hì hì, trong lòng tràn đầy vui mừng nhìn "cục sắt" kỳ quái dựng đứng trước mặt.

Nói là "cục sắt" thì có vẻ không thích hợp lắm. Vật này có đế hình vuông, phía trên là khung thép rỗng, các thanh thép to bản được nối với nhau bằng các khe hở lớn. Ở giữa là ba cánh quạt được phân bố đều nhau.

Rõ ràng, đây chính là chiếc quạt mà hắn đã dày công nghiên cứu chế tạo.

Cái quạt chạy bằng ma pháp trận này đã ngốn của Hứa Dịch ròng rã nửa tháng trời mới chế tạo thành công.

Điều khiến hắn mất nhiều thời gian nhất lại không phải là nguồn động lực quan trọng nhất, mà là việc chế tạo hình dáng bên ngoài của chiếc quạt.

Sau khi giải quyết được vấn đề quan trọng nhất là dùng ma pháp trận thay thế động cơ, Hứa Dịch lại phát hiện ra một vấn đề nghiêm trọng: vỏ ngoài của chiếc quạt này rất khó chế tạo theo mô hình của những chiếc quạt điện trên Trái Đất, bởi vì thế giới này không có công nghệ sản xuất nhựa và hợp kim hoàn chỉnh.

Bất đắc dĩ, Hứa Dịch chỉ có thể dùng sắt thép để thay thế.

Công nghệ rèn đúc của thế giới này kém xa Trái Đất, nên chiếc quạt làm ra trông quái dị, thậm chí xấu xí.

"Thôi kệ, đòi hỏi làm gì, dùng được là được." Hứa Dịch nhún vai, tự an ủi.

Hắn kiểm tra kỹ lưỡng hai lần, cầm viên Tinh thể ma thuật to bằng ngón tay cái, có vài phần tạp sắc, đặt vào khe cắm sau quạt, đậy nắp lại.

Động tác đơn giản, nhưng Hứa Dịch toát mồ hôi hột. Lau mặt, hắn nghiêm mặt giơ tay phải lên, duỗi ngón trỏ ra, do dự rồi ấn xuống.

"Cạch!"

Một tiếng động giòn tan vang lên khi Hứa Dịch ấn xuống công tắc quạt. Ngay lập tức, hắn cảm nhận được luồng ma lực bắt đầu chảy trong quạt. Chẳng mấy chốc, ánh sáng xanh nhạt của ma pháp trận được kích hoạt đã lóe lên từ khe hở của quạt.

Hứa Dịch trợn mắt, nhìn chằm chằm vào cánh quạt.

Một lát sau, ba cánh quạt rung lên, rồi từ từ xoay tròn.

Lúc đầu, cánh quạt quay chậm, nhưng càng lúc càng nhanh. Chẳng mấy chốc, ba cánh quạt đã hòa thành một mảng, không thể phân biệt.

Cánh quạt quay với tốc độ cao, luồng gió mát thổi ra từ quạt, thổi thẳng vào người Hứa Dịch đang ướt đẫm mồ hôi, khiến hắn cảm thấy dễ chịu.

Hứa Dịch lặng lẽ tận hưởng một lúc, rồi đột nhiên siết chặt nắm đấm.

Thành công rồi!

Thấy Hứa Dịch ôm chiếc quạt đi vào, mọi người trong phòng nghiên cứu đều tò mò nhìn hắn.

Hôm nay tên này bị sao vậy? Không nói đến việc cứ cười ngây ngô, trong tay còn ôm theo một "cục sắt" kỳ quái như vậy, hắn muốn làm gì?

"Này, Hứa... Hứa Dịch, cái gì đây?" Rem không nhịn được tò mò, chỉ vào chiếc quạt trong tay Hứa Dịch hỏi.

"Cái này á, là..." Hứa Dịch suy nghĩ một chút, phát hiện gọi thứ này là quạt điện thì có vẻ không thích hợp."Là quạt ma thuật, ta rảnh rỗi không có việc gì nên làm ra đấy."

"Quạt ma thuật?" Mọi người xung quanh càng thêm khó hiểu.

Rem nhìn chiếc quạt, nhưng không cảm nhận được chút ma lực nào từ nó, trong lòng kinh ngạc.

"Thứ này dùng để làm gì?"

Hứa Dịch cười hì hì, đặt quạt ma thuật lên bàn trước mặt Rem, nhìn trái nhìn phải.

"Mấy hôm nay nóng như đổ lửa, ta liền muốn làm ra thứ này để mọi người mát mẻ một chút."

Nói xong, Hứa Dịch đưa tay ấn công tắc.

Mọi người trong phòng nghiên cứu đều là Pháp sư, tự nhiên là ngay lập tức cảm nhận được dòng chảy ma lực khi ma pháp trận bên trong quạt ma thuật được kích hoạt, nhưng dòng chảy ma lực này cực kỳ yếu ớt, có thể thấy ma pháp trận bên trong chắc chắn cũng là ma pháp trận cấp rất thấp.

Ngay sau đó, mọi người kinh ngạc phát hiện, ba "chiếc lá" kỳ quái bên trong thứ kỳ quái này lại bắt đầu xoay chuyển, hơn nữa tốc độ càng lúc càng nhanh.

"Oa! Có gió!" Lúc nãy Hứa Dịch đặt quạt xuống, mặt hướng về phía Rem, tự nhiên là nàng cảm nhận được luồng gió thổi ra từ quạt đầu tiên, lập tức kinh ngạc kêu lên."Mát quá!"

"Gió?" Mọi người xung quanh thấy trường bào ma pháp trên người Rem bắt đầu lay động, như thể bị gió thổi, liền tò mò lại gần.

Vừa đến trước mặt Rem, mọi người lập tức cảm nhận được luồng gió mát.

Hôm nay trời rất nóng, ai nấy đều đổ mồ hôi, lúc này được gió thổi qua, lập tức cảm thấy mát mẻ vô cùng.

Tận hưởng một lúc, mọi người liền hỏi Hứa Dịch:

"Này, Hứa Dịch, thứ này hoạt động như thế nào vậy? Là do ma pháp trận bên trong sao?"

"Không đúng chứ? Ma pháp trận thì còn nói được, nhưng ma pháp trận làm sao có thể khiến thứ này xoay chuyển được? Ta chưa từng nghe nói ma pháp trận nào có hiệu quả này."

"Vậy chắc chắn là Hứa Dịch tự mình nghiên cứu ra rồi. Đúng không Hứa Dịch?"

"Tự mình nghiên cứu? Hứa Dịch, ngươi am hiểu ma pháp trận đến vậy sao? Vậy mà có thể tự mình nghiên cứu ra ma pháp trận mới?"

"Đúng đấy, Hứa Dịch, ngươi vậy mà có thể tự mình nghiên cứu ma pháp trận? Vậy thì thực lực ma pháp của ngươi sao lại thấp như vậy?"

Mọi người hỏi han một hồi, phần lớn đều muốn biết thực lực ma pháp của Hứa Dịch, ít ai tò mò về nguyên lý của chiếc quạt ma thuật kia.

Thằng này cũng hợp với cái phong tục ở Lục địa Saiens, ở lục địa ma pháp này, mấy thằng Pháp sư ít khi để ý đến việc ứng dụng ma pháp.

Cuối cùng, Vina, con bé vẫn cứ nhìn chằm chằm vào cái quạt ma thuật, lên tiếng hỏi:

"Hứa Dịch, bên trong này chắc chắn là có dùng Tinh thể ma thuật đúng không? Không thì cái ma pháp trận này không thể duy trì lâu như vậy được."

"Đúng rồi." Hứa Dịch ấn công tắc, dừng quạt lại, mở khe cắm phía sau, lấy ra viên Tinh thể ma thuật đã mờ đi rất nhiều do tiêu hao ma lực.

Vina nhìn viên Tinh thể ma thuật to bằng ngón tay cái trên tay Hứa Dịch, đồng tử co lại.

"Viên Tinh thể ma thuật này... hình như chưa đến cấp trung?"

Hứa Dịch cười khổ, xòe tay ra: "Tôi đâu có tiền mua Tinh thể ma thuật cao cấp."

Vina gật đầu, nhận lấy viên Tinh thể ma thuật từ tay Hứa Dịch, nhìn một chút, rồi lại chỉ vào quạt ma thuật.

"Hứa Dịch, ngươi có thể tháo cái quạt ma thuật này ra cho tôi xem ma pháp trận bên trong được không?"

Hứa Dịch mỉm cười lắc đầu: "Tháo ra thì được, nhưng lắp lại hơi phiền phức." Thấy Vina mặt ngươi thất vọng, Hứa Dịch lại nói: "Tuy nhiên, nếu muốn xem ma pháp trận thì dễ ợt, ta có bản vẽ, cho ngươi xem bất cứ lúc nào."

"Chuyện này..." Vina do dự một chút, đột nhiên hạ quyết tâm, chỉ vào quạt ma thuật nói: "Bán cái quạt này cho ta đi."

Mọi người xung quanh đều sững sờ.

Rem nhịn không được nói: "Vina, mua cái này làm gì? Nếu hứng thú với ma pháp trận bên trong thì lúc nãy Hứa Dịch đã nói là có thể cho xem bất cứ lúc nào rồi mà."

Vina lắc đầu: "Không giống nhau." Nói xong cũng không để ý đến ánh mắt kinh ngạc của mọi người, nhìn chằm chằm Hứa Dịch, nghiêm túc hỏi: "Ra giá đi."

Hứa Dịch nhìn vẻ mặt nghiêm túc của Vina, trong lòng có chút khó xử.

Xem ra Vina rất say mê ma pháp, chỉ cần nhìn thấy một thứ mới lạ là muốn tìm hiểu đến cùng.

Tuy nhiên, nói đến việc định giá...

Nếu chỉ tính chi phí nguyên vật liệu, chi phí chính của chiếc quạt ma thuật này tập trung ở phần khung, bao gồm đế gỗ, khung thép, v. v. , tổng cộng cũng chỉ chưa đến ba mươi đồng bạc.

Thêm vào đó là chi phí nhân công, bao gồm cả chi phí thuê thợ rèn, v. v. , cộng lại cũng sẽ không vượt quá một đồng vàng.

Nhưng trong số những chi phí này, quan trọng nhất chính là chi phí nghiên cứu.

Hứa Dịch đã dành hơn nửa tháng trời để nghiên cứu chế tạo thành công chiếc quạt ma thuật này. Gần như mỗi ngày, hắn đều dành hết thời gian rảnh rỗi cho nó. Chỉ riêng việc nghiên cứu ra ma pháp trận hoàn toàn phù hợp đã tiêu tốn của hắn hơn một trăm tờ giấy.

Chưa kể đến việc cải tạo toàn bộ kết cấu khung để nó có thể kết hợp hoàn hảo với ma pháp trận. Đó là sự kết hợp giữa kiến thức cơ khí hiện đại vượt xa Lục địa Saiens, giá trị ẩn chứa trong đó là vô cùng to lớn.

Thấy Hứa Dịch do dự, Rem lập tức không vui, cau ngươi nói: "Này, Hứa Dịch, đây chẳng qua chỉ là một chiếc quạt thôi, làm sao đáng giá mấy đồng tiền được? Vina muốn mua thì ngươi bán cho cô ấy đi? Tùy tiện ra giá, ta trả."

Vina cau ngươi liếc Rem một cái, nhưng không nói gì thêm.

Mặc dù nàng rất tò mò về chiếc quạt ma thuật, nhưng cũng không cho rằng thứ kỳ quái này đáng giá bao nhiêu.

Ai ngờ Hứa Dịch suy nghĩ một lúc, duỗi hai ngón tay ra: "Nể mặt mọi người là đồng nghiệp, nếu ngươi thật sự muốn mua thì hai đồng vàng vậy."

Mức giá này có thể nói là Hứa Dịch đã hoàn toàn từ bỏ chi phí nghiên cứu, tự động coi chiếc quạt ma thuật như một món hàng thông thường.

Hắn không lo lắng Vina mua quạt ma thuật về là có thể lập tức nghiên cứu thấu đáo bí mật bên trong. Có lẽ nàng có thể dễ dàng nhìn thấu ma pháp trận bên trong, nhưng công nghệ cơ khí hiện đại ẩn chứa trong chiếc quạt ma thuật có vẻ ngoài tầm thường này, nàng dù có thế nào cũng không thể nào nhìn thấu được.

Tuy nhiên, mức giá mà trong lòng Hứa Dịch cho là rất có lương tâm lại khiến mọi người trừng to mắt.

"Hai đồng vàng?" Rem vung tay, vẻ mặt khoa trương."Ta nói Hứa Dịch, ngươi điên rồi à? Cái thứ này chẳng qua chỉ là một cục sắt thôi! Dù ngươi có nghĩ ra nó thì cũng không thể đáng giá hai đồng vàng được!"

Mọi người xung quanh đều phụ họa, bọn họ cũng thấy mức giá của Hứa Dịch quá cao.

Vina tuy không nói gì, nhưng hàng lông ngươi nhíu chặt của nàng đã thể hiện rõ suy nghĩ của nàng.

Hứa Dịch thở dài, có chút bất đắc dĩ.

Người của thế giới này không biết gì về công nghiệp hiện đại, tự nhiên sẽ không hiểu được giá trị của nó.

Nói thẳng ra, cái ma pháp trận trong cái quạt ma thuật này chẳng đáng giá hai đồng.

Tôi là Kỹ sư cơ khí cao cấp đến từ Trái Đất, tôi có cái uy của tôi, tuyệt đối không để cho cái thứ mà tôi dày công nghiên cứu ra bị bán rẻ như vậy.

Vì thế, tôi chỉ có thể nhún vai: "Nếu không chịu giá này thì thôi, tôi chỉ thấy nóng trong phòng nghiên cứu nên mới mang ra cho mọi người dùng thôi."

Mọi người nhìn tôi với ánh mắt có chút kỳ quái, tên này, đã cho mọi người dùng miễn phí rồi, sao không nhân tiện làm người tốt, bán rẻ cho Vina luôn đi?

Vina do dự một chút, định tiếp tục thuyết phục tôi thì một giọng nói trong trẻo đột nhiên vang lên từ cửa phòng nghiên cứu.

"Hai đồng vàng, lấy đi."

Chương 4: Bán hàng

Một tiếng động nhẹ vang lên từ cửa ra vào. Đại Pháp Sư Camillo thậm chí không cần ngẩng đầu lên cũng biết người bước vào là đứa cháu gái yêu quý của mình - Stella.

Ngoài cô ra, trong Tháp Pháp Thuật này không ai dám xông vào mà không thèm gõ cửa.

"Ông nội, cháu về rồi." Giọng nói tràn đầy sức sống thanh xuân của Steela vang lên trước mặt Camillo.

Camillo mỉm cười ngẩng đầu lên, trìu mến nhìn Stella đang đứng trước mặt. Ánh mắt ông không tự chủ được mà từ khuôn mặt Stella trượt xuống một vật kỳ quái mà cô đang ôm trong ngực... Cục sắt?

"Cái gì thế này?" Đại Pháp Sư Camillo nhíu mày.

"Là thứ hay ho cháu vừa mua được, gọi là Quạt Ma Thuật, ông xem này." Stella cười đáp, đặt thứ đang ôm trong ngực lên bàn trước mặt Camillo, thuận tay ấn vào một chỗ lồi lõm ở giữa đế.

"Cạch-"

Sau một tiếng động nhẹ, thứ mà Camillo vốn tưởng chỉ là vật trang trí, ba thứ hình lá cây từ từ chuyển động, một lúc sau tốc độ trở nên nhanh hơn, đồng thời tỏa ra từng đợt gió nhẹ.

"Bên trong này là... Pháp Trận à?"

Là Đại Pháp Sư ba sao được Hội Pháp Sư công nhận, thực lực ma pháp của Camillo vô cùng mạnh mẽ, Rem và những người kia đối đầu với ông chỉ như con kiến. Vừa thấy Quạt Ma Thuật khởi động, ông đã cảm nhận được thứ quan trọng nhất từ sự dao động ma lực trong đó.

"Đúng vậy, ông nội, ông không thấy thứ này rất thú vị sao?" Stella hỏi.

"Cũng có chút thú vị." Camillo đưa tay ấn vào đế Quạt Ma Thuật, trong nháy mắt đã nắm rõ Pháp Trận này từ sự dao động ma lực, sau đó lắc đầu."Chỉ là một Pháp Trận Xoáy Gió rất đơn giản mà thôi, không có gì lạ." Nói xong liếc nhìn Stella, nghiêm mặt nói: "Stella, khi nào rảnh rỗi thì hãy nghiên cứu ma pháp cho đàng hoàng, đừng lãng phí thời gian vào những thứ lặt vặt này nữa."

Lý do Camillo nuông chiều đứa cháu gái này, ngoài việc Steele xinh đẹp, rất hiếu thảo với ông, quan trọng hơn là Stella có thiên phú ma pháp cực cao. Ba năm trước, nó đã thi đậu vào Học viện Hoàng gia Lanpari, học viện ma pháp danh tiếng nhất Vương quốc Lanpari, thậm chí là toàn bộ Lục địa Saiens. Năm ngoái, nó đã vượt qua kỳ thi sát hạch tư cách của Hội Pháp Sư, trở thành Pháp Sư chính thức được Hội Pháp Sư công nhận.

Ở tuổi mười chín mà đã đạt được thành tựu như vậy, có thể coi là thiên tài Pháp Sư trên toàn bộ Lục địa Saiens.

Cũng chính vì vậy, Camillo tuy nuông chiều Stella nhưng cũng cực kỳ nghiêm khắc, thường xuyên mắng mỏ Stella vì sở thích thích những thứ nhỏ nhặt này.

"Cháu biết rồi." Stella đã sớm quen với thái độ của Camillo, cũng không sợ hãi lắm, le lưỡi, nhanh chóng rời đi.

Cô biết rất rõ, nếu tiếp tục ở lại đây, chắc chắn sẽ bị Camillo mắng cho một trận.

Nhìn Stella chạy mất, Camillo bất đắc dĩ lắc đầu.

Đối với đứa cháu gái này, ông thực sự không có cách nào đối phó.

Vùi đầu vào nghiên cứu ma pháp một lúc, Camillo chợt nảy ra ý tưởng.

"Sai rồi!"

Cô ta nhìn về phía Quạt Ma Thuật mà Stella đã quên mang đi trên bàn, một tay áp vào, ma lực khổng lồ trong cơ thể từ từ rót vào.

Ánh sáng màu xanh nhạt trong đế Quạt Ma Thuật đột nhiên bùng lên, cánh quạt vốn đang quay đều bỗng nhiên quay điên cuồng với tốc độ nhanh hơn gấp mấy lần, khiến cả chiếc Quạt Ma Thuật lung lay không yên.

Một lát sau, Quạt Ma Thuật đột nhiên phát ra tiếng kêu kỳ quái, cánh quạt không chịu nổi tốc độ cao khủng khiếp, trực tiếp rời khỏi trục quay, đâm thẳng vào lưới bảo vệ bằng sắt.

Với tốc độ quay như vũ bão của cánh quạt, tất nhiên là bị đâm cho nát bét, ngay cả lưới bảo vệ cũng bị đâm méo mó.

Camillo thu tay về, vẻ mặt đầy khó hiểu.

Lý do ông ta đột nhiên nảy ra ý định kiểm tra Quạt Ma Thuật là vì ông ta vừa mới nghĩ đến, Pháp Trận Xoáy Gió chỉ là một trong những Pháp Trận cấp thấp nhất trong hệ Phong, ma pháp Xoáy Gió hình thành cũng là ma pháp cấp thấp.

Mặc dù trực tiếp thi triển ra, uy lực có lẽ lớn hơn nhiều so với gió do Quạt Ma Thuật này mang lại, nhưng gió do ma pháp Xoáy Gió tạo ra tuyệt đối sẽ không ổn định như vậy, mà phải cuồng bạo và bất ổn định như hầu hết các ma pháp hệ Phong mới đúng.

Nhưng Quạt Ma Thuật này đã được đặt ở đây hơn mười phút, trong mười phút này cánh quạt vẫn luôn chuyển động, gió thổi ra cũng luôn vô cùng ổn định, căn bản không có gì thay đổi.

"Làm sao có thể làm được như vậy?" Camillo cau ngươi suy nghĩ một hồi, phát hiện với thực lực Đại Pháp Sư của mình, nhất thời không nghĩ ra cách nào để làm được điều này.

Liếc nhìn Quạt Ma Thuật đã bị vặn xoắn thành một cục, Camillo không chút do dự vung tay lên, toàn bộ Quạt Ma Thuật lập tức bị cắt đôi từ giữa, lộ ra bên trong đế quạt.

Camillo chăm chú nhìn Pháp Trận được khắc bên trong đế, không bỏ sót một chi tiết nào.

Nhưng khi xem hết toàn bộ Pháp Trận, ông kinh ngạc phát hiện ra rằng có rất nhiều chỗ ông không thể hiểu nổi!

Ông có thể sao chép hoàn hảo toàn bộ Pháp Trận, nhưng ông không hiểu tại sao Pháp Trận này lại được thiết kế như vậy, cụ thể là hoạt động như thế nào mới có thể đạt được hiệu quả khiến cánh quạt quay ổn định.

Camillo nghi hoặc: "Ai bày ra cái Pháp Trận này?"

Heinze nhìn dòng người thưa thớt ngoài cửa hàng, rồi quay đầu lại nhìn Quạt Ma Thuật trên bàn, không ngừng chuyển động, thổi ra từng đợt gió mát, nhíu mày.

Hôm qua, khi tên Tiểu Pháp Sư Hứa Dịch mang ba cái Quạt Ma Thuật kỳ quái này đến nhờ bán, ông đã định từ chối. Loại đồ quái dị này, ông không thể đảm bảo bán được.

Nhưng nghĩ đến việc Hứa Dịch thường xuyên mua đồ ở cửa hàng của mình, cuối cùng ông vẫn đồng ý.

May mà Hứa Dịch cũng không nhất định phải bán được, chỉ để chiếc Quạt Ma Thuật mở ra rồi bỏ mặc.

Phải nói là, nhờ có Quạt Ma Thuật thổi gió mát liên tục, Heinze không còn cảm thấy ngột ngạt trong cửa hàng nhỏ này nữa, vì vậy cũng thoải mái hơn rất nhiều.

"Nếu thực sự không bán được, chi bằng ta mua luôn, dù sao Hứa Dịch nói một Tinh Thể Ma Thuật kém chất lượng cũng có thể khiến nó hoạt động suốt ba ngày."

Đúng lúc Heinze đang âm thầm tính toán trong lòng, một bóng người cao lớn bước vào cửa hàng.

"Này, Karl thân mến, hôm nay sao lại đến sớm vậy?" Heinze lập tức tiến lên đón, người đến là khách quen của ông.

Karl, với mái tóc nâu rối bù và rậm rạp, cùng bộ râu lộn xộn, dáng người cao lớn, khuôn mặt thô kệch, xua tay, lớn tiếng nói: "Thôi nào, Heinze, đừng dài dòng nữa, mau đưa ta một ly bia lạnh đã, ta sắp chết nóng rồi!"

Heinze cười ha ha, nhanh chóng rót một ly bia lạnh đưa qua.

Karl uống một hơi mấy ngụm lớn, thở ra một hơi dài, đột nhiên ồ lên một tiếng.

"Này Heinze, sao trong cửa hàng của ngươi lại mát hơn bên ngoài nhiều vậy? Kỳ lạ thật! Gió từ đâu ra vậy? Bên ngoài chẳng có chút gió nào cả? Đừng nói với ta là kẻ keo kiệt như ngươi lại chịu bỏ tiền ra bố trí Pháp Trận trong cửa hàng đấy nhé?"

"Ta cho dù có bố trí được cũng không dùng nổi." Heinze chỉ vào Quạt Ma Thuật đang hoạt động chăm chỉ bên cạnh."Kia kìa, là gió do Quạt Ma Thuật này thổi ra."

"Quạt Ma Thuật?" Karl tò mò đến gần quan sát Quạt Ma Thuật một hồi, cảm nhận làn gió mát do nó thổi ra, đột nhiên vỗ bàn, chỉ vào Heinze lớn tiếng quát: "Tốt lắm Heinze, có đồ tốt mà không chịu nói với ta! Nói đi, thứ này bán thế nào? Ngươi đừng nói với ta là ngươi không bán đấy nhé?"

Heinze lập tức hai mắt sáng lên, cố ý kéo dài giọng nói một cách thần bí: "Cái này... Thứ này không hề rẻ đâu."

"Sao? Ngươi cho rằng ta không có tiền sao?" Karl trừng mắt."Mau nói, chỉ cần không phải là đắt đến mức thái quá, ta mua hết! Nói cho ngươi biết, nếu thời tiết còn tiếp tục nóng như vậy nữa, ta đã tính đến chuyện bố trí cả Pháp Trận Băng Giá rồi đấy!"

Heinze cười khẩy, Karl tuy bề ngoài thô kệch nhưng lại rất có đầu óc, thêm vào đó là chịu khó chịu khổ, tự mình kinh doanh một công việc nhỏ. Ở Thành phố Bontar, Karl không tính là phú hào nhưng cũng giàu có hơn người bình thường. Nếu hắn quyết tâm bố trí Pháp Trận Băng Giá Lớn, vậy thì không thành vấn đề.

"Đương nhiên là không đắt bằng bố trí Pháp Trận Băng Giá Lớn rồi, giá cả thì..." Heinze do dự một chút, giơ hai ngón tay về phía Karl.

"Hai đồng vàng?" Thấy Heinze gật đầu, Karl không nói hai lời, móc trong túi ra, đếm ra bốn đồng vàng đặt lên bàn."Rẻ như vậy, cho ta hai cái!"

Nhìn bốn đồng vàng trên bàn, Heinze sững sờ: "Ngươi chắc chắn muốn hai cái?"

Karl đảo mắt: "Sao? Chỗ ngươi ngay cả hai cái cũng không có sao? Ta không thể chỉ mua một cái được chứ? Thằng nhóc ranh kia ở nhà mà không có, chắc chắn sẽ quậy phá chết ta mất."

"Có có có, đương nhiên là có!" Heinze vội vàng lấy hết hai chiếc Quạt Ma Thuật còn lại ra, đưa cho Karl.

Thấy Karl cầm đồ định đi, Heinze đột nhiên nhớ ra điều gì đó, vội vàng gọi hắn lại.

"Chờ đã, Karl, còn một chuyện quên nói với ngươi. Quạt Ma Thuật này cũng cần dùng Tinh Thể Ma Thuật, nếu không sẽ không hoạt động được."

"Vừa rồi sao không nói?" Karl cau ngươi. Hắn tuy không phải Pháp Sư, nhưng cũng biết chỉ cần là thứ liên quan đến ma lực, phần lớn đều cần dùng đến Tinh Thể Ma Thuật."Thứ này có ngốn Tinh Thể Ma Thuật nhiều không? Nếu như Pháp Trận Băng Giá Lớn một tháng phải tốn hơn một trăm đồng vàng, ta còn không bằng trực tiếp bố trí Pháp Trận Băng Giá Lớn cho rồi."

"Đương nhiên là không, đương nhiên là không..." Heinze liên tục xua tay."Thứ này ngốn Tinh Thể Ma Thuật cũng không nhiều lắm. Đây này, một Tinh Thể Ma Thuật nhỏ như vậy có thể khiến nó thổi được ba ngày rồi."

Karl liếc nhìn Tinh Thể Ma Thuật trong tay Heinze, thứ chẳng bằng ngón tay cái của hắn, lập tức cười ha hả: "Chỉ có tí ti này thôi, chẳng khác nào không tốn tiền."

Nói xong, Karl phất tay với Heinze, xách hai chiếc Quạt Ma Thuật rời đi.

Heinze quay đầu nhìn bốn đồng vàng vẫn còn đang lấp lánh trên bàn, nhất thời có chút thất thần.

Vậy là đã bán được hai cái rồi? Hơn nữa một hơi bán được bốn đồng vàng?

Hứa Dịch nhóc con kia trước đó nói gì nhỉ? Cậu ta nói mình có thể nhận được một phần mười hoa hồng? Nói cách khác, chỉ cần bán được hai chiếc Quạt Ma Thuật này, ông đã có thể nhận được bốn mươi đồng bạc hoa hồng rồi?

Phải biết rằng lợi nhuận ròng mỗi ngày của cửa hàng ông cũng chỉ khoảng một đồng vàng...

Bán hai cái được bốn mươi đồng bạc hoa hồng, vậy nếu bán được hai mươi cái, hai trăm cái...

Đúng lúc Heinze đang tưởng tượng trong đầu, thì một bóng người bước vào.

"Này, Heinze, vừa rồi ta gặp Karl, nghe nói chỗ ngươi có Quạt Ma Thuật bán, thế nào? Lấy ra cho ta xem thử. Nếu dùng tốt, ta cũng lấy hai cái."

"Hả?" Heinze ngẩn người. Vừa định trả lời là chỗ mình chỉ còn một cái, thì lại có một người bước vào cửa, cũng nói y hệt người trước đó, cũng muốn mua Quạt Ma Thuật.

Heinze trợn mắt kinh ngạc, nhưng cũng mừng rỡ nhìn dòng người ngày càng đông tràn vào. Trái tim anh đập thình thịch.

Lần này, chẳng lẽ anh sắp phát tài rồi?

ChÆ°Æ¡ng 5: Sản xuất hàng loạt

"Tổng cộng một trăm ba mươi bảy cái?" Hứa Dịch nhìn bản đặt hàng Heinze đưa cho mình, nhíu mày, trong lòng vừa mừng vừa lo.

Việc quạt ma thuật bán chạy như vậy cũng nằm trong dự đoán của hắn. Trong thời tiết nóng bức này, ai cũng mong muốn có thứ gì đó mang đến cho mình một chút mát mẻ. Thế nhưng, bố trí pháp trận băng giá lớn đối với đại đa số mọi người đều quá đắt đỏ. Sự xuất hiện của quạt ma thuật vừa vặn thỏa mãn nhu cầu của họ.

Hãy thử nghĩ mà xem, so với chi phí bố trí pháp trận băng giá lớn là ba mươi đồng vàng và chi phí duy trì mỗi tháng lên đến hàng trăm đồng vàng, thì quạt ma thuật chỉ cần hai đồng vàng để mua và mỗi tháng tiêu hao không quá một đồng vàng tiền tinh thể ma thuật, rõ ràng là rẻ hơn rất nhiều.

Mặc dù hiệu quả của quạt ma thuật không thể so sánh với pháp trận băng giá lớn, nhưng chỉ cần đủ để mọi người cảm nhận được một chút mát mẻ, giảm bớt phần nào cái nóng bức là được rồi.

Thế nhưng dù thế nào đi nữa, Hứa Dịch cũng không ngờ rằng, chỉ mới qua một ngày, Heinze đã nhận được tới một trăm ba mươi bảy đơn đặt hàng quạt ma thuật.

Hơn nữa, theo lời Heinze, còn rất nhiều người vì chưa được nhìn thấy tận mắt nên vẫn chưa quyết định mua. Một khi nguồn cung quạt ma thuật dồi dào, e rằng lượng tiêu thụ sẽ vượt xa con số một trăm ba mươi bảy này.

"Hứa thân mến, dù thế nào đi nữa, xin cậu nhất định phải nhanh chóng làm ra một trăm ba mươi bảy cái quạt ma thuật này, đây chính là danh dự của chúng ta sau này đấy!" Nếu như trước kia thái độ của Heinze đối với Hứa Dịch chỉ là khách khí bình thường, thì bây giờ ánh mắt hắn ta nhìn Hứa Dịch chẳng khác nào đang nhìn một núi vàng, giọng nói tràn đầy mong đợi, thậm chí còn xen lẫn một tia nịnh nọt."Đương nhiên, nếu có thể, cậu có thể làm ra bao nhiêu quạt ma thuật thì cứ làm ra bấy nhiêu! Tin tôi đi, trong thành Bontar nhất định có rất nhiều người cần quạt ma thuật này! Cho dù thành Bontar không có ai cần, tôi tin rằng ở những thành khác cũng nhất định có người cần!"

Hứa Dịch có chút không đỡ nổi sự cuồng nhiệt của Heinze, nhưng nghĩ đến bảy đồng vàng và một nắm bạc mà Heinze vừa đưa cho mình, trong lòng cũng dâng lên một cỗ nhiệt huyết.

"Được, tôi sẽ cố gắng hết sức!"

Thế nhưng nói thì dễ, làm mới khó.

Muốn hoàn thành một trăm ba mươi bảy cái quạt ma thuật trong đơn đặt hàng này, chỉ dựa vào một mình Hứa Dịch thì chắc chắn là không được.

Mặc dù đã rất thành thạo trong việc chế tạo quạt ma thuật, nhưng nếu một mình Hứa Dịch làm, mỗi cái quạt ma thuật ít nhất cũng cần ba tiếng đồng hồ làm việc không ngừng nghỉ, nhân với một trăm ba mươi bảy, vậy là mất bốn trăm mười một tiếng đồng hồ, cần phải mất hơn nửa tháng!

Tiễn Heinze xong, Hứa Dịch suy nghĩ cẩn thận một chút, trước tiên đến tiệm rèn mà trước đó hắn đặt vỏ quạt ma thuật, trực tiếp đặt hai trăm cái vỏ quạt, sau đó vội vàng quay về Tháp Pháp Thuật Camillo.

Hắn tranh lúc nghỉ trưa để gặp mặt Heinze, khi trở về phòng nghiên cứu, các đồng nghiệp cũng vừa hay đều có mặt.

Dưới ánh mắt kinh ngạc của mọi người, Hứa Dịch chia số bia lúa mạch ướp lạnh mà hắn cố ý mang về cho mọi người. Đến lượt Rem, anh ta lại không đưa tay ra nhận, ngược lại cau ngươi hỏi: "Này, Hứa Dịch, có chuyện gì thì cứ nói thẳng. Mẹ tôi từng dạy tôi rồi, ăn của người khác thì miệng sẽ mềm, cậu không nói có chuyện gì thì tôi sẽ không uống bia của cậu đâu."

Nghe Rem nói vậy, mấy đồng nghiệp vừa nhận bia đang định đưa lên miệng cũng đều đồng loạt bỏ xuống, cùng nhau tò mò nhìn Hứa Dịch.

Phản ứng của Rem khiến Hứa Dịch hơi bất ngờ, hắn liếc nhìn Rem một cái, mỉm cười. Thấy ánh mắt của mọi người đều tập trung vào mình, bèn lên tiếng nói: "Mọi người, tôi quả thật có chút việc muốn nhờ mọi người giúp đỡ. Đương nhiên rồi, số bia này chỉ là chút lòng thành, không tính là gì cả, mọi người cứ yên tâm uống, tôi không bỏ độc vào đó đâu."

Lời nói thoải mái của Hứa Dịch khiến mọi người bật cười, hắn lập tức nói tiếp: "Còn về việc nhờ mọi người giúp đỡ, tự nhiên là có thù lao, cái này mà, ít nhiều cũng có thể coi là một khoản thu nhập thêm, không biết mọi người có hứng thú không?"

"Thù lao thế nào?"

"Làm cái gì vậy?"

"Bao lâu? Rảnh không?"...

Mọi người quan tâm đến những thứ khác nhau, nhưng đều rất để tâm đến tiền.

Làm việc dưới trướng Đại Pháp Sư Camillo, hỗ trợ ông ta nghiên cứu ma pháp, mỗi tháng tuy có một khoản tiền, nhưng lại rất cố định, cũng không tính là nhiều. Vì vậy, khi biết có tiền, những đồng nghiệp này đều rất để tâm.

"Việc này đối với mọi người chắc là không khó, tốn thời gian cũng chẳng nhiều, còn về tiền bạc thì phải xem kết quả cụ thể, làm nhiều được nhiều. Nói chung là như thế này..."

Nghe Hứa Dịch giải thích chỉ cần vẽ một pháp trận gió xoáy đơn giản, mọi người đều thở phào nhẹ nhõm. Vẽ pháp trận gió xoáy cấp thấp đối với họ mà nói, quả thật chẳng tốn bao nhiêu thời gian, lại chẳng có gì khó khăn.

Mà khi nghe Hứa Dịch nói mỗi một pháp trận gió xoáy hoàn thành có thể nhận được mười đồng bạc thù lao, mọi người lập tức nhiệt tình tăng vọt, ngay cả Vina vẫn luôn im lặng cũng có chút dao động.

Theo như lời Hứa Dịch nói, việc này đơn giản như vậy, tùy tiện vẽ vài chục cái pháp trận gió xoáy là có thể nhận được mấy đồng vàng, vậy thì thật là nhẹ nhàng thoải mái.

Hứa Dịch vừa dứt lời, trong số mười sáu người trong phòng nghiên cứu, trừ hắn ra, có tới mười người nhận công việc này.

Mấy người còn lại không đồng ý, bao gồm Rem và Vina, cùng với một số đồng nghiệp có thực lực ma pháp xếp hạng đầu trong phòng nghiên cứu.

Hứa Dịch chỉ mỉm cười, không nói gì thêm.

Hắn hiểu rõ, mấy người này không đồng ý, phần lớn là xem thường công việc này, thậm chí là xem thường chính bản thân hắn.

Thế nhưng điều này cũng chẳng ảnh hưởng gì, có thể thuyết phục được mười đồng nghiệp hỗ trợ đã nằm ngoài dự đoán của hắn.

Với sự trợ giúp của mười đồng nghiệp này, đừng nói là hoàn thành một trăm ba mươi bảy cái quạt ma thuật trong đơn đặt hàng, thậm chí còn có thể làm theo ý của Heinze, hoàn thành sản lượng cao hơn.

Một tuần sau đó, Hứa Dịch bận rộn đến mức chân không chạm đất.

Một mặt, hắn phải giám sát chặt chẽ chất lượng vỏ quạt được hoàn thành trong tiệm rèn.

Là một kỹ sư cơ khí cao cấp đến từ Trái Đất, Hứa Dịch biết rõ khi tiến hành sản xuất hàng loạt, điều cần chú ý nhất chính là sự đồng nhất về quy cách sản phẩm.

Thế nhưng ở lục địa Saiens, đám thợ rèn rèn đồ toàn dựa vào kinh nghiệm và tay nghề của bản thân, căn bản không có quy cách nghiêm ngặt, tự nhiên không thể nào làm cho tất cả sản phẩm đều giống hệt nhau.

Đối với điều này, Hứa Dịch tạm thời cũng không có cách nào, chỉ có thể đánh dấu rõ ràng trên bản vẽ, đồng thời yêu cầu nghiêm khắc đám thợ rèn phải rèn theo bản vẽ.

Mặt khác, hắn cần phải dạy bảo tận tình cho mười đồng nghiệp kia cách vẽ pháp trận gió xoáy.

Lúc đầu, mười đồng nghiệp kia đều tỏ ra khinh thường, cho rằng vẽ một cái pháp trận gió xoáy đơn giản thì cần gì Hứa Dịch phải dạy, bọn họ tùy tiện cũng có thể vẽ ra được.

Thế nhưng khi Hứa Dịch đặt pháp trận gió xoáy đã được hắn cải tiến trước mặt bọn họ, bọn họ mới phát hiện ra, pháp trận gió xoáy này phức tạp hơn bọn họ tưởng tượng rất nhiều, rất nhiều điểm nút và đường vân trận pháp bọn họ căn bản không hiểu.

Trong số bọn chúng, có thằng không phục, vẽ đại khái ra pháp trận. Thế nhưng khi Hứa Dịch kết hợp pháp trận này với vỏ quạt, tất cả mọi người đều phát hiện ra, cái quạt ma thuật này thổi ra gió yếu ớt, chẳng khác nào không có.

Đến lúc này, bọn chúng mới ngoan ngoãn nghe theo sự sắp xếp của Hứa Dịch, nghiêm túc học tập và vẽ pháp trận.

Ngoài việc dồn nhiều tâm sức vào hai việc này, Hứa Dịch còn không thể từ bỏ công việc ở Tháp Pháp Thuật Camillo.

Đối với điều này, Heinze từng khuyên Hứa Dịch, với triển vọng bán hàng của quạt ma thuật, Hứa Dịch hoàn toàn có thể từ bỏ công việc ở Tháp Pháp Thuật, chỉ cần hợp tác với hắn bán quạt ma thuật là đủ để đảm bảo cuộc sống sau này, hà tất gì phải tự làm khổ mình như vậy.

Hứa Dịch chỉ mỉm cười, không trả lời Heinze lý do mình làm như vậy, mà vẫn kiên trì mỗi ngày đến Tháp Pháp Thuật làm việc.

Một tuần bận rộn trôi qua, công việc chế tạo năm trăm cái quạt ma thuật cuối cùng cũng hoàn thành. Bỏ qua mười ba cái bị lỗi do nhiều nguyên nhân khác nhau, số quạt ma thuật hoàn chỉnh còn lại đạt bốn trăm tám mươi bảy cái, không chỉ hoàn thành đơn đặt hàng một trăm ba mươi bảy cái, mà còn dư ra tới ba trăm năm mươi cái.

Căn nhà nhỏ mà Hứa Dịch thuê trong khoảng thời gian này tạm thời trở thành xưởng sản xuất. Mỗi ngày sau khi hoàn thành công việc ở Tháp Pháp Thuật, Hứa Dịch lại cùng mười đồng nghiệp đến đây tiếp tục làm việc miệt mài vẽ pháp trận cho quạt ma thuật.

Hôm nay, bầu không khí trong xưởng có chút khác biệt so với mọi ngày, thêm vài phần vui mừng và phấn khởi. Bởi vì sau khi hoàn thành công việc chế tạo năm trăm cái quạt ma thuật này, Hứa Dịch cũng đã phát tiền công cho mọi người như đã hứa.

Mười đồng nghiệp, trung bình mỗi người hoàn thành năm mươi cái pháp trận. Theo như thù lao mà Hứa Dịch đã định trước đó, chính là mỗi người năm đồng vàng.

Thù lao này nói nghiêm túc thì không tính là nhiều, nhưng đối với những Pháp Sư cấp thấp bình thường không có nhiều cơ hội kiếm tiền, lại là một khoản thu nhập rất kha khá.

Ngoài ra, Hứa Dịch còn tặng mỗi người một cái quạt ma thuật để tỏ lòng cảm ơn.

Phải biết rằng hiện tại quạt ma thuật đã trở thành mặt hàng hot trong thành Bontar, người thường muốn mua cũng chưa chắc đã mua được.

Lén lút hỏi thăm, giá quạt ma thuật vốn được ấn định là hai đồng vàng một cái, vậy mà đã bị đẩy giá lên thành ba đồng vàng, tăng gấp rưỡi!

Nếu bọn họ bán cái quạt ma thuật mà Hứa Dịch tặng, vậy chẳng khác nào lại có thêm ba đồng vàng thù lao!

Nhìn những gương mặt trẻ trung đang phấn khích nhưng cố gắng che giấu của đám đồng nghiệp, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, quay đầu nhìn về phía cửa hàng của Heinze.

Ngày mai là ngày Heinze bán ra số lượng lớn quạt ma thuật. Hắn đã dùng tiền đặt cọc của 137 cái quạt để chế tạo ra 500 cái quạt ma thuật. Nếu buôn bán thuận lợi, hắn chắc chắn sẽ kiếm được một khoản lớn.

Tuy nhiên, nếu xảy ra bất trắc, quạt ma thuật không bán được, hắn sẽ mất trắng.

Thành công hay thất bại? Chỉ có thể chờ đến ngày mai mới biết.

ChÆ°Æ¡ng 6: Cơn sốt mua sắm

Đã giữa tháng 7, thời điểm nóng nhất trong năm. Mặc dù mới sáng sớm, nhưng mặt trời vừa ló dạng, đường phố Bontar đã trở nên oi bức.

Thành phố Bontar như thể đang oằn mình dưới cái nắng thiêu đốt. Cả thành phố đều mang vẻ uể oải, không nói đến dòng người đông đúc qua lại, ngay cả âm thanh cũng rất ít khi vang lên.

Tuy nhiên, trên con phố thương mại phía tây thành phố, lại là một khung cảnh hoàn toàn khác.

Con phố tập trung hàng trăm cửa hàng lớn nhỏ này, từ lúc trời chưa sáng đã lác đác xuất hiện vài trăm người. Điều đáng ngạc nhiên hơn là, mấy trăm người này đều tập trung trước một cửa hàng, cứ như đã hẹn trước.

"Ủa? Joseph, sao anh cũng đến đây?"

"Vớ vẩn, cậu đến được thì tôi cũng đến được chứ. Đúng rồi, Ike, anh bạn cũng đến mua Quạt ma thuật sao?"

"Đúng vậy. Cậu nói "cũng"? Chẳng lẽ cậu cũng định mua Quạt ma thuật?"

"Tất nhiên rồi. Tôi đã đặt cọc từ một tuần trước rồi!"...

Trong đám đông, thi thoảng lại vang lên những câu chuyện tương tự.

Qua những câu chuyện phiếm, mọi người phát hiện ra rằng, hóa ra mấy trăm người đang đứng đợi trước "Cửa hàng tạp hóa Heinze" vốn chẳng mấy nổi bật trên con phố thương mại này, đều là vì Quạt ma thuật mà đến!

Trong số đó, chỉ có một số ít người đã đặt cọc từ một tuần trước, hôm nay chỉ đến lấy hàng. Còn lại mấy trăm người còn lại đều là nghe nói về Quạt ma thuật từ những nguồn khác nhau, vội vàng đến tranh nhau mua về.

"Này, ở đây đông người như vậy, nhỡ Quạt ma thuật trong tiệm không đủ bán thì sao?" Một người đột nhiên hỏi.

Câu hỏi của anh ta vừa dứt, đám đông vốn chỉ đang túm tụm nói chuyện phiếm bỗng im lặng. Một lát sau, như thể tâm linh tương thông, tất cả cùng ùa về phía cửa tiệm tạp hóa.

"Đừng chen! Hôm nay ta nhất định phải mua được một cái Quạt ma thuật về! Không thì bà vợ ở nhà mắng chết ta mất!"

"Khốn kiếp! ngươi nghĩ chỉ có vợ ngươi biết mắng người thôi à? Vợ ta đã nói rồi, nếu tối nay không có Quạt ma thuật mà thổi, bà ấy sẽ dẫn thằng nhóc nhà ta ra đường ngủ đấy!"

"Thôi nào, mọi người đừng chen, ta đã đặt cọc rồi!"

"Cút! Đã đặt cọc rồi còn chen chúc với chúng ta làm gì!"...

Hứa Dịch tối qua chở 500 chiếc Quạt ma thuật đến cửa hàng tạp hóa của Heinze, đang cùng Heinze kiểm kê hàng hóa thì nghe thấy tiếng ồn ào náo động trước cửa tiệm. Liếc mắt nhìn Heinze, hai người cùng bước ra ngoài.

Mở cửa, cảnh tượng trước mắt khiến cả hai giật mình.

Đám đông đen kịt như nước vỡ bờ ùa vào tiệm, trong nháy mắt đã lấp đầy căn tiệm nhỏ bé.

"Heinze, Quạt ma thuật tôi đặt đâu rồi?"

"Này ông chủ, tôi chưa đặt trước, nhưng giờ tôi muốn mua hai cái, không! Ba cái!"

"Còn tôi nữa, Heinze, tôi là khách quen ở đây, ông nhất định phải bán cho tôi hai cái Quạt ma thuật!"

"Khốn kiếp, khách quen thì sao? Tôi đưa tiền thì ông phải bán đồ cho tôi, tôi cũng muốn mua một cái!"

"Chỉ mua một cái mà chen lấn dữ vậy? Ra sau xếp hàng đi!"...

Thời tiết vốn đã nóng nực, đám đông chen chúc càng khiến không khí thêm ngột ngạt. Hứa Dịch lần đầu tiên đối mặt với tình huống như vậy, trong nháy mắt đã toát mồ hôi hột.

Heinze cũng là lần đầu tiên chứng kiến cảnh tượng mua sắm cuồng nhiệt như vậy. Dù sao ông cũng đã mở tiệm tạp hóa nhiều năm, kinh nghiệm trong lĩnh vực này phong phú hơn Hứa Dịch, người vốn chỉ ru rú trong phòng nghiên cứu. Heinze nhanh chóng lấy lại bình tĩnh, cao giọng hô: "Mọi người bình tĩnh! Bình tĩnh! Lần này chúng tôi đã chuẩn bị đủ 500 chiếc Quạt ma thuật, đảm bảo mọi người đều mua được!"

Nghe thấy con số 500, mọi người hơi bình tĩnh lại một chút.

Thế nhưng sự bình tĩnh này cũng chỉ kéo dài trong nháy mắt. Ngay lập tức, tất cả mọi người đều nghĩ đến, hiện tại bên ngoài cửa hàng còn có mấy trăm người đang đợi. Cho dù mỗi người chỉ mua một chiếc Quạt ma thuật, thì cũng chỉ vừa đủ. Nhưng vừa rồi rất nhiều người đã để lộ ý định mua nhiều hơn một chiếc, như vậy, 500 chiếc hoàn toàn không đủ.

Nghĩ thông suốt điểm này, đám đông lại càng trở nên cuồng nhiệt hơn so với lúc nãy.

Nhìn thấy tình hình này, Heinze biết nói gì cũng vô ích, vội vàng nháy mắt với Hứa Dịch, bảo anh cùng với người cháu trai Alex, được gọi đến từ hai ngày trước, ra sân sau chuyển hàng.

Chiếc Quạt ma thuật chỉ nặng chưa đến 3 kg, Hứa Dịch và Alex mỗi người bê được 5 chiếc, hai người cùng nhau bê ra 10 chiếc. Thế nhưng vừa bê ra, lập tức bị đám đông đang đợi trong tiệm tranh nhau mua hết sạch. Hai người đành quay trở lại kho hàng phía sau.

Cứ như vậy, Hứa Dịch và Alex liên tục chạy đi chạy lại giữa kho hàng và cửa tiệm, 487 chiếc Quạt ma thuật chất đầy kho nhanh chóng vơi đi.

Đến sau, những người đứng đợi trong tiệm thậm chí không còn kiên nhẫn chờ đợi nữa, liền theo chân Hứa Dịch và Alex chạy thẳng ra kho hàng.

Heinze cũng chuyển địa điểm giao dịch ra kho hàng, vì vậy chỉ trong vòng chưa đầy một tiếng đồng hồ, toàn bộ số Quạt ma thuật trong kho đã được bán hết sạch.

Lúc này bên ngoài cửa tiệm vẫn còn hơn trăm người chưa mua được. Nghe tin Quạt ma thuật đã bán hết, họ liền tỏ ra vô cùng thất vọng, có người nóng tính thậm chí còn không nhịn được mà oán trách.

"Cửa hàng gì mà đồ cũng không chuẩn bị đủ?"

Nghe câu oán trách vô lý này, Hứa Dịch và Heinze chỉ biết cười khổ nhìn nhau.

Tuy nhiên, trong nụ cười khổ của hai người, đều ẩn chứa một sự hài lòng và nhẹ nhõm rõ ràng.

Ban đầu cứ nghĩ hơn 400 chiếc Quạt ma thuật này cho dù bán hết cũng phải mất một khoảng thời gian rất dài, không ngờ chỉ trong vòng chưa đầy một tiếng đồng hồ đã bán sạch, thật sự khiến hai người không khỏi kinh ngạc.

Đối với hơn trăm người còn lại chưa mua được Quạt ma thuật, Heinze đương nhiên sẽ không dễ dàng bỏ qua. Sau khi được Hứa Dịch gật đầu đồng ý, anh ta liền lập tức tuyên bố, tiếp theo sẽ còn một lô Quạt ma thuật lớn nữa về hàng, nếu mọi người có nhu cầu, hoàn toàn có thể đặt trước.

Lần này, đám người chẳng cần suy nghĩ, ào ào đặt hàng.

Nửa tiếng sau, dòng người mới lác đác tan đi, tiệm tạp hóa cuối cùng cũng yên tĩnh trở lại.

Tiễn vị khách cuối cùng ra khỏi cửa, Heinze lập tức kéo Hứa Dịch vào phòng trong.

"Leng keng..."

Heinze lắc lắc túi tiền trong tay, đồng vàng như nước chảy ào ra, chất thành một đống nhỏ trên bàn trước mặt hai người.

Nhìn ngọn núi nhỏ tỏa ra ánh vàng rực rỡ, Heinze nuốt nước miếng. Quá nhiều!

Một lúc lâu sau, Heinze mới kìm nén được tâm trạng kích động, bắt đầu kiểm đếm trước mặt Hứa Dịch.

Hôm nay tổng cộng bán được 487 chiếc Quạt ma thuật, giá bán 2 đồng vàng một chiếc, đáng lẽ phải thu được 974 đồng vàng. Tuy nhiên, trong đó có 137 chiếc đã được đặt cọc trước một đồng vàng, hôm nay khách hàng chỉ đến để trả phần còn thiếu, nên phải trừ đi 137 đồng vàng. Tổng cộng phải thu được 857 đồng vàng.

Heinze kiểm đếm xong, số lượng không sai một đồng.

"Hứa... Hứa Dịch, hôm nay ta phát tài rồi!" Mặc dù đã chuẩn bị tâm lý cho con số này, nhưng khi thực sự có hơn 800 đồng vàng bày ra trước mắt, Heinze vẫn hơi choáng.

Ông mở tiệm tạp hóa ở thành phố Bontar này, thu nhập cả năm cũng chỉ hơn 300 đồng vàng, vậy mà bây giờ chỉ trong vòng một buổi sáng, đã bán được hơn 800 đồng vàng!

Ông thật sự không dám tin đây là sự thật!

Hứa Dịch tuy bình tĩnh hơn Heinze, nhưng trong lòng cũng có chút kích động.

Đến thế giới này đã ba năm, cuộc sống của anh vẫn luôn không được sung túc. Mặc dù anh vốn không phải là người quá coi trọng tiền bạc, nhưng bây giờ có được khoản thu nhập này, chắc chắn sẽ khiến cuộc sống của anh thoải mái hơn rất nhiều.

Hai người im lặng một lúc, Hứa Dịch bình tĩnh lại, đếm ra 400 đồng vàng từ đống vàng, đẩy về phía Heinze.

Heinze ngẩn người: "Sao lại thế?"

Theo thỏa thuận giữa hai người, Hứa Dịch phải trả cho Heinze 10% lợi nhuận, tức là 97 đồng vàng. Hơn nữa, lúc chế tạo 500 chiếc Quạt ma thuật, Hứa Dịch thiếu tiền mua nguyên liệu, đã mượn Heinze 200 đồng vàng, đương nhiên phải trả lại.

Tổng cộng, Hứa Dịch phải đưa cho Heinze 297 đồng vàng, vậy mà giờ lại đưa 400, khiến Heinze có chút bất ngờ.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Không có gì sai cả. 100 đồng vàng còn lại, là tôi muốn nhờ ông giúp tôi thuê một địa điểm rộng rãi hơn trong thành phố, để tôi tiện sản xuất Quạt ma thuật với số lượng lớn hơn. Nếu cứ tiếp tục ở nhà tôi, sẽ có rất nhiều bất tiện."

Heinze gật đầu, căn nhà Hứa Dịch thuê chỉ rộng hơn 10 mét vuông, quả thực bất tiện.

Hứa Dịch định nói thêm với Heinze thì Alex từ cửa tiệm chạy vào.

"Chú Heinze, Hứa... Hứa tiên sinh, có... có khách lớn đến!"

"Khách lớn?" Hứa Dịch và Heinze nhìn nhau."Khách lớn là sao?"

Hai người cùng đi ra cửa tiệm, lập tức hiểu ý của Alex khi nói "khách lớn".

Người đến là một ông già, trông chừng 40 tuổi, người chẳng cao cũng chẳng thấp, mặt mũi cũng chẳng có gì đặc sắc. Nhưng nhìn vào ánh mắt lão, tôi biết ngay thằng này không phải dạng vừa. Đôi mắt híp híp, cứ như thể đang nhìn người khác như hàng hóa.

"1000 cái." Hắn nhìn Heinze và Hứa Dịch, tự xưng là Reves, rồi đi thẳng vào vấn đề."Tôi muốn mua 1000 cái Quạt ma thuật."

Chương 7: Khởi đầu từ con số không

"Một... một ngàn chiếc?!" Heinze trợn tròn mắt, thất thanh nhìn Reves. Hắn không thể tin nổi, gã này dám thốt ra con số lớn đến vậy.

Reves khẽ cười: "Sao nào? Không được ư?"

"Tất nhiên là..." Heinze vừa định đồng ý, bỗng nhớ ra mình không có quyền quyết định chuyện này, vội vàng quay sang nhìn Hứa Dịch, liên tục nháy mắt ra hiệu, hy vọng Hứa Dịch sẽ nhanh chóng gật đầu.

Đùa gì chứ! Một ngàn chiếc Quạt ma thuật, nếu bán với giá hai đồng vàng, chẳng phải sẽ thu về tới hai ngàn đồng vàng sao?!

Theo thỏa thuận chia chác, riêng thương vụ này hắn đã bỏ túi hai trăm đồng vàng!

Thế nhưng Heinze chợt nghĩ, nếu Reves trực tiếp đặt hàng Hứa Dịch, hắn sẽ chẳng còn được hưởng lợi gì nữa.

Nghĩ đến đây, Heinze không khỏi thấp thỏm bất an.

Nhìn thấy phản ứng của Heinze, Reves lập tức hiểu ra người có quyền quyết định ở đây chính là chàng trai tóc đen trông có vẻ bình thường này, bèn chuyển hướng sang Hứa Dịch.

Hứa Dịch lại đang nghĩ đến chuyện khác, anh khẽ nhíu mày, suy nghĩ một lúc, rồi lắc đầu trước ánh mắt đầy kỳ vọng của Heinze.

"Xin lỗi, e là tôi không thể nhận đơn hàng này."

Cả Reves và Heinze đều ngẩn người, Reves nhíu mày hỏi: "Tại sao? Chẳng lẽ anh sợ tôi không trả nổi tiền ư? Nếu vậy, tôi có thể đặt cọc trước." Nói rồi, Reves móc từ trong ngực ra một tờ giấy màu vàng nhạt, trông có vẻ rất đặc biệt, đưa tới."Đây là kim phiếu của Thương hội Chimera, có thể dùng trên toàn bộ Lục địa Saiens, mệnh giá một ngàn đồng vàng, anh có thể kiểm tra."

"Kim phiếu của Thương hội Chimera!" Heinze không nhịn được kêu lên.

Thương hội Chimera là thương hội lớn nhất Lục địa Saiens, nghe nói phía sau có hoàng thất của Đế chế Candra, một trong hai đế chế hùng mạnh nhất Lục địa Saiens, chống lưng, thực lực cực kỳ hùng hậu. Vì vậy, kim phiếu do bọn họ phát hành có thể sử dụng rộng rãi trên toàn bộ Lục địa Saiens.

Gã trung niên này có thể dễ dàng rút ra một tấm kim phiếu Thương hội Chimera mệnh giá một ngàn đồng vàng, có thể thấy tài sản của gã nhất định rất kếch xù, hoàn toàn không phải là thứ mà một chủ tiệm tạp hóa quèn như Heinze có thể so sánh.

"Không phải vì lý do đó." Hứa Dịch vẫn dửng dưng."Tôi không thể nhận đơn hàng này, nguyên nhân chủ yếu là do tôi. Bởi vì tôi không thể đảm bảo hoàn thành một ngàn chiếc Quạt ma thuật trong thời gian ngắn như vậy, cho dù có miễn cưỡng làm xong, chất lượng cũng không thể đảm bảo."

"Chất lượng?" Reves có chút bất ngờ nhìn Hứa Dịch, dường như phát hiện ra điều gì đó thú vị, khóe miệng nhếch lên nụ cười."Vậy anh Hứa Dịch, nếu tôi tăng giá lên một chút, mỗi chiếc Quạt ma thuật thêm mười đồng bạc, anh thấy sao?"

Tim Heinze đập thình thịch.

Một chiếc Quạt ma thuật chỉ tăng thêm mười đồng bạc, nghe thì có vẻ không nhiều, nhưng nếu nhân với một ngàn, vậy là những một trăm đồng vàng!

Hơn nữa, theo quy tắc kinh doanh thông thường, với đơn hàng số lượng lớn như của Reves, bên bán thường sẽ giảm giá, vậy mà Reves lại chủ động tăng giá, có thể thấy được gã rất muốn có được những chiếc Quạt ma thuật này.

Thế nhưng Hứa Dịch vẫn kiên quyết lắc đầu: "Xin lỗi, chuyện này không liên quan đến giá cả. Chất lượng sản phẩm cơ khí rất quan trọng, nếu không đảm bảo, rất có thể sẽ dẫn đến tai nạn, đó là điều tôi không muốn nhìn thấy."

"Tai nạn?" Reves nhíu mày, dường như không hiểu lắm lời nói của Hứa Dịch.

Hứa Dịch mỉm cười, không định giải thích. Trên Trái Đất, những vụ tai nạn do vấn đề chất lượng gây ra không phải là hiếm, anh không muốn chuyện tương tự cũng xảy ra ở Lục địa Saiens.

Có lẽ anh không thể tránh khỏi mọi vấn đề, nhưng anh sẽ cố gắng hết sức.

Đó cũng là nguyên tắc cơ bản của một kỹ sư cơ khí.

Thấy Hứa Dịch kiên quyết như vậy, Reves thở dài, cất kim phiếu đi, lại móc ra một tấm thẻ khác màu sắc, cứng hơn một chút, đưa cho Hứa Dịch.

"Hứa Dịch, rất vui được làm quen với ngươi, đây là danh thiếp của ta, mời ngươi nhận lấy."

Hứa Dịch nhận lấy danh thiếp, liếc mắt nhìn, phát hiện trên đó chỉ có tên và địa chỉ đơn giản, không tiết lộ thêm bất kỳ thông tin nào khác.

Địa chỉ này là một nơi nào đó ở Anweimar, kinh đô của Vương quốc Lanpari, nhưng cụ thể là ở đâu thì Hứa Dịch không rõ.

Mặc dù ở Lanpari hơn ba năm, nhưng anh chưa từng đặt chân đến Anweimar.

"Nếu sau này cậu đổi ý, có thể đến địa chỉ này tìm ta bất cứ lúc nào. Hoặc nếu ngươi có thứ gì mới mẻ như Quạt ma thuật, ta hy vọng ngươi sẽ nhớ đến ta đầu tiên. ta tin rằng, chúng ta nhất định sẽ có cơ hội hợp tác."

Tuy Reves toát lên vẻ tinh ranh, khiến Hứa Dịch không thích cho lắm, nhưng cử chỉ lời nói đều rất chừng mực, cũng không đến nỗi đáng ghét, nên Hứa Dịch gật đầu, tỏ ý đã hiểu.

Sau khi Reves rời đi, Heinze vội vàng giật lấy danh thiếp từ tay Hứa Dịch, chỉ liếc mắt một cái, lập tức kinh ngạc kêu lên: "Lại là Phố Sloan! Trời đất ơi! Hắn ta nhất định là nhân vật tầm cỡ!"

"Ồ?" Hứa Dịch tò mò nhìn Heinze.

"Cậu không biết à?" Heinze trợn mắt nhìn Hứa Dịch như thể hắn ta vừa phát hiện ra điều gì đó vô cùng ngớ ngẩn."Phố Sloan là nơi ở của đám quý tộc giàu có ở thành Anweimar, Reves có thể bảo cậu đến đó liên lạc với hắn ta, vậy hắn ta chắc chắn cũng là một tay to con!"

Hứa Dịch cười nhạt, chẳng bận tâm gì đến chuyện đó. Dù Reves có là ai đi chăng nữa, hiện tại cũng chẳng liên quan gì đến hắn.

Giai đoạn này, những việc hắn cần quan tâm hoàn toàn không phải là chuyện này. Tuy rằng việc bán ra lô Quạt ma thuật đầu tiên đã mang về hơn bốn trăm đồng vàng lợi nhuận ròng, coi như là kiếm được một khoản kha khá, nhưng đây mới chỉ là bước đầu tiên. Muốn có thu nhập ổn định, hắn còn rất nhiều việc phải làm.

Lúc nãy anh không đồng ý đơn hàng của Reves, đúng như lý do anh đã nói, anh không thể đảm bảo sản xuất Quạt ma thuật.

Hiện tại, toàn bộ quy trình sản xuất Quạt ma thuật đều do anh liên hệ với tiệm rèn và những đồng nghiệp kia cùng nhau hoàn thành. Thực tế, hệ thống sản xuất này rất không bài bản, bất cứ lúc nào cũng có thể xảy ra vấn đề ảnh hưởng đến sản xuất.

Trong đó, vấn đề lớn nhất chính là mười đồng nghiệp phụ trách vẽ pháp trận, bộ phận cốt lõi của Quạt ma thuật.

Việc hợp tác với Hứa Dịch trong một tuần qua đã khiến mười đồng nghiệp này được nếm trải sự ngọt ngào. Hứa Dịch có thể khẳng định chỉ cần tiếp tục trả công cho bọn họ, bọn họ nhất định sẽ rất vui vẻ tiếp tục hỗ trợ anh vẽ pháp trận. Tuy nhiên, mối quan hệ hợp tác này rất mong manh, bất cứ lúc nào cũng có thể đổ vỡ vì những lý do bất ngờ.

Tuy nhiên, khi Hứa Dịch đề nghị ký kết khế ước thuê mướn, mười đồng nghiệp của anh đều nhất loạt từ chối.

Dù không nói rõ lý do, Hứa Dịch hiểu rằng họ từ chối vì lòng tự tôn của một Pháp sư.

Hỗ trợ Hứa Dịch vẽ pháp trận không thành vấn đề, có thể coi là công việc làm thêm ngoài giờ của họ.

Nhưng ký kết khế ước đồng nghĩa với việc trở thành người làm thuê cho Hứa Dịch, điều này khó chấp nhận đối với những Pháp sư kiêu ngạo như họ.

Mặc dù Quạt ma thuật có liên quan đến ma pháp, nhưng ở Lục địa Saiens, việc ứng dụng ma pháp không được coi trọng. Nó chẳng khác gì đồ thủ công bình thường, tự nhiên không lọt vào mắt xanh của các Pháp sư.

Ngoài ra, tiệm rèn cũng khiến Hứa Dịch không khỏi lo lắng.

Mặc dù khi đặt làm vỏ Quạt ma thuật, Hứa Dịch đã vẽ bản vẽ rất chi tiết, đồng thời cũng ghi chú rất kỹ càng cho từng bộ phận của từng linh kiện, thế nhưng cuối cùng, vẫn có một phần đáng kể vỏ ngoài làm ra không đúng với yêu cầu của Hứa Dịch.

Nếu yêu cầu kỹ thuật của quạt ma thuật không quá khắt khe, e rằng lúc đó Hứa Dịch đã trả lại toàn bộ số hàng lỗi này cho bọn họ làm lại.

Tất nhiên Hứa Dịch cũng biết rõ, đây cũng là do anh quá khắt khe.

Là một kỹ sư cơ khí cao cấp đến từ Trái Đất, Hứa Dịch đã quen với những linh kiện có độ chính xác cao, sai số không quá một milimet được sản xuất bởi những cỗ máy tinh vi trên Trái Đất, nhưng nơi này là Lục địa Saiens, là một thế giới gần như không có nền tảng công nghiệp cơ khí. Muốn bọn họ đạt đến trình độ chế tạo máy móc như trên Trái Đất ngay lập tức, đó quả là nằm mơ giữa ban ngày.

"Haiz, đường còn dài mà." Nghĩ đến những vấn đề phải đối mặt, Hứa Dịch không khỏi thở dài.

Ngày hôm sau, Hứa Dịch vẫn đến Tháp Pháp thuật làm việc như thường lệ.

Hiện tại, địa vị của Hứa Dịch trong phòng nghiên cứu đã khác xưa rất nhiều. Dù thực lực ma pháp của anh không có gì tiến bộ rõ rệt, nhưng ít nhất cũng có mười đồng nghiệp từng hợp tác với anh, hơn nữa còn nhận được thù lao không ít từ anh, thái độ đối với anh tự nhiên nhiệt tình hơn trước rất nhiều.

Vừa bước vào phòng nghiên cứu, đã có rất nhiều người chào hỏi anh.

Hứa Dịch mỉm cười đáp lại, vừa mới đến chỗ ngồi xuống, Vina bỗng từ bên cạnh lao ra,"bốp" một tiếng đập một tấm bản vẽ pháp trận lên trước mặt Hứa Dịch.

"Hứa Dịch, tôi đã nghiên cứu kỹ càng pháp trận của anh rồi!"

Hứa Dịch ngẩng đầu lên, ngạc nhiên nhìn Vina. Cô ấy tỏ ra rất đắc ý, cúi đầu nhìn tấm bản vẽ pháp trận trên bàn. Hứa Dịch nhận ra pháp trận trên bản vẽ chính là cốt lõi của Quạt ma thuật - pháp trận xoáy gió.

Tuy nhiên, trên tấm bản vẽ này, Vina đã ghi chú rất chi tiết, gần như mỗi một điểm nút đều được chú thích.

Đúng như Vina đã nói, nhìn từ tấm bản vẽ này, cô ấy quả thực đã nghiên cứu kỹ càng pháp trận này. Mỗi một chú thích đều rất chi tiết, đầy đủ và dễ hiểu.

Cho dù là người mới tiếp xúc với ma pháp, tin rằng chỉ cần xem qua tấm bản vẽ này, đều sẽ nắm rõ pháp trận xoáy gió đã được Hứa Dịch cải tiến.

Hứa Dịch liếc mắt nhìn qua, hai mắt sáng ngời, ngẩng đầu lên nhìn Vina: "Này, Vina, cô giỏi thật đấy!"

Vina khẽ hừ một tiếng, vẻ mặt đắc ý.

"Cũng chỉ là một pháp trận cấp thấp mà thôi, muốn nghiên cứu rõ ràng cũng không khó lắm."

Hứa Dịch cười khà khà, không để ý đến lời nói có vẻ khiêm tốn nhưng ẩn chứa sự khoe khoang của Vina, cầm tấm bản vẽ lên, hỏi: "Tấm bản vẽ này có thể bán cho tôi không?"

Vina ngẩn người: "Anh mua cái này làm gì? Pháp trận này không phải do chính anh làm ra sao?"

Hứa Dịch nhún vai: "Tôi chỉ rất vinh hạnh vì pháp trận này lại có người ghi chú chi tiết như vậy, nên muốn cất giữ tấm bản vẽ này. Thế nào? Bán cho tôi đi? Cô ra giá đi."

Vina có chút bất ngờ liếc nhìn Hứa Dịch, sau đó xua tay: "Coi như anh tinh mắt. Thôi được rồi, tôi không tham tiền như anh đâu, một cái quạt rách nát cũng bán đến hai đồng vàng, tấm bản vẽ này không đáng tiền, tặng anh đấy."

Hứa Dịch cười ha hả: "Vậy thì cảm ơn cô."

Nói rồi, anh không khách sáo cất tấm bản vẽ vào trong ngực.

Hứa Dịch thật sự phải cảm ơn Vina, có tấm bản vẽ này, coi như đã giúp anh giải quyết được một vấn đề lớn.

Sau này, nếu anh muốn dạy người khác cách vẽ pháp trận này, sẽ không cần phải giảng giải từng chi tiết một, chỉ cần cho họ xem bản vẽ này là có thể hiểu được phần lớn, thật sự đã giúp anh tiết kiệm được không ít công sức.

Đang định cúi đầu bắt tay vào làm việc, cửa phòng nghiên cứu bỗng nhiên bị đẩy ra, Stella bước nhanh vào, ánh mắt đảo một vòng trong phòng, cuối cùng dừng lại trên người Hứa Dịch.

"Hứa Dịch, đi theo tôi, ông nội muốn gặp anh."

ChÆ°Æ¡ng 9: Mục tiêu vĩ đại

Cuộc gặp gỡ với Đại Pháp Sư Camillo kéo dài hơn nhiều so với dự kiến của Hứa Dịch.

Xoay quanh pháp trận trong chiếc Quạt Ma Thuật, Đại Pháp Sư Camillo đã đặt ra rất nhiều câu hỏi. Để nhân cơ hội này lấy lòng bà, Hứa Dịch buộc phải trả lời chi tiết từng câu hỏi một.

Tuy nhiên, nhiều câu hỏi của Đại Pháp Sư Camillo thực sự không liên quan nhiều đến bản thân pháp trận. Xét cho cùng, pháp trận xoáy gió này chỉ là một pháp trận hệ Phong cấp thấp, cho dù Hứa Dịch có sửa đổi nhiều đến đâu, cũng không thể nào khiến một Đại Pháp Sư như Camillo không hiểu được.

Lý do ông ấy hỏi những câu hỏi này chủ yếu là vì ông ấy không hiểu thiết kế tổng thể của Quạt Ma Thuật.

Những câu hỏi liên quan đến thiết kế lại đòi hỏi rất nhiều kiến thức về cơ khí công nghiệp.

Những kiến thức này hoàn toàn mới mẻ với Lục Địa Saiens, khiến Hứa Dịch phải giải thích rất kỹ lưỡng cho Đại Pháp Sư Camillo, thậm chí phải bắt đầu từ những điều cơ bản nhất.

Tuy nhiên, điều bất ngờ là sau khi Hứa Dịch giải thích xong, Đại Pháp Sư Camillo lại tỏ ra vô cùng tán thưởng.

"Ban đầu ta cứ tưởng cái thứ gọi là Quạt Ma Thuật này chỉ là thứ ngươi tùy tiện thiết kế ra, không ngờ bên trong lại ẩn chứa kiến thức phong phú như vậy. Hơn nữa, cho dù bỏ qua những thứ mà ngươi nói hiện tại ta vẫn chưa hiểu rõ, thì riêng bản thân pháp trận này thôi, cũng đủ để ta cảm thấy ngươi có thiên phú rất cao về ma pháp." Nói đến đây, Đại Pháp Sư Camillo dừng lại một chút, nhìn Hứa Dịch với ánh mắt mong đợi."Hứa Dịch, ta thấy ngươi rất được, thế nào? Có hứng thú đến chỗ ta hỗ trợ nghiên cứu ma pháp không?"

Hứa Dịch sững người.

Hỗ trợ Đại Pháp Sư Camillo nghiên cứu ma pháp? Theo truyền thống của Lục Địa Saiens, điều này đồng nghĩa với việc Đại Pháp Sư Camillo muốn nhận Hứa Dịch làm học trò!

Nếu là bất kỳ Pháp Sư nào khác, chắc chắn sẽ mừng rỡ như điên, không chút do dự mà đồng ý ngay.

Camillo được coi là một trong những Đại Pháp Sư tam tinh hàng đầu trên toàn Lục Địa Saiens, được trở thành học trò của ông ấy là ước mơ của rất nhiều Pháp Sư trẻ tuổi!

Nếu để những Pháp Sư khác trong Tháp Pháp Thuật biết được, e rằng sẽ ghen tị với Hứa Dịch mất!

Tuy nhiên, sau khi suy nghĩ một hồi, Hứa Dịch lại không đồng ý ngay, chỉ nói là cần thêm thời gian suy nghĩ.

Đại Pháp Sư Camillo tỏ ra hơi bất ngờ và thất vọng, nhưng không ép Hứa Dịch phải đồng ý ngay. Ông phất tay bảo hắn rời đi.

Rời khỏi tầng cao nhất của Tháp Pháp Thuật, Hứa Dịch bị làn sóng nhiệt ập vào mặt, khiến hắn toát mồ hôi hột. Tuy nhiên, hắn cũng nhanh chóng bình tĩnh lại.

Trở thành học trò của Đại Pháp Sư Camillo?

Nếu là hai tháng, thậm chí là một tháng trước, hắn chắc chắn sẽ không chút do dự mà đồng ý. Nhưng bây giờ, Hứa Dịch lại phát hiện bản thân không còn hứng thú với lời đề nghị này nữa.

"Tại sao mình lại đột nhiên không còn hứng thú nữa nhỉ?" Hứa Dịch nhíu mày tự hỏi.

Sau khi những suy nghĩ hỗn độn xoay chuyển trong đầu vài vòng, một vật quen thuộc hiện lên trong tâm trí hắn - Quạt Ma Thuật.

Đúng rồi, chính là Quạt Ma Thuật!

Thứ kết hợp giữa ma pháp và kỹ thuật cơ khí của Trái Đất này đã khiến Hứa Dịch gần như dồn hết tâm sức vào trong khoảng thời gian này. Khi nghiên cứu nó, hắn thường có cảm giác như mình đã trở lại viện nghiên cứu ở Trái Đất.

Lúc đó, Hứa Dịch còn chưa cảm thấy gì, bây giờ nhớ lại mới phát hiện, đây hoàn toàn là do linh hồn Kỹ Sư Cơ Khí trong cơ thể hắn đang ảnh hưởng.

Đúng vậy, từ nhỏ hắn đã yêu thích máy móc, ở thế giới trước kia càng dốc hết tâm huyết cho ngành cơ khí công nghiệp.

Dù việc đến thế giới ma pháp này khiến hắn không thể phát huy sở thích và tài năng của mình, buộc hắn phải học ma pháp, nhưng nội tâm hắn vẫn không hề thay đổi.

Bây giờ, thông qua Quạt Ma Thuật, hắn lại được nếm trải niềm vui khi nghiên cứu cơ khí công nghiệp, làm sao hắn có thể từ bỏ?

"Đúng! Mình muốn nghiên cứu cơ khí công nghiệp ở thế giới ma pháp này! Mình muốn kết hợp hoàn toàn ma pháp và cơ khí công nghiệp! Không chỉ là quạt, còn có điều hòa, tủ lạnh! Thậm chí là tàu thủy, máy bay! Mình muốn tạo ra một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên lục địa này! Mình muốn xây dựng một đế chế công nghiệp ma pháp ở đây!"

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch bỗng nhiên cảm thấy đầu óc minh mẫn hẳn lên, toàn thân tràn đầy động lực.

Hắn hiểu rằng, đó là bởi vì sau ba năm sống mơ hồ ở thế giới này, cuối cùng hắn cũng đã xác định lại được mục tiêu của mình.

Mục tiêu này quả thật vĩ đại, thậm chí có thể nói là xa vời, nhưng chỉ cần có mục tiêu, thì sẽ có động lực!

Còn khó khăn? Vốn dĩ sinh ra là để vượt qua.

Hứa Dịch nhanh chóng trở về phòng nghiên cứu, chào đón hắn là những ánh mắt chứa đầy sự ngưỡng mộ, ghen tị và nghi hoặc.

Các đồng nghiệp hoàn toàn không hiểu tại sao người mới đến Tháp Pháp Thuật chưa đầy hai tháng này lại đột nhiên được Đại Pháp Sư Camillo triệu kiến. Phải biết rằng ngay cả bọn họ cũng rất hiếm khi gặp mặt Đại Pháp Sư Camillo, chứ đừng nói là được chủ động triệu kiến.

Hứa Dịch vốn dĩ không mấy quan tâm đến ánh mắt kỳ quái của các đồng nghiệp, giờ đây trong lòng đã có mục tiêu, càng thêm không màng thế sự, vẫn treo nụ cười trên môi, ung dung trở về vị trí của mình.

Mặc dù không có ý định trở thành học trò của Đại Pháp Sư Camillo, Hứa Dịch vẫn chưa muốn rời khỏi Tháp Pháp Thuật ngay lập tức.

Anh muốn làm một số việc ở Thành Phố Bontar, hơn nữa lại là những việc liên quan đến ma pháp, nên việc duy trì mối quan hệ tốt đẹp với Đại Pháp Sư Camillo là điều bắt buộc. Hứa Dịch không đến nỗi ngu ngốc đến mức tự tay cắt đứt mối quan hệ này.

Cách ngoại ô phía tây Thành Phố Bontar khoảng ba km, có một Trang Viên nhỏ, diện tích chưa đến một vạn mét vuông.

Trang Viên này tuy không lớn lắm, nhưng lại vô cùng nổi tiếng ở Thành Phố Bontar, bởi vì nó chính là Học Viện Ma Pháp Nam Tước Rictor - học viện ma pháp duy nhất ở Thành Phố Bontar.

Là học viện ma pháp duy nhất ở Thành Phố Bontar, Học Viện Ma Pháp Nam Tước Rictor đã quy tụ gần như tất cả những đứa trẻ có thiên phú ma pháp ở Thành Phố Bontar và khu vực lân cận.

Đối với những đứa trẻ khao khát trở thành Pháp Sư hùng mạnh, việc học tập ở đây đương nhiên là vô cùng quan trọng, thậm chí có thể khiến chúng quên ăn quên ngủ.

Theo lệ thường, ngoài việc học lý thuyết cơ bản về ma pháp, mỗi ngày học sinh còn phải học một số kiến thức liên quan đến pháp trận.

Chỉ là hôm nay đến lượt học pháp trận, giáo viên phụ trách giảng dạy kiến thức pháp trận của lớp năm hai lại bất ngờ lấy ra một thiết bị sắt kỳ quái.

"Đây chẳng phải là Quạt Ma Thuật sao!" Có học sinh tinh mắt lập tức nhận ra.

Mấy ngày nay Quạt Ma Thuật bán rất chạy ở Thành Phố Bontar. Loại quạt này có giá không quá đắt, lại cực kỳ tiết kiệm năng lượng, còn có thể mang đến cho mọi người sự mát mẻ nên đã nhận được sự hoan nghênh của hầu hết mọi người.

Rất nhiều học sinh của Học Viện Ma Pháp Nam Tước Rictor đều xuất thân từ gia đình khá giả, trong đó có không ít gia đình đã mua được Quạt Ma Thuật ngay từ đầu, tự nhiên có thể dễ dàng nhận ra.

Nhưng nhận ra Quạt Ma Thuật thì không có gì, nhưng tại sao giáo viên lại lấy nó ra trên lớp?

"Các em học sinh, bài học chính hôm nay là nghiên cứu chiếc Quạt Ma Thuật này. Nói chính xác, là nghiên cứu pháp trận bên trong nó." Giáo viên nhanh chóng giải đáp thắc mắc cho học sinh.

"Chậc, chẳng qua chỉ là thứ đồ chơi mà đám thường dân mới dùng, có giá trị gì đáng để chúng ta nghiên cứu? Thầy nhầm rồi sao?"

Người nói câu này là một thiếu niên dáng người hơi mập mạp, khoảng mười sáu, mười bảy tuổi.

Thiếu niên này tên là Olin Zetaman, là con trai thứ hai của Tử Tước Zetaman ở Thành Phố Bontar, đang học lớp 4 năm hai. Gia đình cậu ta giàu có nhất lớp, nghe nói mỗi phòng trong nhà đều được bố trí pháp trận băng giá lớn, tự nhiên là xem thường Quạt Ma Thuật.

Nghe Olin nói vậy, giáo viên sa sầm mặt mày, nghiêm nghị nói: "Olin, em có thể coi thường chiếc Quạt Ma Thuật này, nhưng là một Pháp Sư, em không thể coi thường pháp trận bên trong nó. Thầy có thể khẳng định với các em, pháp trận trong chiếc Quạt Ma Thuật này cực kỳ tinh xảo, hoàn toàn không phải thứ mà Pháp Sư bình thường có thể thiết kế ra. Thậm chí thầy có thể mạnh dạn suy đoán, Pháp Sư thiết kế ra pháp trận này, rất có khả năng sở hữu thực lực cấp bậc Đại Pháp Sư!"

"Hả?"

"Không thể nào? Đại Pháp Sư?"

"Đúng vậy, sao Đại Pháp Sư lại làm việc này?"

"Thành Phố Bontar chúng ta chỉ có một mình Camillo là Đại Pháp Sư thôi đúng không? Ngài ấy không phải là chưa bao giờ thích liên hệ ma pháp với đám thương nhân sao?"

"Biết đâu ngài ấy đã thay đổi suy nghĩ rồi thì sao?"...

Sau một hồi ồn ào, các học sinh cũng hiểu được ý của giáo viên.

Bất kể pháp trận bên trong có phải do Đại Pháp Sư thiết kế hay không, thì trình độ ma pháp mà nó chứa đựng chắc chắn cao hơn nhiều so với tưởng tượng của bọn họ.

Đã như vậy, việc giáo viên yêu cầu bọn họ học tập cho tốt cũng là điều đương nhiên.

Sau khi giáo viên tháo rời chiếc Quạt Ma Thuật, để lộ pháp trận ở phần đế cho học sinh quan sát, các học sinh càng thêm kinh ngạc.

Là những học sinh đã học tập hai năm tại Học Viện Ma Pháp Nam Tước Rictor, bọn họ không còn là những tân sinh viên mù mờ về ma pháp nữa. Nhìn vào pháp trận này, bọn họ tự nhiên nhận ra trình độ ma pháp đáng kinh ngạc mà nó chứa đựng.

Mặc dù nhiều học sinh có thể phán đoán đây là biến thể của pháp trận xoáy gió, nhưng không ai dám tự cho rằng mình hiểu hết được nó.

Thậm chí, nhiều học sinh căn bản không hiểu nổi pháp trận này rốt cuộc vận hành và duy trì thành công như thế nào, chứ đừng nói là hiểu được cách nó khiến Quạt Ma Thuật hoạt động.

Phải biết rằng, lớp 4 năm hai có đến mấy thiên tài ma pháp, thậm chí còn được ca ngợi là lớp học có thiên phú nhất kể từ khi Học Viện Ma Pháp Nam Tước Rictor được thành lập!

Những thiếu niên, thiếu nữ kiêu ngạo càng nghiên cứu pháp trận này, thì càng cảm thấy nó thâm sâu khó lường. Họ tự nhiên vô cùng bội phục vị Pháp Sư đã thiết kế ra nó.

Chỉ là bọn họ không biết, vị Pháp Sư mà bọn họ đang âm thầm bội phục trong lòng, lúc này đang ở cách đó không xa.

Trong phòng quản lý học sinh của Học Viện Ma Pháp Nam Tước Rictor, Trưởng phòng quản lý Hiller cau mày đánh giá vị khách không mời mà đến một lúc, sau đó mới xác định được hắn ta quả thực là thuộc hạ của Đại Pháp Sư Camillo từ huy hiệu trên chiếc áo choàng pháp sư màu đen.

"Người trẻ tuổi, cậu đến đây có việc gì sao? Hay là Đại Pháp Sư Camillo phái cậu đến?"

"Không, không liên quan đến Đại Pháp Sư Camillo, đây là chuyện riêng của tôi." Hứa Dịch mỉm cười lắc đầu.

"Chuyện riêng? Chuyện gì?"

"Không phải chuyện gì quá phiền phức, tôi đến đây chỉ muốn thuê một số học sinh làm việc thôi."

Sắc mặt Hiller sa sầm: "Đây là học viện ma pháp, không phải học viện lính đánh thuê, cậu tìm nhầm chỗ rồi!"

Hứa Dịch không hề nao núng, vẫn mỉm cười nói: "Vậy Trưởng phòng Hiller, nếu tôi nói công việc này không chỉ có thể khiến các học sinh nhận được thù lao, mà còn giúp bọn họ nâng cao trình độ ma pháp thì sao?"

Hiller sững người: "Cậu đang đùa tôi sao? Sao có thể có công việc tốt như vậy?"

"Tất nhiên là có." Hứa Dịch cười tủm tỉm."Nếu ngài không ngại, có thể để tôi giải thích rõ hơn..."

-

Cho những ai không quen thuộc hệ thống quý tộc phương tây:

Nam tước (baron), Tử trước (viscount), Bá tước (count), Hầu tước (marquis), Công tước (duke).

Chương 10: Thuê đất

Một chiếc xe ngựa chậm rãi rời khỏi cổng thành phía Tây thành Bontar, dần dần tăng tốc, hướng về phía ngoại ô phía Tây thành Bontar lao nhanh.

Bên trong xe ngựa, Hứa Dịch và Heinze ngồi đối diện nhau. Heinze tay cầm một tấm bản đồ thành Bontar thô sơ, đang giải thích điều gì đó cho Hứa Dịch.

"Cậu xem, toàn bộ khu vực rộng lớn này đều là lãnh địa của Tử tước Leslie, tổng cộng ước chừng gần một nghìn hecta. Trong đó, hơn một nửa là đất hoang chưa khai khẩn. Tử tước Leslie đồng ý cho chúng ta tùy ý lựa chọn một mảnh đất trong số đó để thuê."

Hứa Dịch chỉ liếc mắt nhìn bản đồ, liền đưa tay chỉ vào một điểm trên bản đồ: "Không cần chọn nữa, chính là chỗ này."

"Chỗ này?" Heinze quan sát vị trí Hứa Dịch chỉ, suy nghĩ một chút, nhíu mày nói: "Nơi này cách thành Bontar không phải là gần nhất, hơn nữa xung quanh không có gì cả, e là sinh hoạt sẽ không được tiện lợi cho lắm."

Hứa Dịch nhún vai, cười nhẹ: "Không có gì lại càng tốt, thuận tiện cho chúng ta quy hoạch. Phải biết rằng, vẽ tranh trên một tờ giấy trắng, so với vẽ tranh trên một tờ giấy đã vẽ đầy hình thù thì đơn giản hơn nhiều."

"Nhưng như vậy, chi phí e là sẽ cao hơn dự kiến một chút." Heinze vẫn nhíu mày.

"Đầu tư ban đầu là điều bắt buộc." Hứa Dịch gật đầu, lại vẽ một vòng tròn trên bản đồ."Thực ra nếu có thể, tôi thậm chí muốn thuê toàn bộ khu đất hoang rộng lớn này."

"Toàn bộ khu vực này?" Heinze há hốc mồm: "Vậy thì không được, chỉ riêng việc thuê một hecta đất, mỗi năm chúng ta đã phải giao cho Tử tước Leslie một trăm đồng vàng, nếu thuê một khu vực rộng lớn như vậy... một năm không nói đến vạn đồng vàng, thì vài nghìn đồng vàng là điều chắc chắn. Hơn nữa hiện tại chúng ta chỉ cần một xưởng nhỏ là được rồi, cần gì phải thuê một khu đất rộng lớn như vậy?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Heinze, chẳng lẽ cậu chỉ bằng lòng với việc mở một nhà máy quạt ma thuật nhỏ bé như vậy sao?"

Heinze kinh ngạc nhìn Hứa Dịch, chẳng lẽ tên này còn có tham vọng lớn hơn sao?

Mới ngày hôm qua, Hứa Dịch đã tìm đến Heinze, nói với anh ta rằng không cần bận tâm tìm kiếm địa điểm thích hợp để thuê trong thành Bontar nữa, bởi vì Hứa Dịch đã nhắm trúng một khu đất trống ở ngoại ô thành phố, dự định sẽ trực tiếp xây dựng một nhà máy trên khu đất này, dồn toàn lực sản xuất quạt ma thuật.

Khoảng thời gian này, Hứa Dịch đã để Alex, cháu trai của Heinze, hỗ trợ anh ta tiến hành một cuộc khảo sát thị trường nhỏ. Dựa theo kết quả khảo sát, Hứa Dịch sơ bộ phán đoán, nhu cầu về quạt ma thuật trong thành Bontar ước chừng khoảng ba nghìn đến năm nghìn chiếc, mà hiện tại mới chỉ bán được chưa đến năm trăm chiếc. Nói cách khác, vẫn còn một thị trường rộng lớn với hàng nghìn chiếc.

Hơn nữa, con số này còn chỉ giới hạn trong thành Bontar. Các hộ gia đình ở các vùng nông thôn ngoại ô thành Bontar mặc dù điều kiện không bằng trong thành Bontar, nhưng chắc chắn cũng sẽ có nhu cầu nhất định về quạt ma thuật.

Nếu tính cả phạm vi ảnh hưởng của thành Bontar, Hứa Dịch mạnh dạn ước tính nhu cầu về quạt ma thuật thậm chí sẽ vượt quá mười nghìn chiếc!

Con số này khiến Hứa Dịch hạ quyết tâm mở rộng sản xuất.

Muốn nâng cao sản lượng một cách đáng kể, việc thuê kho bãi trong thành Bontar rõ ràng là quá hạn chế. Vì vậy, Hứa Dịch trực tiếp nhắm đến ngoại ô thành phố, chuẩn bị xây dựng một nhà máy sản xuất quạt ma thuật.

Sau khi nghiên cứu, anh đã nhắm trúng khu đất thuộc lãnh địa của Tử tước Leslie ở ngoại ô thành Bontar.

Tất nhiên, muốn mở rộng sản xuất, ngoài địa điểm, điều quan trọng nhất chính là nhân lực.

Hứa Dịch cúi đầu nhìn chồng tài liệu trên tay, khóe miệng khẽ cười.

Chồng tài liệu này gồm ba mươi bản lý lịch cá nhân và ba mươi bản khế ước.

Đây là thành quả của anh sau chuyến đi đến Học viện Ma pháp Nam tước Rictor.

Sau nhiều nỗ lực thuyết phục, Trưởng phòng Hiller cuối cùng đã đồng ý cho Hứa Dịch tuyển dụng sinh viên của Học viện Ma pháp Nam tước Rictor để làm việc cho anh. Tuy nhiên, Trưởng phòng Hiller cũng nói rõ rằng ông ta sẽ không công khai ủng hộ, chỉ là không phản đối mà thôi.

Sau đó, Hứa Dịch tiếp tục vận động trong học viện và cuối cùng cũng chiêu mộ thành công ba mươi học viên đáp ứng yêu cầu.

Trình độ ma pháp của những học viên này chưa cao, ít nhất là chưa ai sánh bằng Hứa Dịch.

Tuy nhiên, là học viên của Học viện Ma pháp Nam tước Rictor, kiến thức cơ bản về pháp trận của họ rất vững chắc, đều có kinh nghiệm nhất định trong việc vẽ pháp trận.

Pháp trận gió xoáy được khắc bên trong quạt ma thuật, dù đã được Hứa Dịch cải tạo đặc biệt, tương đối phức tạp, nhưng chung quy vẫn là một pháp trận gió cấp thấp, độ khó khi vẽ không quá cao.

Hứa Dịch chiêu mộ những học viên này để họ hoàn thành công việc vẽ pháp trận.

Mặc dù đây là một công việc đơn giản và nhàm chán, nhưng vẫn cần có thực lực ma pháp nhất định mới có thể thực hiện được.

Trước đó, khi chế tạo năm trăm chiếc quạt ma thuật, Hứa Dịch đã nhờ các đồng nghiệp trong phòng nghiên cứu của mình hỗ trợ hoàn thành. Tuy nhiên, anh dự định sẽ hoàn thành sản lượng gần mười nghìn chiếc quạt ma thuật, như vậy chỉ dựa vào mười đồng nghiệp thì rõ ràng là không thể.

So sánh một chút, việc thuê ba mươi học viên này sẽ phù hợp hơn nhiều so với việc tìm kiếm thêm mười đồng nghiệp.

Đầu tiên, ba mươi học viên này không giống như mười đồng nghiệp kia, họ không có sự kiêu ngạo của một Pháp sư, không do dự nhiều liền ký kết khế ước với Hứa Dịch, khiến cho giữa bọn họ và Hứa Dịch có quan hệ thuê mướn rõ ràng, có thể khiến Hứa Dịch không cần phải lo lắng việc này sẽ ảnh hưởng đến sản xuất.

Thứ hai, Hứa Dịch đã mời mười đồng nghiệp kia hỗ trợ hoàn thành năm trăm chiếc quạt ma thuật, mỗi đồng nghiệp anh đều trả cho họ thù lao là năm đồng vàng và một chiếc quạt ma thuật. Còn ba mươi học viên này, anh đã thương lượng với bọn họ, mỗi người hoàn thành việc vẽ pháp trận của một chiếc quạt ma thuật, sẽ trả cho bọn họ thù lao là hai đồng bạc, có thể nói là giảm chi phí đi rất nhiều.

Thực ra lúc đưa ra mức thù lao này, Hứa Dịch còn có chút lo lắng không biết những học viên này có cảm thấy quá thấp hay không. Nhưng anh không ngờ rằng, sau khi nghe được mức thù lao này, các học viên đều tỏ ra vô cùng phấn khích, thậm chí còn liên tục khen ngợi Hứa Dịch hào phóng.

Điều quan trọng nhất là, so với những đồng nghiệp trong phòng nghiên cứu, những học viên vẫn còn đang học tập tại học viện ma pháp này còn chưa hình thành tư duy cố định, họ cũng không có quá nhiều định kiến về ứng dụng ma pháp.

Trên người bọn họ, Hứa Dịch có thể truyền đạt những kiến thức cơ khí đến từ Trái đất của mình, để họ học hỏi từ đầu.

Nếu như có thể xuất hiện một vài học viên có thiên phú về lý thuyết ma pháp cơ khí, vậy thì đó sẽ là một tài sản quý giá.

Nếu ngày càng nhiều Pháp sư như vậy xuất hiện, giấc mơ của Hứa Dịch về một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên lục địa Saiens sẽ không còn là điều không tưởng...

Chiếc xe ngựa đột nhiên xóc nảy dữ dội, khiến Hứa Dịch bị bật khỏi chỗ ngồi, cắt đứt dòng suy nghĩ về tương lai.

"Sắp đến rồi." Heinze ở bên cạnh lên tiếng nhắc nhở.

Hứa Dịch vén rèm cửa sổ, nhìn ra ngoài. Xe ngựa đã rời khỏi con đường lớn kéo dài từ thành Bontar về phía Tây, đi vào một con đường đất nhỏ gập ghềnh, không bằng phẳng chút nào.

Cảm nhận được từng đợt rung lắc dữ dội từ xe ngựa, Hứa Dịch không khỏi nhíu mày.

"Tình trạng đường xá tệ quá."

Heinze cười khổ nói: "Đó là điều đương nhiên, nơi này vốn dĩ là đất hoang chưa được khai khẩn, có thể có một con đường nhỏ cho xe ngựa đi lại đã là rất tốt rồi."

"Như vậy không được. Heinze, nếu tôi muốn sửa sang một con đường bằng phẳng từ chỗ chúng ta khoanh vùng đến con đường lớn vừa rồi, đại khái cần bao nhiêu tiền?"

"Sửa đường?" Heinze sửng sốt, cúi đầu ước lượng trên bản đồ, cười khổ đáp: "Việc này không hề rẻ. Cho dù chỉ là đơn giản san phẳng mặt đường, e là cũng phải tốn đến vài trăm đồng vàng." Nói rồi lại không nhịn được nói thêm: "Thực ra con đường này tuy hơi xóc nảy một chút, nhưng có thể cho xe ngựa đi lại được là được rồi, chúng ta không cần thiết phải bỏ tiền ra sửa đường đâu nhỉ?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Không, con đường này nhất định phải sửa. Bản thân quạt ma thuật không có hàm lượng công nghệ cao, có lẽ không yêu cầu cao về vận chuyển, nhưng các sản phẩm tiếp theo của chúng ta sẽ ngày càng tinh xảo, với tình trạng đường xá như thế này, rất dễ xảy ra vấn đề trong quá trình vận chuyển."

Heinze bĩu môi, không hiểu lắm về những gì Hứa Dịch nói như "hàm lượng công nghệ","sản phẩm tiếp theo","tinh xảo", nhất thời không biết phải khuyên nhủ thế nào.

Tuy nhiên, hiện tại Hứa Dịch là người chủ trì, anh ta cũng không có quyền quyết định gì, vì vậy suy nghĩ một chút liền từ bỏ ý định khuyên nhủ.

Xe ngựa tiếp tục xóc nảy trên con đường nhỏ một lúc, rồi từ từ dừng lại.

Hứa Dịch và Heinze nhảy xuống xe, đưa mắt nhìn ra xa. Quả nhiên, xung quanh chỉ là một vùng hoang vu. Trên mặt đất, ngoài những bãi cỏ dại um tùm, gần như không nhìn thấy gì khác.

Nhìn thấy cảnh tượng hoang vắng này, Heinze không khỏi thất vọng, nhưng Hứa Dịch lại không hề bất ngờ.

Ở Trái đất, anh từng khảo sát vô số khu công nghiệp hoang vu, thậm chí còn hoang vắng hơn nơi này gấp mấy lần. Nhưng khi được khai phá, chẳng bao lâu sau đã trở thành vùng đất phồn hoa.

Nơi này tuy hiện tại rất hoang vắng, nhưng anh tin rằng chỉ cần tiếp tục đầu tư phát triển, sớm muộn gì cũng sẽ trở nên phồn hoa.

"Xin hỏi có phải Hứa Dịch tiên sinh và Heinze tiên sinh không?" Một ông lão gầy gò bất ngờ xuất hiện.

"Quản gia Wenlai, chào ông, tôi là Heinze, đây là bạn đồng hành của tôi, Hứa Dịch." Heinze nhanh chóng tiến lên chào hỏi."Hứa Dịch, vị này là quản gia Wenlai của Tử tước Leslie."

Hứa Dịch đánh giá lão già có vẻ ngoài bình thường, cúi chào ông ta.

Wenlai đảo đôi mắt trắng dã, đánh giá Hứa Dịch một lúc, gật đầu nói: "Được rồi, hai người đã đến rồi, vậy thì cứ xem kỹ đi. Tử tước đại nhân đã nói, mặc dù ông ấy không có ý định khai khẩn khu đất này, nhưng dù sao cũng là lãnh địa của ông ấy, không thể tùy tiện giao cho người khác sử dụng. Sau này hai người muốn làm gì trên mảnh đất này, đều phải báo cáo cho Tử tước đại nhân trước, hiểu chưa?"

Nhìn Wenlai với vẻ mặt cao cao tại thượng, trong lòng Hứa Dịch không khỏi vừa buồn cười vừa tức giận.

Nếu là ở Trái đất, gặp phải nhà đầu tư như anh sẵn sàng bỏ tiền ra thuê mảnh đất hoang này, chủ sở hữu đất đai còn không phải vui mừng phát điên sao?

Còn ở lục địa Saiens này, Tử tước Leslie đã nhận tiền của anh rồi, lão quản gia Wenlai này còn bày ra vẻ mặt vênh váo tự đắc như vậy, cứ như thể mảnh đất này không phải là do Hứa Dịch bỏ tiền ra thuê, mà là do Tử tước Leslie ban ơn cho anh sử dụng vậy.

Trên mặt Hứa Dịch tự nhiên sẽ không để lộ bất kỳ biểu cảm gì, chỉ gật đầu ra hiệu đã biết, sau đó tự mình đi khảo sát xung quanh.

Kết quả khảo sát khiến Hứa Dịch vô cùng hài lòng. Khu đất này có chất đất tốt, địa thế bằng phẳng, rất thích hợp để xây dựng nhà máy.

Quan trọng hơn, ngay bên cạnh khu đất này có một con sông rộng chừng mười mét, bờ bên kia còn có một khu rừng nhỏ. Việc lấy nguyên liệu hay nước đều rất thuận tiện.

Điểm trừ duy nhất là giao thông không được thuận tiện. Tuy nhiên, điều này cũng nằm trong dự tính của Hứa Dịch.

Tu sửa đường xá để đảm bảo giao thông là yếu tố hàng đầu khi xây dựng nhà máy.

ChÆ°Æ¡ng 11: Mua một Nô lệ

Mảnh đất không quá lớn, Hứa Dịch chỉ mất chưa đầy một giờ để xem xét xong.

Trở lại gặp Quản gia Wenlai, Hứa Dịch lấy từ trong túi ra một tập tài liệu đưa cho ông.

"Quản gia Wenlai, đây là bản kế hoạch sử dụng đất năm đầu tiên của chúng tôi. Ông có thể mang về cho Tử tước đại nhân xem qua. Nếu Tử tước đại nhân có gì không hài lòng, có thể đề xuất với chúng tôi, chúng tôi sẽ sửa đổi cho phù hợp."

Hứa Dịch bề ngoài vẫn rất cung kính.

Anh ta biết rất rõ, xã hội hiện tại của Lục địa Saiens vẫn là xã hội nửa nông nô nửa phong kiến, khác xa so với Trái đất. Muốn thành công trên lục địa này, anh ta phải tuân thủ những quy tắc nhất định.

Quả nhiên, thấy thái độ cung kính của Hứa Dịch, sắc mặt Quản gia Wenlai cũng dịu đi một chút. Ông nhận lấy bản kế hoạch của Hứa Dịch, gật đầu: "Được, tôi sẽ mang về cho Tử tước xem qua. Thật ra cậu không cần quá lo lắng, Tử tước là người rất rộng lượng. Chỉ cần các cậu không làm gì khiến ngài ấy phật ý, bình thường ngài ấy sẽ không can thiệp vào việc các cậu làm."

"Vậy thì xin đa tạ Quản gia Wenlai đã nói giúp."

Bầu không khí trở nên tốt đẹp hơn, mọi việc diễn ra suôn sẻ. Quản gia Wenlai chỉ tùy ý liếc nhìn bản kế hoạch vài lần, liền lấy ra một bản hợp đồng thuê đất để Hứa Dịch ký tên.

Khi Hứa Dịch ký tên mình, Quản gia Wenlai mới nở một nụ cười, chìa tay về phía Hứa Dịch: "Rất tốt, Hứa Dịch tiên sinh. Hiện tại mảnh đất này trong vòng một năm tới đã thuộc về cậu rồi. Hy vọng cậu có thể trân trọng cơ hội mà Tử tước đã trao cho."

"Nhất định."

Ba người lại hàn huyên vài câu, Hứa Dịch vừa định cùng Heinze cáo từ, thì một tiếng kêu thảm thiết đột nhiên từ xa xa truyền đến.

Cả ba đều sững sờ, đồng loạt nhìn về hướng tây bắc nơi phát ra tiếng kêu.

Lại một tiếng kêu thảm thiết nữa, cùng với gió bay tới còn có tiếng khóc lớn và tiếng roi da quất vào da thịt.

"Đi xem thử!" Hứa Dịch không kịp suy nghĩ nhiều, liền nhấc chân chạy về hướng phát ra tiếng động.

Heinze do dự một chút, nhìn sang Quản gia Wenlai: "Quản gia Wenlai, nghe tiếng động hình như vẫn còn trong lãnh địa của Tử tước đại nhân phải không?"

Quản gia Wenlai nheo đôi mắt nhỏ nhìn về hướng phát ra tiếng động một lúc, phất tay: "Chúng ta cũng đi xem thử."

Càng đến gần, âm thanh càng rõ ràng, tiếng roi da quất vào da thịt nghe đến rợn người, kèm theo tiếng kêu khóc thảm thiết, khiến người ta không khỏi xót xa.

Hứa Dịch trẻ tuổi hơn Quản gia Wenlai và Heinze rất nhiều, cộng thêm việc xuất phát trước, không bao lâu đã đến nơi phát ra tiếng động. Ngẩng đầu nhìn, cậu tức giận đến mức hai mắt muốn nứt ra.

Trên một bãi đất hoang, ba gã đàn ông lực lưỡng đang vây quanh một đứa trẻ gầy gò, nhìn dáng người chỉ khoảng mười bốn, mười lăm tuổi. Mỗi người một cây roi da, không ngừng quất vào người đứa trẻ đó.

Lúc này, đứa trẻ đã bị roi da quất đến mức chi chít vết thương, thậm chí có chỗ còn lòi cả xương thịt, trông vô cùng thê thảm.

Ban đầu nó còn có thể phát ra tiếng kêu thảm thiết, nhưng giờ ngay cả tiếng kêu cũng không thể bật ra, thậm chí ngay cả sức lực để lăn lộn cũng không còn, chỉ có thể co giật theo từng nhát roi.

"Dừng tay!" Hứa Dịch quát lớn, không chút do dự lao ra."Các người muốn đánh chết cậu bé này sao?"

Ba gã đàn ông lực lưỡng hiển nhiên không ngờ tới lại có người đột nhiên xông ra, ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch một cái. Có lẽ do chiếc áo choàng ma pháp mà Hứa Dịch đang mặc khiến bọn chúng kiêng dè, nên bất giác dừng tay.

Thế nhưng khi Hứa Dịch muốn ngồi xổm xuống đỡ đứa trẻ dậy, lại bị một gã đàn ông lực lưỡng trực tiếp chặn lại.

"Này, ngươi muốn làm gì? Chúng ta đang dạy dỗ gia nô, ngươi là ai, cũng không có tư cách nhúng tay vào!" Gã đàn ông lực lưỡng quát.

"Gia nô?" Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn đứa trẻ trên mặt đất, thầm nghĩ nơi này là lãnh địa của Tử tước Leslie, vậy đứa trẻ này..."Cậu bé này là nô lệ của Tử tước Leslie?"

Gã đàn ông lực lưỡng bất ngờ liếc nhìn Hứa Dịch: "Ngươi đã biết Tử tước đại nhân, vậy thì càng không nên xen vào việc của người khác. Nói cho ngươi biết, tên tiểu tử này dám để lạc mất bò cày của Tử tước đại nhân, đánh chết nó cũng là đã rẻ cho nó rồi!"

"Bò cày?" Hứa Dịch nhíu mày, tức giận nói: "Chỉ là làm mất một con bò, chẳng lẽ lại muốn mạng sống của cậu bé này sao?"

"Ngươi biết cái quái gì!" Gã đàn ông lực lưỡng khinh thường nói: "Chưa đầy hai tháng nữa là đến ngày thu hoạch rồi, tên tiểu tử này lại vào lúc này để lạc mất một con bò cày, vậy thì ảnh hưởng đến việc thu hoạch rất lớn! Hơn nữa ngươi có biết một con bò cày giá bao nhiêu không? Bốn mươi đồng vàng! Tên tiểu tử này cho dù có bán đi cũng không được nửa đồng vàng! Ngươi nói xem có phải là đã rẻ cho nó rồi không?"

"Vậy cũng không thể đánh chết người ta được chứ? Cho dù các người có đánh chết cậu bé này, bò cày cũng không thể quay về được."

"Nói nhảm! Chúng ta đương nhiên biết. Đây là trừng phạt! Trừng phạt ngươi có hiểu không? Nếu không trừng phạt tên nhóc này, những tên khác cũng sẽ như vậy, vậy ruộng đất của Tử tước đại nhân còn trồng trọt được nữa không?"

Hứa Dịch nhíu mày, biết rõ mình nói lý lẽ với bọn chúng cũng vô ích, hơn nữa ở Lục địa Saiens đối với Nô lệ không hề có bất kỳ sự bảo vệ nào về quyền lợi, anh ta thật sự không có tư cách ngăn cản đối phương làm những việc này.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch quay đầu lại, nhìn thấy Quản gia Wenlai và Heinze đã xuất hiện ở phía sau không xa, lúc này mới bình tĩnh lại.

Ba gã đàn ông lực lưỡng nhìn theo ánh mắt của Hứa Dịch, cũng nhìn thấy Quản gia Wenlai.

Là hộ vệ của Trang viên Tử tước Leslie, bọn họ đương nhiên nhận ra vị Quản gia Wenlai được Tử tước Leslie vô cùng tín nhiệm này. Sững sờ một lúc, chúng vội vàng tiến lên nghênh đón.

Không bao lâu sau, Quản gia Wenlai và Heinze cũng đi tới. Chỉ liếc mắt nhìn tình hình ở đây, họ liền hiểu chuyện gì đang xảy ra.

"Hứa Dịch tiên sinh, đây là chuyện riêng của gia tộc chúng tôi, xin cậu đừng nhúng tay vào." Giọng điệu của Quản gia Wenlai rất bình thản, nhưng ẩn chứa sự dứt khoát không cho Hứa Dịch từ chối.

Hứa Dịch nhíu mày, anh ta biết theo quy tắc của Lục địa Saiens, anh ta thật sự không có bất kỳ lý do gì, cũng không có tư cách nhúng tay vào chuyện này.

Tuy nhiên, để anh ta trơ mắt nhìn một đứa trẻ bị đánh chết như vậy, thì dù thế nào cũng không thể chấp nhận được.

Hứa Dịch cầu cứu nhìn Heinze, nhưng phát hiện Heinze khẽ lắc đầu với mình, hiển nhiên cũng không đồng ý để anh ta nhúng tay vào.

Nhìn thấy cây roi da trong tay ba gã đàn ông lực lưỡng sắp giáng xuống, Hứa Dịch trong lòng vô cùng sốt ruột, đột nhiên lóe lên một tia sáng, lớn tiếng hô: "Chờ đã! Quản gia Wenlai, tôi có thể mua cậu bé này không?"

"Mua?" Quản gia Wenlai sững sờ, sau đó nhíu mày."Hứa Dịch, tôi đã nói với cậu rồi, đây là chuyện riêng của gia tộc chúng tôi, cậu thật sự muốn nhúng tay vào sao?"

"Không không không, tôi không có ý đó." Hứa Dịch liên tục xua tay."Chỉ là tôi đột nhiên nhớ ra, tôi ở một mình rất bất tiện, đã sớm muốn mua một Nô lệ để hầu hạ mình, nhưng vẫn chưa tìm được người thích hợp. Bây giờ Nô lệ này đã là của Tử tước đại nhân, tôi liền nhân cơ hội này xin Tử tước đại nhân một ân huệ, xin ngài ấy bán cậu bé này cho tôi, thế nào? Tôi tin tưởng với sự tín nhiệm của Tử tước đại nhân đối với Quản gia Wenlai, chuyện cỏn con về một Nô lệ này, ông có thể tự mình quyết định được chứ?"

Sắc mặt Quản gia Wenlai sa sầm, vừa định từ chối, Hứa Dịch lại đột nhiên xông tới, ôm chầm lấy vai ông.

Hành động bất ngờ này khiến Quản gia Wenlai không khỏi nhướng mày, đang định nổi giận, lại nghe thấy Hứa Dịch ghé sát tai ông nói nhỏ: "Một thành cổ phần! Quản gia, chỉ cần hôm nay ông đồng ý bán Nô lệ này cho tôi, tôi sẽ nhường lại một thành cổ phần của Nhà máy Quạt Ma thuật sắp thành lập cho Tử tước đại nhân, ông thấy thế nào?"

Quản gia Wenlai ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch, phát hiện vẻ mặt của Hứa Dịch rất nghiêm túc, không hề giống như đang nói đùa, không khỏi kinh ngạc nói: "Hứa Dịch tiên sinh, cậu thật sự muốn nhường lại một thành cổ phần cho một Nô lệ này sao? Mặc dù tôi không biết một thành cổ phần của Nhà máy này có giá trị bao nhiêu, nhưng Quạt Ma thuật bán chạy như vậy ở Thành phố Bontar, chắc hẳn một thành cổ phần này cũng không ít đâu nhỉ?"

Hứa Dịch khẽ cười: "Ông cứ coi như tôi nhất thời bốc đồng đi."

Quản gia Wenlai nhìn Hứa Dịch với ánh mắt đầy ẩn ý: "Cậu chắc chắn muốn làm như vậy?"

Hứa Dịch gật đầu chắc chắn: "Chắc chắn."

Quản gia Wenlai gật đầu, rút tay khỏi cánh tay của Hứa Dịch, phất tay về phía ba gã đàn ông lực lưỡng: "Thả nó ra."

Ba gã đàn ông lực lưỡng nhìn nhau, ngoan ngoãn tránh ra.

Quản gia Wenlai liếc nhìn Nô lệ trên mặt đất, sau đó nhìn về phía Hứa Dịch: "Hứa Dịch tiên sinh, hiện tại cậu bé này đã thuộc về ngài rồi."

Hứa Dịch cười ha ha, thò tay vào túi: "Đa tạ, đa tạ. Vậy xin hỏi Nô lệ này giá bao nhiêu?"

Khóe miệng Quản gia Wenlai hiện lên một nụ cười kỳ lạ, lắc đầu nói: "Hứa Dịch tiên sinh đã hào phóng như vậy, tôi thay mặt Tử tước đại nhân đương nhiên cũng không thể keo kiệt, Nô lệ này tặng cho ngài, coi như là quà gặp mặt hợp tác của chúng ta."

"Nếu đã như vậy, vậy tôi xin thay mặt Tử tước đại nhân nhận lấy."

Sau khi Quản gia Wenlai và ba gã đàn ông lực lưỡng rời đi, Hứa Dịch và Heinze cùng nhau bế Nô lệ trên mặt đất lên xe ngựa.

Trên đường đi, nghe Hứa Dịch nói ra cái giá phải trả để cứu Nô lệ này, Heinze suýt chút nữa nhảy dựng lên trong xe ngựa.

"Cậu điên rồi!" Heinze chỉ vào Hứa Dịch, giọng đầy tức giận."Hứa Dịch, theo như chúng ta tính toán, Nhà máy Quạt Ma thuật này nếu như mọi việc suôn sẻ, lợi nhuận một năm ít nhất cũng phải hơn năm ngàn đồng vàng! Cậu nhường cho Tử tước Leslie một thành cổ phần, chẳng khác nào trực tiếp cho hắn ta ít nhất năm trăm đồng vàng! Cậu phải biết, chúng ta thuê một ha đất của hắn ta một năm cũng chỉ mất một trăm đồng vàng thôi đấy!"

Hứa Dịch xua tay, ra hiệu cho Heinze ngồi xuống, cười nói: "Thật ra, cho dù không có chuyện này, tôi cũng luôn muốn tìm cơ hội nhường cho Tử tước Leslie một ít cổ phần. Bây giờ vừa hay mượn chuyện này để nhường ra một cách hợp tình hợp lý, nói không chừng lại đúng ý tôi."

Thấy Hứa Dịch nói nhẹ nhàng như vậy, Heinze hơi bình tĩnh lại một chút, nhưng vẫn có chút khó hiểu.

"Tại sao?"

"Tại sao?" Hứa Dịch cười khẽ, chỉ ra ngoài cửa sổ xe ngựa."Heinze, cậu nhìn cho rõ, mảnh đất này là lãnh địa tư nhân của Tử tước Leslie, cậu nên biết lãnh địa tư nhân có nghĩa là gì chứ? Có nghĩa là chỉ cần Tử tước Leslie muốn, hắn ta có thể đuổi chúng ta đi bất cứ lúc nào, cho dù chúng ta có khế ước cũng vô dụng, bởi vì đây chính là đặc quyền của Quý tộc."

"Tôi đã suy nghĩ kỹ rồi, nếu chúng ta muốn làm ăn lâu dài ở đây, nhất định phải có được sự ủng hộ chân thành của Tử tước Leslie. Nhưng chúng ta dựa vào cái gì để vị Tử tước đại nhân cao quý này chân thành ủng hộ chúng ta? Chỉ có một đáp án, đó chính là cùng Tử tước Leslie cùng hưởng lợi. Chỉ khi lợi ích của hắn ta và lợi ích của chúng ta chung một chỗ, hắn ta mới thật lòng ủng hộ chúng ta, ít nhất cũng sẽ không ngáng chân chúng ta. Trên thực tế, một thành cổ phần vẫn là quá ít, nếu có thể tôi muốn chia cho hắn ta hai thành. Nhưng như vậy thì quá mức lộ liễu, hơn nữa quan hệ của chúng ta cũng chỉ mới bắt đầu, cho nên hiện tại không cần phải quá vội vàng."

Heinze ngẩn người nhìn Hứa Dịch một lúc, đột nhiên lắc đầu thở dài: "Hứa Dịch, tôi đã nhìn lầm cậu rồi."

"Ồ?"

"Ban đầu tôi còn tưởng cậu chỉ là một thiên tài ma pháp, giờ xem ra, cậu còn giống một tên gian thương hơn cả tôi."

"Ha, đa tạ đã khen."

Chương 398: Vấn Đề Người Thừa Kế

"Cảm ơn cô, Trưởng lão Alucia." Hứa Dịch thành thật cảm ơn Trưởng lão Alucia. "Nếu không có cô, hôm nay sợ rằng tôi sẽ cãi vã với Stella rồi."

Trưởng lão Alucia cười nhẹ lắc đầu: "Không đâu. Hứa Hội trưởng, thực sự lúc đó anh đã bình tĩnh xuống chưa? Tôi tin rằng theo tình yêu anh dành cho Stella cô, là không thể thực sự cãi vã với cô."

Hứa Dịch quay đầu nhìn trong nhà, thấy Yanis cùng Stella lặng lẽ trao đổi trao đổi, không thỉnh thoảng bùng nổ một tiếng cười, lắc đầu thở dài: "Là thế rồi, tôi làm sao có thể cãi với cô được. Nhưng tôi vẫn sợ cô sẽ không chú ý thân thể, thực sự nếu xuất hiện sự cố..."

"Tôi nói rồi, thân thể nuôi dưỡng sinh mệnh so với anh tưởng còn vững chắc hơn, anh không cần lo quá nhiều." Trưởng lão Alucia cũng quay đầu nhìn nhà, có phần cảm thán nói: "Hứa Hội trưởng, tôi sống ở lục địa này rất lâu rồi, thực sự cũng khá hiểu biết thế giới người loài của anh. Nhìn tôi, người loài nam giới như anh cư xử tương đối nhẹ nhàng với vợ mình, thực sự rất ít thấy."

"Nếu đối với vợ mình cũng không thể nhẹ nhàng đối xử, vậy người đàn ông đó quả thực là thất bại quá rồi." Hứa Dịch cười. "Hơn nữa, Stella là vợ rất tuyệt vời."

"Tôi đồng ý, Stella cô thực sự rất tuyệt vời, từ lần đầu tiên tôi nhìn thấy cô, tôi liền cảm thấy bị cảm động bởi sự thuần khiết không yếu kém chúng tôi người Elf trên cô ấy." Trưởng lão Alucia lại quay đầu nhìn Hứa Dịch, cau nín cười: "Nhưng tuy vậy... Hứa Hội trưởng, nếu anh cũng có thể đối xử với người khác cũng như vậy nhẹ nhàng thì tốt rồi."

Hứa Dịch kinh hoàng: "Sao? Amroid tính tôi rằng cái gì không sao?"

"Không phải cái đó nặng nề như vậy." Trưởng lão Alucia mỉm cười lắc: "Cô ta chỉ là thực tế kể lại cho tôi tình huống anh phê bình cô cách đây vài ngày, trong khi đó anh đối với cô cực kỳ biết ơn, bởi vì chính vì sự phê bình của anh, làm cho cô bắt đầu coi trọng những vấn đề trong nhà máy, và còn giúp cô mời Phó Hội trưởng Heinze tới, hướng dẫn cô cải thiện quản lý nhà máy. Bây giờ hiệu suất làm việc của nhà máy so với trước tốt hơn rất nhiều, cô và những tộc nhân cô đều nhẹ nhàng hơn trước không ít."

"Vậy tốt." Hứa Dịch gật gật. "Mục tiêu tôi là muốn nâng cao hiệu suất sản xuất, tránh để cô ta cùng những tộc nhân phải ở lại nhà máy cả ngày, lại không thể làm những việc khác, thực ra là để lỏng lẻo những kỳ vọng của cô mà thôi."

Trưởng lão Alucia nhìn sâu Hứa Dịch một cái: "Hứa Hội trưởng, tôi rất cảm ơn anh vì đã tính toán cho tôi cùng những tộc nhân của tôi. Có thể được hợp tác với một người có đạo đức cao quý như anh như vậy, tôi cảm thấy rất may mắn."

"Đây chẳng có gì, đây là chuyện tôi đã hứa với cô, tất nhiên phải nói đi đôi với làm." Hứa Dịch cười vẫy tay.

"Thực sự, trong lòng người loài, sự lừa dối cùng tổn thương giữa họ cũng rất nhiều, nhưng tình bạn cùng sự giúp đỡ lẫn nhau giữa họ cũng rất nhiều." Hứa Dịch cười. "Khác biệt ở chỗ, chúng ta người loài biết phải phân biệt những điều này, cũng biết rằng dù bị lừa dối tổn thương, nhưng đó cũng chỉ là vấn đề của cá nhân đó thôi, chẳng liên quan gì tới toàn bộ người loài. Vậy nên Trưởng lão Alucia, tôi luôn ủng hộ ý tưởng của cô để tộc Elf tiếp xúc thêm với người loài. Chỉ có tương tác với nhau nhiều, mới có thể hiểu biết lẫn nhau, từ đó tránh lần sau gây gổ tổn thương."

"Tôi rõ, nhưng bây giờ lại có một vấn đề." Trưởng lão Alucia nói.

"Vấn đề gì?"

"Mặc dù những người Elf tộc Nightsong của chúng tôi đã vào làm việc trong Thương hội Tân Phi gần hai năm rồi, nhưng cơ hội tiếp xúc với người loài, hoặc nói là hình thức tiếp xúc không nhiều lắm, cho nên thực tế bây giờ rất nhiều người vẫn chưa hiểu biết chúng tôi người Elf lắm, tộc nhân của chúng tôi cũng chưa thực sự hòa nhập vào xã hội người loài, được người loài chấp nhận."

"Cô muốn nói... muốn tìm kiếm một phương pháp khác, để tộc Elf có thể có thêm nhiều cách để tiếp xúc với người loài sao?" Hứa Dịch hỏi.

"Vâng." Trưởng lão Alucia gật: "Hứa Hội trưởng, nghe Yanis nói, trong Thương hội Tân Nguyệt của Stella cô đã thành lập một đoàn ca nhạc vũ đạo được thành lập bởi những cô bé tộc Người thú trẻ tuổi, chính là vì muốn trình diễn một mặt khác của tộc Người thú cho người loài, thay đổi ấn tượng của người loài đối với tộc Người thú. Vậy anh cảm thấy, tộc Elf chúng tôi có thể cũng có một phương pháp tương tự để trình diễn mặt khác của chúng tôi người Elf cho người loài không?"

"Nếu thế giới có tivi thì tốt quá..." Hứa Dịch lẩm bẩm, suy nghĩ một chút nói: "Trưởng lão Alucia, tôi sợ cô sẽ không chấp nhận cho tộc nhân của cô đi hát nhảy múa trước mặt người loài như những cô bé tộc Người thú?"

"Tôi thực sự không muốn." Trưởng lão Alucia gật. "Tộc nhân chắc chắn cũng không ai đồng ý làm như vậy, vậy nên Hứa Hội trưởng, tôi có thể xin phép anh hãy giúp chúng tôi nghĩ ra cách này không? Tôi biết, tâm óc của anh vô cùng linh hoạt, chắc chắn sẽ có cách tốt."

"Anh quá khen rồi." Hứa Dịch cười khổ, tuy nhiên vẫn cẩn thận suy tưởng lên.

Trưởng lão Alucia có thể đề xuất yêu cầu này với mình, thực sự đã chứng minh rằng bà ta rất tin tưởng mình.

Nếu không thì như chuyện này quyết định tộc Elf nên trình diễn hình ảnh của mình ra sao, hầu như có thể quyết định hướng phát triển tương lai tộc Elf, là chuyện lớn lao vậy, bà ta chắc không bao giờ tìm mình bàn bạc.

Mà lại, điều này cũng chứng minh rằng Trưởng lão Alucia quyết định đưa tộc Elf hòa nhập xã hội người loài bước tiến thêm một bước, đây là chuyện mà Hứa Dịch cực kỳ vui sướng được nhìn thấy.

Trong đầu Hứa Dịch bỗng chớp lóe rất nhiều phương tiện truyền thông cũng như phương pháp thể hiện hình ảnh từ Trái Đất, nhưng lại phát hiện phương pháp thích hợp tộc Elf lại rất hiếm, và muốn đạt được hiệu quả dài hạn tích cực ổn định, lại càng khó khăn hơn.

Hứa Dịch theo thói quen vừa suy tưởng vừa bước đi quanh quanh, quay vòng mấy cái, thấy bé Stella trong nhà, bỗng trong lòng suy nghĩ sáng tỏ, quay lại nhìn Trưởng lão Alucia, lộ nụ cười.

"Tôi nghĩ ra rồi."

......

Tin tức Stella có thai chỉ bắt đầu lúc là vài người biết, nhưng không bao lâu sau, lại nhanh chóng lan truyền ra ngoài, thậm chí còn Nhật báo Bontar còn đặc biệt đăng một bài báo, để tin tức Stella có thai truyền khắp thành Bontar, thậm chí truyền khắp những thành phố xung quanh.

Hay biết rằng nữ thần Bontar trong tâm không những đã kết hôn, bây giờ lại có thai sắp sinh con, những thành phố xung quanh thành Bontar bỗng vang lên một đoạn thở dài và luyến tiếc sâu sắc.

Nhưng Stella cùng Hứa Dịch đã kết hôn đã một năm, mọi người lúc ban đầu đối với Hứa Dịch cơ bản cũng đã tiêu tan các phiền muộn, hay biết Stella có thai, mọi người đều dâng lên hai người lời chúc tươi vui cũng như vô vàn món quà.

Nhật báo Bontar đăng tin tức không bao lâu sau, dù là trang viên Starfall cũng như Tổng bộ Thương hội Tân Phi trong Thung lũy Rainfall đều nhận được từ những người khác nhau những nơi khác nhau vô vàn món quà các loại.

Chỉ riêng trang viên Starfall nhận được những món quà, đã đủ để xếp đặt trong toàn bộ hai căn phòng lớn.

Đó vẫn chưa tính những món quà quá quý hiếm, hoàn toàn không thể xếp đặt trong phòng.

Chẳng hạn nói, ngay khi hay biết tin Stella có thai, Hội trưởng Cruz Thương hội Amli ngay lập tức mua lại một miếng đất gần trang viên Starfall, công bố rằng sẽ dùng đội xây dựng tốt nhất, trên miếng đất này xây dựng một khu trang viên xa hoa nhất, tặng cho em bé chưa sinh của Hứa Dịch.

Riêng miếng đất này, Hội trưởng Cruz mua lại đã tốn hai mươi ba vạn đồng vàng, mà theo tiêu chuẩn anh nói, để xây dựng khu trang viên này, chi phí sợ rằng tối thiểu cũng vượt quá hai mươi vạn đồng vàng.

Cộng lại, món quà này giá trị gần như toàn bộ bốn mươi lăm vạn đồng vàng!

"Thực sự quá hậu hĩ rồi, tôi hoàn toàn không thể so sánh được." Hainas kinh ngạc lắc, dụi dụi túi, lôi ra một cái card trông rất tinh tế gửi Hứa Dịch. "So với, món quà của tôi có vẻ quá tù mủ rồi."

"Không phải, chỉ là cô tới tham dự được rồi, tôi đã rất vui rồi." Hứa Dịch chẳng có gì liên hệ địt lấy card, nhưng quét một cái sau, lại sửng sốt. "Cảm ơn? Thẻ hội viên miễn phí suốt đời của quán trọ Shelton? Này, Hainas, cô là định để tôi chuyển cư vào quán trọ Shelton thường xuyên sao? Nhưng cái này đối với tôi sợ không dùng được lắm?"

"Lại không phải để anh dùng, đây là để con anh dùng, chưa thấy tên trên card là trống không? Khi con anh sau này tới thành Anweimar, liền có thể tùy ý tới quán trọ Shelton mở phòng." Hainas chỉ card giải thích: "Cái thẻ này có thể mỗi lần trong quán trọ Shelton miễn phí mở năm phòng, chừng nào con anh về sau tự mình chạy tới thành Anweimar, liền có thể tự do tới quán trọ Shelton mở phòng."

"Chừng nào hắn có thể tự mình chạy tới thành Anweimar, vậy sao không chỉ đơn giản để anh mình họ sắp xếp một nơi ở, sao lại phải ở khách sạn bây giờ?"

Hainas được cười: "Thì anh lại không hiểu rồi. Thanh niên nào sẽ lúc nào cũng có vài việc không muốn để những người lớn như chúng tôi biết. Chẳng hạn nói anh trong Anweimar nhìn thấy cô bé nào nhà, muốn tới và người ta làm vài chuyện, anh tổng không thể để cô bé đó tới nhà chúng tôi này mấy anh chị không?"

Hứa Dịch không tốt ý nhìn Hainas: "Anh là mặc định con tôi sau này sẽ là một tay say sưa nữ nhân sao? Ngoài ra sinh ra có thể là cô bé, sao anh không coi tôi con gái?"

"Tôi chỉ là chuẩn bị trước cho anh, dù sao hay không dù là không cũng không sao. Được rồi, nhưng anh lại không dùng được hay dùng, vẫn đặt lại, chứ không cách gì khác." Hainas nhún vai.

"Được thì được." Hứa Dịch không có gì liên hệ nó để Stella lấy, nhưng quét xem lại, kích động một cái. "Cảm ơn Hainas."

"Không cần phải nói, tôi nhân tiện có ở Anweimar cơ mà, lại cơ bản sơ cầu không bao lâu, đó là lúc nào." Hainas nhún vai.

"Vâng."

"Nhân tiện, Hứa Dịch, anh hy vọng em bé sinh ra đó là con trai hay con gái?"

"Không quan trọng, tương đối lại hy vọng là con gái, vì tôi thích con gái hơn." Hứa Dịch nói.

"Nhưng anh dường như không có đặc biệt nhiều thân nhân không? Nếu không có con trai thôi, sau này nhà lại không có người thừa kế sao?"

Hứa Dịch không khỏi lăn mắt: "Các vị quý tộc chính là thế, lúc nào lúc nào cũng suy nghĩ tiên thấy đặc vấn đề người thừa kế."

"Làm mà anh không phải là quý tộc phần! Quên, anh bây giờ là tử tước, cao hơn tôi cái bá tước một cấp bằng không!"

"Hey, xem chứng đó tôi chẳng cố gắng." Hứa Dịch trêu đùa Hainas, tiếp: "Bên cạnh đó, dù con đầu tiên là con gái sao? Tôi cùng Stella đều vẫn còn trẻ, không thể phải cứ sao? Stella chẳng có khả năng lúc nào cũng sinh con trai không được? Hơn nữa cái vậy, con gái cũng có thể thừa kế nhà."

"Cuối cùng còn vài sự khác biệt lắm." Hainas lắc. "Anh nhìn, Hoàng tử Aerick cùng Vương nữ Cervini..."

Hứa Dịch nhíu mày nhẹ: "Tức là những người bảo thủ kia, chính vì Vương nữ Cervini là con gái nên phản đối sao?"

"Không phải vậy, chủ yếu là lợi ích." Hainas lại lắc. "Nhưng đó lại là lý do rất quan trọng mà những người bảo thủ lấy để phản đối Vương nữ Cervini."

"Vậy quốc vương Bệ hạ ý định gì?"

"Quốc vương Bệ hạ... chẳng ai biết hắn đang suy nghĩ gì cả." Hainas gương mặt bỗng biểu hiện quái lạ. "Quốc vương Bệ hạ gần đây quyết định một cái khiến người kinh ngạc, Hứa Dịch, tôi đảm bảo khi hay được sau anh chắc sẽ sốc quá."

Chương 13: Vấn đề của việc sản xuất hàng loạt

Hứa Dịch suýt chút nữa thì bị sặc cơm.

"Khụ khụ khụ... khụ... Stella, cậu nói gì cơ?"

"Đến nhà cậu á." Stella có chút khó hiểu, nhưng khi nhìn thấy vẻ mặt kỳ lạ của Hứa Dịch, cô nàng liền hiểu ra ý của anh, khuôn mặt bất giác đỏ bừng, không nhịn được đấm anh một cái."Cậu nghĩ cái gì thế hả!"

Hứa Dịch vội vàng xua tay cầu xin: "Được rồi, được rồi, tôi hiểu ý cậu rồi. Cậu muốn đến nhà tôi xem cái mô hình đàn piano đó phải không? Nhưng mà tôi không hiểu, cậu gấp gáp muốn xem nó làm gì?"

Stella dừng động tác trên tay, do dự một lát, có chút không dám chắc chắn hỏi: "Hứa Dịch, cái đó... Cái mô hình đàn piano đó của cậu có thể bán cho tôi không?"

"Bán cho cậu?" Hứa Dịch khó hiểu liếc nhìn Stella."Cậu muốn thứ đó làm gì?"

"Có ích cho tôi." Stella trả lời qua loa.

Hứa Dịch không suy nghĩ nhiều, lắc đầu: "E là không được, thứ đó đối với tôi cũng rất quan trọng, e là không thể bán cho cậu."

Hứa Dịch không cố ý từ chối. Cái mô hình đàn piano này là do anh làm vào thời gian rảnh rỗi khi còn học ở Học viện Senkohel, cũng coi như là sản phẩm công nghiệp ma pháp đầu tiên của anh trên thế giới này, rất có ý nghĩa kỷ niệm, anh không muốn tùy tiện tặng cho người khác.

"Vậy à..." Stella có chút thất vọng, sau đó lại hỏi: "Vậy... Cậu có thể dạy tôi làm không? Ừm, thực ra tôi vốn dĩ muốn cậu dạy tôi làm, dù sao tự tay làm sẽ có giá trị hơn nhiều so với việc mua từ tay người khác."

Hứa Dịch kỳ quái nhìn Stella: "Stella, tôi hỏi cậu một câu, cậu muốn tặng thứ này cho người khác à?"

"Đúng vậy, bây giờ tôi cần tặng quà sinh nhật cho người khác, lần trước nhìn thấy cái mô hình đàn piano của cậu cảm thấy rất độc đáo mới lạ, tôi cảm thấy dùng nó làm quà sinh nhật rất tốt. Thế nào? Dạy tôi làm được không? Tôi đảm bảo sẽ không bạc đãi cậu đâu, chỉ cần cậu giúp tôi lần này, sau này tôi nhất định sẽ để ông nội đối xử tốt với cậu."

Hứa Dịch sờ cằm, thầm nghĩ cho dù không bàn đến việc nhân cơ hội này để cải thiện mối quan hệ với Đại Pháp Sư Camillo, chỉ riêng việc nhìn vào Stella, cô gái nhỏ xinh đẹp này, thì việc giúp cô ấy cũng là điều nên làm.

"Đúng rồi, tôi hỏi thêm một câu nữa, người mà cậu muốn tặng quà, là nam hay nữ?"

Khuôn mặt xinh đẹp của Stella đỏ bừng, cô bĩu môi nói: "Liên quan gì đến cậu!"

Hứa Dịch cười ha ha, thầm nghĩ mình đoán quả nhiên không sai.

Tuy nhiên, Stella năm nay mười chín tuổi, đúng là tuổi đẹp nhất của đời người, thích một chàng trai nhỏ tuổi hơn cũng không có gì kỳ lạ.

"Được rồi, dạy cậu cách làm không thành vấn đề, nhưng không cần đến nhà tôi đâu, bây giờ đã rất muộn rồi, một cô gái nhỏ như cậu chạy đến nhà tôi e là không tiện. Bắt đầu từ ngày mai, sau khi tan sở cậu đến phòng nghiên cứu tìm tôi, tôi sẽ dạy cậu ở đó."

Stella kinh ngạc nhìn Hứa Dịch từ trên xuống dưới: "Hứa Dịch, không ngờ cậu cũng là người chính trực như vậy."

"Khụ... Chẳng lẽ tôi trông giống người không chính trực sao?" Hứa Dịch trừng mắt nhìn Stella, bất mãn hỏi."Đúng rồi, khi nào cậu cần quà? Để tôi sắp xếp tiến độ dạy cậu."

"Còn nửa tháng nữa, chắc là không thành vấn đề chứ?"

"Ừm, thời gian đủ rồi. Cái mô hình đàn piano đó kỹ thuật thực ra không cao, chỉ là cần một số công việc tỉ mỉ thôi."

Sau khi hai người hẹn thời gian, Hứa Dịch cáo từ rời đi. Cậu không trực tiếp về nhà như mọi khi, mà trước tiên đến Phòng khám.

Cậu bé nô lệ toàn thân quấn đầy băng gạc, trông chẳng khác gì xác ướp, lúc này đã tỉnh lại sau cơn hôn mê. Cậu nằm trên giường bệnh của Phòng khám, trừng mắt nhìn trần nhà, trên mặt đầy vẻ mờ mịt xen lẫn một tia sợ hãi.

Nghe thấy giọng nói chuyện của Hứa Dịch và bác sĩ, cậu bé mới có phản ứng, quay đầu nhìn chằm chằm Hứa Dịch, trong mắt lộ ra vẻ tò mò mãnh liệt.

"Cảm thấy thế nào?" Phát hiện cậu bé nô lệ nhìn sang, Hứa Dịch dừng cuộc trò chuyện với bác sĩ, ôn tồn hỏi cậu.

Cậu bé nô lệ dường như không quen nói chuyện với người ngoài, do dự một lúc lâu mới chậm rãi gật đầu.

Hứa Dịch mỉm cười, cũng không vội vàng ép buộc cậu, lại hỏi bác sĩ thêm hai câu, xác định cơ thể cậu đã không còn gì đáng ngại, liền dặn dò cậu bé nô lệ: "Không sao là tốt rồi, vết thương trên người cậu vẫn chưa lành hẳn, cứ yên tâm ở đây dưỡng thương thêm vài ngày nữa, đợi khi nào khỏi hẳn tôi sẽ đến đón cậu."

Hứa Dịch vừa định xoay người rời đi, lại đột nhiên cảm thấy vạt áo bị kéo chặt. Kinh ngạc quay đầu lại, Hứa Dịch phát hiện cậu bé nô lệ không biết từ lúc nào đã đưa tay ra, nắm chặt lấy vạt áo của mình.

Hứa Dịch nhìn cậu bé nô lệ với vẻ mặt căng thẳng và sợ hãi, lập tức hiểu ra ý của cậu.

"Sao vậy? Cần người ở cùng à? Điều này e là không được, công việc của tôi rất bận, e là không có thời gian ở đây với cậu. Cậu yên tâm, tôi đã mua cậu về rồi, sẽ không bỏ rơi cậu đâu. Cậu cứ yên tâm ở đây, bác sĩ nói vài ngày nữa cậu có thể xuất viện rồi, không sao đâu."

Vị bác sĩ bên cạnh nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt kỳ quái.

"Mua về?" Ông ta lẩm bẩm,"Nói như vậy, cậu bé đang nằm trên giường bệnh là một nô lệ."

Hứa Dịch này đúng là một người kỳ lạ, vậy mà lại đối xử tốt với một nô lệ như vậy.

Phòng khám này là Phòng khám tốt nhất Thành phố Bontar, nhưng chi phí điều trị không hề rẻ.

Cậu bé nô lệ vẫn nắm chặt lấy vạt áo của Hứa Dịch, vẻ sợ hãi trên mặt ngày càng đậm, dường như sợ Hứa Dịch bỏ rơi cậu.

Nhìn thấy tình cảnh này, Hứa Dịch chỉ có thể bất đắc dĩ thở dài, quay đầu hỏi bác sĩ: "Nếu tôi đưa cậu bé về nhà thì sao? Cậu bé có gặp nguy hiểm gì không?"

"Cái này... Thực ra cậu bé chỉ bị thương ngoài da, không có gì đáng ngại. Cậu đưa về nhà cũng không sao, chỉ cần uống thuốc đúng giờ, sau đó cứ cách ba ngày lại đến đây thay băng một lần là được."

"Vậy thì tốt, tôi sẽ đưa cậu bé về nhà trước. Giường bệnh ở đây vẫn giữ cho cậu bé, tôi sẽ thanh toán chi phí nằm viện theo đúng quy định."

Vị bác sĩ không nhịn được nhìn cậu bé nô lệ trên giường.

Đối xử như vậy, đừng nói là nô lệ, cho dù là con cái của gia đình bình thường cũng khó có thể được hưởng.

Đưa cậu bé nô lệ toàn thân bị băng bó, gần như không thể cử động về nhà thực sự khiến Hứa Dịch tốn không ít công sức. Vất vả lắm mới an ủi cậu bé ổn định, sau khi cho cậu uống thuốc xong, Hứa Dịch đã toát mồ hôi hột.

Nhìn cậu bé nô lệ ngủ thiếp đi sau khi uống thuốc, Hứa Dịch thở phào nhẹ nhõm: "Phù... Tôi còn nói với Quản gia Wenlai là mua cậu bé về để hầu hạ tôi, bây giờ ngược lại biến thành tôi hầu hạ cậu bé rồi."

Mặc dù đang ngủ, nhưng trên mặt cậu bé nô lệ vẫn thỉnh thoảng hiện lên vẻ đau đớn, có thể thấy cuộc sống trước đây của cậu bé vất vả đến nhường nào.

Nhìn khuôn mặt nhỏ nhắn gầy gò của Vina, Hứa Dịch thở dài, lắc đầu, xoay người đi tắm rửa, rồi lại vùi đầu vào nghiên cứu pháp trận.

Có Vina hỗ trợ nghiên cứu pháp trận, tiến độ nghiên cứu Quạt Ma Thuật đã nhanh hơn không ít. Bây giờ, nhiệm vụ chính là thiết kế hình dạng phù hợp nhất dựa trên pháp trận này.

Ban đầu, Hứa Dịch muốn nhân cơ hội tung ra Quạt Ma Thuật phiên bản thứ hai để nâng cao đáng kể hiệu suất của nó. Tuy nhiên, sau khi nghiên cứu kỹ lưỡng, anh phát hiện ra mình đã gặp phải hai vấn đề mang tính quyết định không thể tránh khỏi.

Vấn đề đầu tiên là vấn đề vật liệu.

Nền tảng công nghiệp trên Lục địa Saiens gần như bằng không. Mặc dù có một số sản phẩm thủ công, nhưng phần lớn đều chỉ là vật liệu tự nhiên được chọn lọc. Cho dù có gia công thì cũng chỉ là gia công thô sơ, các đặc tính của vật liệu khác xa so với những vật liệu đã qua gia công tinh xảo trên Trái đất.

Ví dụ như đối với một chiếc quạt, bộ phận quan trọng nhất chắc chắn là động cơ, điểm này đã được Hứa Dịch thay thế bằng pháp trận tạo gió xoáy.

Tuy nhiên, ổ trục cũng không kém phần quan trọng so với động cơ, Hứa Dịch tạm thời không tìm được thứ gì tốt hơn để thay thế.

Những chiếc quạt điện trên Trái đất có thể sử dụng vật liệu hợp kim có mật độ cao, chống mài mòn cao để chế tạo ổ trục, nhưng trên Lục địa Saiens chỉ có thể sử dụng sắt thông thường.

Công nghệ luyện kim trên thế giới này cũng không phát triển bằng Trái đất, sắt được luyện ra có chất lượng vốn đã không cao, cho dù có được mài dũa thì chất lượng ổ trục làm ra cũng sẽ không cao.

Khi chế tạo Quạt Ma Thuật phiên bản đầu tiên, Hứa Dịch đã rất lo lắng về chất lượng của nó.

Tuổi thọ của quạt điện trên Trái đất có thể đạt từ một vạn đến bốn vạn giờ, nhưng theo tính toán của Hứa Dịch, tuổi thọ của Quạt Ma Thuật phiên bản đầu tiên e là sẽ không vượt quá ba nghìn giờ.

Tính theo mỗi chiếc quạt sử dụng tám tiếng mỗi ngày, mỗi năm sử dụng trong ba tháng nóng nhất, thì Quạt Ma Thuật phiên bản đầu tiên nhiều nhất chỉ có thể sử dụng bốn năm là phải bỏ đi.

Nếu đổi thành trường hợp như Heinze, gần như sử dụng cả ngày, e là đến mùa hè năm sau hai chiếc Quạt Ma Thuật trong nhà ông ta sẽ phải bỏ đi.

Có thể nói, vấn đề vật liệu là trở ngại lớn nhất hạn chế chất lượng của Quạt Ma Thuật, mà hiện tại Hứa Dịch lại không có cách nào giải quyết.

Công nghệ vật liệu là một phần cơ bản nhưng cũng phức tạp nhất trong hệ thống công nghiệp, nó liên quan đến mọi mặt của hệ thống công nghiệp. Ngay cả trên Trái đất muốn nâng cao mảng này cũng vô cùng khó khăn, huống chi là trên Lục địa Saiens, nơi mà nền tảng công nghiệp gần như bằng không.

Vấn đề thứ hai là kỹ thuật chế tạo.

Trên Lục địa Saiens không có những chiếc máy công cụ tiêu chuẩn như trên Trái đất. Khi Hứa Dịch chế tạo Quạt Ma Thuật phiên bản đầu tiên, anh chỉ có thể tìm đến những người thợ rèn ở tiệm rèn, nhờ họ rèn theo bản vẽ của mình.

Phải nói rằng tay nghề của những người thợ rèn ở Thành phố Bontar rất tốt, nhưng dù có tinh xảo đến đâu, tay nghề của con người cũng không thể so sánh với những cỗ máy chính xác trên Trái đất. Vỏ quạt mà họ rèn ra luôn có sự khác biệt nhỏ.

Mặc dù hiện tại có vẻ như đây không phải là vấn đề lớn, nhưng Hứa Dịch biết rất rõ, nếu muốn nâng cao đáng kể sản lượng của Quạt Ma Thuật, nhất định phải đi theo con đường sản xuất quy mô lớn. Điều đó đồng nghĩa với việc mỗi khâu sản xuất Quạt Ma Thuật đều phải làm đến mức hoàn mỹ nhất, ít nhất cũng phải có một tiêu chuẩn thống nhất.

"Máy tiện, bàn dao trượt, máy đột dập, máy khoan, máy doa... A a a, hãy để tôi chết đi!"

Nghĩ đến muôn vàn vấn đề phải đối mặt khi thực hiện sản xuất hàng loạt, Hứa Dịch không khỏi than thở.

Chương 400: Quá Thông Minh

"Xin chào, Thầy Mercado, đây là bằng lái của ông. Vui lòng kiểm tra rồi bảo quản cẩn thận."

Mercado tiếp nhận bằng lái xe ô tô ma lực được chế tác tinh tế, rõ ràng là rất cao cấp, từ tay cô nàng tiếp tân xinh đẹp của Thương hội Tân Phi. Anh ta quét một cái mắt, thấy tên tuổi và hình ảnh của chính mình trên bằng, vui sướng vẫy tay mạnh mẽ, rồi quay ngay về phía ngoài cửa văn phòng trung tâm lái xe ô tô ma lực được Thương hội Tân Phi thiết lập chuyên dụng.

Vừa chạy ra khỏi cửa, Mercado bỗng gặp phải một người đi vào, anh ta không kịp tránh, trực tiếp đâm vào người kia.

May mắn là phản ứng của Mercado kịp thời. Trong tình thế vội vàng, anh ta dùng sức xoay người để tránh, nhưng vai anh vẫn đâm vào vai người kia một cái.

"Bùm——"

Một tiếng động lớn, Mercado phát hiện ra người anh đâm vào thân hình dường như rất nhẹ. Người kia chỉ hơi lung lay, nhưng anh ta bị sật lùi ra vài bước, rơi xuống đất, và phát ra một tiếng rên nhức nhói, ngọt ngào và quyến rũ.

Nghe tiếng rên mềm mại ấy, Mercado tâm tưởng giật mình.

Chẳng lẽ là một cô gái!

Mercado nhanh chóng bồng xuống người, mặt xấu hổ, vươn tay phía cô gái trẻ nằm trên đất, xin lỗi thành thật: "Xin lỗi, xin lỗi, tôi... tôi không để ý đường đi, thực sự rất xin lỗi..."

Cô gái trẻ nhíu mày, ngước lên nhìn Mercado, hai người đối mắt, cùng lúc đều giật mình.

"Là cô?"

"Là anh!"

Cô gái này chính là cô tiếp tân mà Mercado từng gặp lần trước, khi anh đến Thung lũng Rainfall muốn mua xe ô tô ma lực, nhưng bị cô từ chối yêu cầu học lái và mua xe.

Sau khi nhận ra cô gái, Mercado càng thêm xấu hổ.

Lần trước anh đã đến với kỳ vọng lớn, nhưng bị từ chối, trong tức giận xấu hổ, anh ta không lịch sự chỉ trích cô gái vài câu. Nếu không phải vì Hội trưởng Hứa của Thương hội Tân Phi xuất hiện giải vây, chỉ sợ anh ta sẽ gây chuyện lớn hơn.

Nhớ lại khi đó cô gái bị anh mắng chỉ trích, diện mạo buồn bã tủi thân, lòng Mercado càng thêm tội lỗi, sau khi suy nghĩ chút chốc, anh ta kiềm chế nói: "Ấy chứ... cô tiếp tân này... thực sự xin lỗi, không chỉ là lần này, mà cả lần trước nữa. Lần trước tôi thực sự mất kiểm soát, sau đó tôi nghĩ lại cảm thấy rất hối hận, vì Hội trưởng Hứa nói đúng, dù gì đi nữa, tôi cũng không nên đối xử như vậy với một cô tiếp tân trẻ đẹp, tôi lúc đó rất thô lỗ, tôi luôn muốn tìm cơ hội để xin lỗi với cô. Bây giờ vừa tình cờ gặp được, tôi... tôi..."

Mercado lưỡng lự lâu, bỗng ngoáy ra một câu: "Tôi có thể mời cô ăn cơm được không?"

Erika nhìn Mercado bừng bừng, suy tính, cô tự hỏi, người này lúc trước còn xin lỗi, bây giờ lại nói muốn mời ăn cơm? Không phải đây chính là những gì những anh chàng đồng nghiệp muốn tán tỉnh cô thường nói sao?

Tuy nhiên chỉ sau khi suy nghĩ thêm chút, Erika đã hiểu ra, có lẽ anh ta muốn thông qua mời ăn cơm để bày tỏ lòng xin lỗi, nên cô vẩy tay.

"Không cần đâu, tôi không hề để tâm, cô không cần phải lịch sự như vậy." Erika do dự chút ít, vươn tay để Mercado kéo cô dậy, sau đó tò mò nhìn Mercado.

Cô thực sự không hề để tâm lần xảy ra trước đó. Mặc dù lúc ấy bị Mercado mắng chỉ trích trước mặt nhiều người, nhưng sau đó vì sự việc này mà gây chú ý tới Hội trưởng Hứa cao sang mà cô vô cùng kính trọng, thực ra khiến Erika bí mật vui mừng, và cô còn khoe khoang về sự việc này với các nữ đồng nghiệp và bạn bè trong một thời gian dài.

Hơn nữa vì sự việc này, thương hội đã coi trọng hơn những cô tiếp tân phụ trách tiếp khách như cô. Theo lệnh của Hội trưởng Kinh tế Kennard, họ được đào tạo đặc biệt, ngay cả lương bổng cũng được tăng thêm. Từ lương tháng trước là tám đồng vàng lên thành mười hai đồng vàng, tăng gần một nửa!

Vì vậy, nói thực sự, dù Erika cảm thấy cách đối xử của Mercado lúc trước quá tàn bạo, nhưng vì sự việc này mà cô đã nhận được lợi ích thực tế rất nhiều, nên cô không hề có gì ghét Mercado, thậm chí còn cảm thấy tò mò.

Tại sao người này lại quan tâm đến bằng lái và quyền mua xe ô tô ma lực đến như vậy?

Rõ ràng là đã nói với anh ta rằng xe ô tô ma lực của Thương hội Tân Phi sẽ chỉ bán cho Hãng xe ngựa Filson rồi, vậy tại sao anh ta lại vẻ thất vọng như vậy, thậm chí còn mất kiểm soát?

Phải chăng xe ô tô ma lực này lại quan trọng với anh ta như vậy sao?

Bị Erika nhìn kỹ lưỡng, vẻ xấu hổ trên gương mặt Mercado thêm phần rõ nét. Anh ta cứ tưởng Erika nhớ lại sự việc lần trước và vẫn chưa tha thứ cho anh.

Thấy Erika không phản hồi lời mời của mình, Mercado cười tự nhỡi, hành một cái tạo phép với cô, chuẩn bị quay lại.

"Này... ấy chứ... Thầy Mercado, vui lòng chờ một chút." Ai ngờ Erika lại bất ngờ gọi lại anh ta chỉ sau khi anh ta đi chưa được hai bước.

Mercado quay lại bừng bừng, vui sướng nói: "Cô tiếp tân, cô có dự định chấp nhận lời mời của tôi và tha thứ cho tôi rồi sao?"

"Không, tôi không có để tâm những việc đó. Nhưng..." Erika lắc đầu, chỉ vào cuốn sổ xanh nhỏ trong tay Mercado hỏi: "Cái này trong tay anh là bằng lái cấp hai của thương hội chúng tôi chứ?"

Mercado nhanh chóng gật đầu đáp: "Đúng rồi. Cô tiếp tân, cô ngạc nhiên vậy? À, xin lỗi, tôi lại nhầm rồi. Cô là nhân viên của Thương hội Tân Phi, biết được chuyện này không có gì lạ. Xin lỗi, tôi không cố ý xúc phạm cô."

"Không sao." Erika tỏ ra không quan tâm. "Tôi chỉ tò mò thôi. Cơ quan kiểm tra bằng lái của chúng tôi mới khai trương chưa đầy một tháng, cô đã có bằng rồi. Có vẻ cô rất chú ý đến xe ô tô ma lực. Bây giờ bằng lái đã có, cô có định mua xe ô tô ma lực không?"

Nghe câu hỏi, Mercado liền ngực ra, gật đầu nói: "Không sai, tôi hiện giờ là đi mua xe ô tô ma lực."

Nhìn vào Erika chút, Mercado bỗng có ý tưởng: "Cô tiếp tân, có vẻ cô hiểu khá rõ phần xe ô tô ma lực này của thương hội, vậy cô có thể giúp tôi chọn xe ô tô ma lực được không? Tôi không hiểu lắm, nếu cô chịu giúp tôi thì tốt biết mấy."

Erika do dự chút, sau đó nở nụ cười rạng rỡ nói: "Được, giúp khách hàng như anh giải quyết vấn đề là trách nhiệm của tôi, vui lòng theo tôi."

Nhìn Erika vẽ dấu cho mình, Mercado không kiềm được cúi chiêu mình lấy một cái ngón cái.

Mercado ơi, cậu quả thực quá thông minh!

Trung tâm lái xe ô tô ma lực của Thương hội Tân Phi và trung tâm triển lãm xe ô tô ma lực mới xây dựng gần như sát vách nhau. Mercado theo phía sau Erika không lâu lắm là tới đích.

Thực ra mục đích ban đầu của Mercado chỉ là mua một chiếc xe khách ma lực cỡ vừa, nhưng dưới sự giải thích tận tâm của Erika, anh ta không do dự nghe hết giới thiệu của Erika về từng kiểu loại xe ô tô ma lực.

Dĩ nhiên, xe ô tô ma lực mà Thương hội Tân Phi hiện sản xuất tổng cộng chỉ có hai loại lớn, là xe tải ma lực và xe khách ma lực cỡ vừa, phân loại cũng không nhiều, tính cộng chỉ có bảy kiểu thôi, vì vậy giới thiệu hết cũng chẳng tốn nhiều thời gian.

Sau khi nghe giới thiệu của Erika xong, Mercado còn giả vờ suy tính nghiêm túc một hồi, rồi bảo rằng mình muốn mua xe khách ma lực cỡ vừa.

"Thầy Mercado, giá hiện tại của chúng tôi cho xe khách ma lực cỡ vừa là tám trăm sáu mươi đồng vàng một chiếc. Thầy có chấp nhận giá này không?"

"Tám trăm sáu mươi đồng vàng?" Mercado ngừng lại chút.

Giá này thực sự vượt quá mong đợi của anh ta. Theo suy nghĩ của anh, một thứ máy móc ma lực kỳ lạ như xe ô tô ma lực, giá trị nó lớn gấp nhiều lần xe ngựa, giá tiền chắc phải cao gấp mấy lần xe ngựa mới đúng.

Dù chỉ là một chiếc xe ngựa đơn thông thường, cũng cần ít nhất bốn trăm đồng vàng để xong toàn bộ, vì thế mức giá ước lượng của Mercado cho xe ô tô ma lực cũng phải vượt quá một ngàn đồng vàng.

Nhưng bây giờ chiếc xe khách ma lực cỡ vừa tuyệt vời này, mà Mercado thấy quá vượt trội so với xe ngựa, chỉ bán tám trăm sáu mươi đồng vàng!

Nhìn vẻ mặt của Mercado, Erika suy đoán Mercado là thấy quá đắt, liền nhanh chóng tiếp tục nói: "Đúng rồi thầy, đây là giá hiện tại của chúng tôi. Tuy nhiên vì đây là lô xe ô tô ma lực đầu tiên được bán công khai, nên thương hội chúng tôi hiện có khuyến mãi nhất định. Ví dụ, với chiếc xe khách ma lực cỡ vừa này, nếu thầy đặt mua, sẽ được thương hội tặng kèm một cái Quạt Ma lực hiệu Tân Phi hoặc một cái tủ đông Ma lực hiệu Tân Phi."

"Ồ? Vậy cũng hay đấy chứ, còn có ưu đãi nào khác không?" Mercado lấy lại bình tĩnh, lại hỏi.

"Rất tiếc, tạm thời không có ưu đãi nào khác." Erika lắc đầu nói.

"Như vậy à..." Mercado nhìn kỹ lại chiếc xe khách ma lực cỡ vừa dùng để trưng bày, suy nghĩ chút, gật đầu: "Tốt, tôi quyết định mua một chiếc xe khách ma lực cỡ vừa, tôi phải đi đâu để thanh toán?"

"Một chiếc xe khách ma lực cỡ vừa phải không?" Sau khi xác nhận từ Mercado, Erika dẫn anh ta tới bàn phục vụ bán hàng bên cạnh, giúp anh ta hoàn tất các thủ tục tiếp theo.

Khi tất cả thủ tục đã hoàn tất, Mercado nhìn ra ngoài cửa sổ, phát hiện thời gian đã qua trưa, bèn nói với Erika: "Cô Erika, cô có muốn thưởng nhan tôi, để tôi và cô cùng ăn cơm trưa được không? Ngoài việc bày tỏ lòng xin lỗi, tôi còn có vài câu hỏi muốn hỏi cô."

Erika do dự một chút, hỏi lại: "Câu hỏi về xe ô tô ma lực phải không?"

"Đúng." Mercado gật đầu. "Vì đây là chiếc xe ô tô ma lực đầu tiên tôi mua, nên tôi có nhiều câu hỏi muốn hiểu rõ, để tránh những vấn đề có thể được phòng tránh. Tôi nhìn cô rất am hiểu về chiếc xe khách ma lực cỡ vừa này, hỏi cô chắc chắn là ổn cả."

Erika suy tính một lúc rồi nhẹ nhàng gật đầu: "Tốt. Thực ra, tôi cũng tò mò tại sao Mercado lại muốn mua một chiếc xe khách vận tải ma lực. Nếu có thể biết được mục đích của anh mua nó, chắc chắn sẽ có ích cho những hướng phát triển tiếp theo của thương hội chúng tôi."

"Tôi chỉ là một nhân viên làm tốt công việc của mình mà thôi." Erika tỏ ra không để tâm.

Thấy Erika tỏ ý về mục đích phát triển thương hội, Mercado không khỏi cười, nói: "Nếu tôi có may mắn gặp Hội trưởng Hứa, tôi nhất định sẽ khen cô như vậy cho anh ấy."

Erika xinh đẹp mặt tái đỏ tái, lắc đầu nhẹ: "Cô chỉ là làm tốt công việc của mình thôi."

Mercado cười ha ha: "Dù công việc gì đi nữa, cô Erika xinh đẹp, chúng ta đi thôi."

"Tốt."

Nhìn Erika đứng bên cạnh, vóc dáng mình từng bước xa lần nữa, Mercado không khỏi lần thứ hai tự chuẩn chiếu lấy một cái ngón cái cho chính mình.

Mercado ơi, cậu quả thực quá thông minh rồi!

Chương 15: Mỗi người một chí hướng

"Cậu xem này, hai pháp trận này nên cách xa nhau một chút, như vậy mới có thể khiến hiệu quả của hai pháp trận vừa vặn bao phủ đến điểm này, nhưng lại không khiến chúng ảnh hưởng lẫn nhau."

"Chỗ này cần phải chú ý, nhất định phải nhìn kỹ từng khớp nối bánh răng, không thể sai sót một cái nào, nếu không cây đàn piano này vừa mới bắt đầu gảy sẽ bị kẹt, không thể nào hình thành vòng tuần hoàn được."

"Đúng rồi, cậu đã xác định được bản nhạc nào chưa? Khác bản nhạc thì phím đàn tương ứng cũng khác nhau, thiết lập pháp trận cũng không giống nhau, điều này nhất định phải thiết lập trước."

"Không được không được, chỗ này không thể làm như vậy được, cậu sẽ phá hỏng toàn bộ mô hình..."...

Sau giờ tan sở, Tháp pháp thuật Camillo tĩnh lặng, chỉ có phòng nghiên cứu của Hứa Dịch thỉnh thoảng vang lên tiếng nói của anh.

Anh đang thực hiện lời hứa, sau giờ tan sở chỉ đạo Stella chế tạo Mô hình đàn piano cho riêng mình.

Tài năng ma pháp của Stella quả nhiên như lời đồn, vô cùng mạnh mẽ. Hứa Dịch chỉ mới giảng giải cho cô về nguyên lý của hai pháp trận hệ Phong được sử dụng trong mô hình này, cô đã dễ dàng sao chép lại.

Tuy nhiên, về việc thiết kế và chế tạo mô hình cụ thể, Stella chỉ có thể ngoan ngoãn nghe theo sự chỉ đạo của Hứa Dịch.

Cũng may Stella trẻ tuổi ham học, lại có thiên phú thông minh, không cần Hứa Dịch tốn nhiều công sức đã có thể dễ dàng nắm được những điểm chính anh dạy.

Chỉ tốn chưa đến một tuần thời gian rảnh rỗi sau giờ tan sở, mô hình đàn piano của Stella đã cơ bản thành hình, tiếp theo chỉ cần tiến hành một số điều chỉnh về chi tiết là có thể coi như hoàn thành.

Với tiến độ hiện tại, thời gian này sẽ không quá ba ngày, hoàn toàn kịp hoàn thành trước sinh nhật người bạn của Stella.

"Cạch——"

Stella nhẹ nhàng ấn xuống, mô hình phát ra một tiếng động giòn tan, nắp đàn piano và đế đàn hoàn mỹ kết hợp với nhau.

"Phù——" Stella thở phào nhẹ nhõm, đưa tay lên lau mồ hôi trên trán."Xong rồi!"

"Ừm... Cũng không tệ." Hứa Dịch gật gật đầu."Bây giờ cậu đã nắm được toàn bộ yếu lĩnh của mô hình rồi, tiếp theo hoàn toàn có thể tự mình hoàn thành. Điều chỉnh chi tiết nếu còn chỗ nào không hiểu, cậu có thể đến hỏi tôi."

"Ừm." Stella đáp một tiếng, quay đầu lại nở một nụ cười với Hứa Dịch."Hứa Dịch, cảm ơn cậu đã kiên nhẫn dạy tôi, lát nữa tôi mời cậu ăn cơm nhé."

Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn sắc trời bên ngoài cửa sổ, lắc đầu: "Hôm nay e là không được, tối nay tôi có hẹn rồi, còn có việc."

"Ồ?" Stella có chút thất vọng, suy nghĩ một chút, liền hỏi: "Đúng rồi, Hứa Dịch, tôi vẫn luôn chưa hỏi cậu, tại sao cậu lại từ chối lời mời của ông nội tôi? Cậu phải biết rằng, có rất nhiều Pháp sư trẻ rất muốn trở thành học trò của ông nội tôi đấy. Hơn nữa ông nội cũng từng khen cậu trước mặt tôi vài lần, nói rằng từ pháp trận của cậu có thể nhìn ra được thiên phú ma pháp của cậu rất cao, chỉ cần chịu khó học tập ma pháp, tương lai rất có khả năng trở thành Đại Pháp sư."

Hứa Dịch khẽ cười: "Cảm ơn Đại Pháp sư đã khen ngợi, nhưng cũng xin cậu chuyển lời đến Đại Pháp sư, nói rằng tôi không phải là không muốn làm học trò của ông, chỉ là thật sự có quá nhiều việc vặt, e rằng không có đủ thời gian để đi theo ông học tập ma pháp, chỉ đành phụ lòng tốt của ông."

"Tại sao?" Stella nhíu mày, khó hiểu hỏi."Ngay cả ông nội tôi cũng khen ngợi thiên phú ma pháp của cậu, hơn nữa mấy ngày nay tôi cũng nhìn ra được, thiên phú ma pháp của cậu quả thật rất cao, nói không chừng còn mạnh hơn cả tôi, tại sao cậu lại không muốn học tập ma pháp cho tốt? Chẳng lẽ là vì cái gì mà Quạt ma thuật? Tôi nghe nói dạo này cậu vẫn luôn nghiên cứu về mảng đó."

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, không đáp mà hỏi ngược lại: "Stella, cậu nghĩ thế nào về Quạt ma thuật?"

"Tôi?" Stella chỉ vào mình, nghiêm túc suy nghĩ một chút, chậm rãi đáp: "Tôi cảm thấy thứ này rất thú vị, bởi vì đây là ví dụ rất hiếm hoi về việc ứng dụng ma pháp vào cuộc sống hàng ngày, hơn nữa lại được thiết kế tinh xảo như vậy, nói thật lòng tôi rất bội phục. Thế nhưng Hứa Dịch, cậu nên rõ ràng, trên Lục địa Saiens địa vị của Pháp sư đều là dựa vào thực lực ma pháp của bản thân mà có được, cho dù cậu thiết kế ra một trăm cái Quạt ma thuật, chỉ cần thực lực ma pháp của bản thân không mạnh, thì cũng chẳng có địa vị gì đâu. Thiên phú ma pháp của cậu tốt như vậy, tôi khuyên cậu vẫn nên học tập ma pháp cho tốt. Chỉ cần cậu có thể trở thành Đại Pháp sư, tôi dám đảm bảo, cậu thiết kế ra một cái Quạt ma thuật, đảm bảo mọi người đều sẽ vỗ tay khen ngợi."

"Nói như thể mọi người đều cảm thấy Quạt ma thuật rất tệ hại vậy..." Hứa Dịch nhịn không được thấp giọng lẩm bẩm một câu, nhìn thoáng qua vẻ mặt chân thành của Stella, khẽ ho một tiếng, nghiêm mặt nói: "Stella, những điều cậu nói tôi đều hiểu rõ, nhưng lý tưởng và theo đuổi của mỗi người đều khác nhau. Có lẽ phần lớn Pháp sư đều cho rằng thực lực ma pháp của bản thân là quan trọng nhất, nhưng tôi thì khác. Tôi vẫn luôn cảm thấy, ma pháp nói cho cùng cũng chỉ là một công cụ, Pháp sư có thể sử dụng ma pháp để phá hoại, vậy tại sao không thể sử dụng ma pháp để xây dựng? Chúng ta hoàn toàn có lý do để ứng dụng ma pháp nhiều hơn vào cuộc sống hàng ngày, nếu như dựa vào ma pháp có thể cải thiện cuộc sống của mọi người, điều này chẳng lẽ không tốt sao?"

"Điều này..." Stella do dự."Những gì cậu nói cũng không sai, thế nhưng... thế nhưng Pháp sư nếu bản thân thực lực không mạnh, sẽ kém hơn rất nhiều..."

"Ai nói tôi nghiên cứu ma pháp cơ khí thì không thể nâng cao thực lực ma pháp?" Hứa Dịch đột nhiên nở một nụ cười kỳ lạ, giơ tay phải lên, ma lực trong cơ thể lưu động, một cơn lốc xoáy màu trắng sữa nhỏ xíu có thể nhìn thấy bằng mắt thường xuất hiện trong lòng bàn tay.

"Vi Long Quyển Thuật!" Stella lập tức kinh ngạc kêu lên."Đây chính là ma pháp hệ Phong tam giai, ít nhất cũng phải là Pháp sư tam cấp mới có thể nắm giữ được ma pháp này! Hứa Dịch, tôi nhớ lúc phỏng vấn cậu từng nói bản thân chưa từng thông qua khảo hạch chứng nhận của Hội Pháp sư!"

"Chưa thông qua không có nghĩa là không thể thông qua." Hứa Dịch cười nói."Đương nhiên, lúc phỏng vấn, thực lực ma pháp của tôi quả thật cũng không bằng hiện tại, lúc đó ước chừng cũng chỉ là ở khoảng giữa Pháp sư nhất cấp đến nhị cấp."

"Ý của cậu là... Chỉ mới qua hai tháng, cậu đã trở thành Pháp sư tam cấp rồi?" Stella càng thêm kinh ngạc."Điều này cũng quá khoa trương rồi? Cậu... Thiên phú ma pháp của cậu vậy mà lại cao như vậy? Tôi thấy bình thường cậu căn bản không có bao nhiêu thời gian để nghiên cứu ma pháp mà!"

Hứa Dịch mỉm cười: "Không phải chỉ có chuyên tâm nghiên cứu ma pháp mới có thể nâng cao thực lực ma pháp, tôi trong lúc nghiên cứu ma pháp cơ khí thì phải chuyên tâm nghiên cứu pháp trận, mà nghiên cứu pháp trận, kỳ thật cũng gián tiếp tương đương với việc nghiên cứu ma pháp, vậy thì việc nâng cao thực lực ma pháp cũng không có gì lạ. Stella, mấy ngày nay cậu chuyên tâm chế tạo Mô hình đàn piano này, không phát hiện ra thực lực ma pháp của bản thân cũng bởi vậy mà tăng lên sao?"

Stella nghiêng đầu suy nghĩ một chút, gật gật đầu: "Ừm, tôi cảm thấy mình đối với sự lý giải về ma pháp hệ Phong so với trước kia sâu hơn một chút. Thế nhưng... cũng không khoa trương như cậu."

"Bởi vì tôi là thiên tài." Hứa Dịch nhún vai, mặt dày nói.

Stella trừng mắt liếc anh một cái, nhưng vẫn nhịn không được nói: "Đã là thiên tài, vậy thì sao không chuyên tâm học tập ma pháp cho tốt. Với thiên phú của cậu, trở thành Đại Pháp sư vẫn là rất có khả năng."

"Tôi đã nói rồi, mỗi người một chí hướng." Hứa Dịch thản nhiên nói. Nói xong, anh ngẩng đầu, ngắt lời khuyên nhủ tiếp theo của Stella, rồi nhìn thoáng qua sắc trời bên ngoài, nói tiếp: "Được rồi, Stella, hôm nay đến đây thôi. Bữa cơm này của cậu tôi tạm thời ghi nhớ, sau này nhớ ra sẽ bảo cậu mời tôi ăn, cậu không được quên đâu đấy."

"Hừ, keo kiệt." Stella bĩu môi.

Hứa Dịch cười ha ha, thu dọn đồ đạc, trực tiếp rời đi.

Vừa mới bước ra khỏi Tháp pháp thuật, anh liền nhìn thấy một bóng người từ xa đang vội vàng đi về phía này.

Bóng người này Hứa Dịch rất quen thuộc, chính là Heinze.

Nhìn thấy dáng vẻ vội vàng của Heinze, Hứa Dịch nhịn không được mỉm cười.

Từ sau ngày hôm đó, Hứa Dịch chuyển nhượng hai thành cổ phần cho Heinze, ông ta lập tức giống như chiếc xe hơi được tăng tốc, toàn lực khai động. Heinze không chỉ một tay phụ trách giám sát công xưởng sản xuất, mà còn nắm cả các khâu sản xuất, vận chuyển và bán Quạt ma thuật, hoàn toàn là dáng vẻ của một người quản lý chuyên nghiệp tài giỏi.

Còn cửa hàng tạp hóa nhỏ bé kia của ông ta, hiện tại đã hoàn toàn giao cho cháu trai Alex.

Mặc dù Heinze không phải là người có tầm nhìn xa trông rộng, có tài năng sáng tạo, nhưng ông ta có ưu điểm là cẩn thận tỉ mỉ, hơn nữa không ngại khó, quản lý mọi việc cũng đâu ra đấy. Có thể nói, Heinze rất phù hợp với công việc hiện tại.

Đương nhiên, tiền chia cổ tức mà hai thành cổ phần mang lại mới là động lực lớn nhất khiến ông ta nỗ lực như vậy.

"Này, Heinze, hôm nay sao lại nghĩ đến việc đến đây tìm tôi? Có chuyện gì gấp..." Hứa Dịch vừa giơ tay lên chào hỏi, đột nhiên sững người.

Lúc này Heinze đã đi đến gần, Hứa Dịch kinh ngạc phát hiện sắc mặt ông ta ngưng trọng đến mức u ám, như muốn nhỏ ra nước.

Hứa Dịch thầm giật mình.

Bởi vì thuê ba mươi học viên của Học viện Ma pháp Nam tước Rictor vẽ pháp trận, nên việc sản xuất Quạt ma thuật phiên bản đầu tiên vẫn chưa dừng lại trong khoảng thời gian này. Hơn nữa, tình hình tiêu thụ vẫn như trước, vô cùng náo nhiệt, chỉ trong vòng một tuần ngắn ngủi đã bán ra gần một nghìn chiếc.

Việc này mang về cho Hứa Dịch thu nhập hơn bảy trăm đồng vàng, đồng thời cũng mang về cho Heinze, người sở hữu hai thành cổ phần, thu nhập hai trăm đồng vàng. Chính vì vậy, tâm trạng của Heinze trong khoảng thời gian này vẫn luôn rất tốt, mỗi lần Hứa Dịch gặp ông ta đều là vẻ mặt tươi cười, như thể vừa uống mật ong.

Đây là lần đầu tiên anh thấy sắc mặt ông ta khó coi như vậy.

"Chẳng lẽ đã xảy ra chuyện gì?"

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch vội vàng bước nhanh tới.

Chưa kịp để Hứa Dịch mở miệng hỏi, Heinze đã thấp giọng nói: "Hứa Dịch, hỏng rồi, xảy ra chuyện rồi!"

Nhìn thấy dáng vẻ lo lắng của Heinze, Hứa Dịch vội vàng vỗ vai ông ta, ra hiệu cho ông ta bình tĩnh lại.

"Đừng vội, có chuyện gì? Từ từ nói."

Heinze cố gắng thở hổn hển vài hơi, một lúc sau mới bình tĩnh lại được. Anh ta nhìn trái nhìn phải, ghé sát vào Hứa Dịch, thấp giọng nhưng lại vô cùng nặng nề nói: "Quạt ma thuật xuất hiện hàng nhái rồi!"

ChÆ°Æ¡ng 17: Sửa chữa miễn phí

Đám đông lập tức im lặng, nhìn nhau dò xét.

"Thương hiệu? Cái gì thế?"

"Đúng vậy, cái gì vậy? Ngươi từng nghe qua chưa?"

"Quỷ mới nghe qua..."

"Hắn ta chắc không phải đang lừa bịp chúng ta đấy chứ?"...

Mọi người bàn tán xôn xao, không bao lâu sau, tên tráng hán kia không nhịn được nữa, hướng về phía Heinze gầm lên: "Này, tên gian thương, ngươi nói Thương hiệu là có ý gì? Tại sao trên này không có cái gì gọi là Thương hiệu của các ngươi thì không phải là do các ngươi bán ra? Ta nói cho ngươi biết, nếu ngươi dám lừa gạt chúng ta quỵt nợ, thì đừng trách ta không khách khí!"

Heinze cười ha ha, xua xua tay: "Không không không, sao có thể như vậy được. Ta ở đây kinh doanh đều là hợp pháp, sao có thể quỵt nợ được chứ. Đương nhiên rồi, không phải thứ chúng ta bán ra, cũng không thể cứ thế đổ hết lên đầu chúng ta được chứ? Nào, mọi người xem."

Heinze nhận lấy từ tay Alex một chiếc Quạt ma thuật đã được chuẩn bị sẵn, giơ cao lên một chút, để cho mọi người đều nhìn thấy, sau đó chỉ vào huy hiệu phía trên công tắc ở đế quạt.

"Mọi người nhìn thấy không? Ở đây có huy hiệu hình nửa cánh chim này, đây chính là Thương hiệu của Quạt ma thuật do chúng ta sản xuất, gọi là Thương hiệu Tân Phi. Chỉ cần có huy hiệu này, thì mới là Quạt ma thuật do chúng ta bán ra, nếu không có, vậy đều là hàng giả, hàng nhái bán ở ngoài!"

Nghe hắn nói vậy, mọi người đều đồng loạt nhìn xuống chiếc quạt trên tay mình.

"Ơ? Thật sự là không có a."

"Đúng vậy, của ta cũng không có."

"Chẳng lẽ hắn nói là sự thật? Những chiếc Quạt ma thuật này thật sự không phải là do bọn họ bán ra?"

"Không đúng a, ta đã hỏi thăm rồi, toàn bộ thành Bontar chỉ có chỗ hắn ta bán Quạt ma thuật thôi."

"Điều này cũng không đúng, chiếc Quạt ma thuật này của ta không phải mua ở cửa hàng này, là một gã chạy đến thôn chúng ta bán, nói là chuyên mua từ cửa hàng này sau đó vận chuyển đến thôn chúng ta bán lại."

"Ồ? Vậy giống ta rồi. Tên bán Quạt ma thuật cho ngươi trông như thế nào?"

"Để ta nghĩ... Tên đó tuổi không lớn, nhưng da rất đen, đúng rồi, mũi hắn ta đặc biệt to."

"Ồ, vậy không giống rồi, đến thôn chúng ta bán Quạt ma thuật là một người đàn ông trung niên."...

Nghe được những lời bàn tán trong đám đông, Heinze khẽ gật đầu. Xem ra lần này kẻ làm giả Quạt ma thuật hẳn là một nhóm người, sau khi làm giả thành công một lô, mới phân tán đến các thôn xóm để bán.

Mọi người bàn tán một hồi, nhưng lại đồng thời lộ vẻ lo lắng.

"Này, theo như lời tên này nói, chiếc Quạt ma thuật này không phải do hắn ta bán ra, vậy chúng ta phải làm sao? Chiếc Quạt ma thuật này đã tiêu tốn của ta hai đồng vàng, bây giờ hỏng rồi, ta phải đi tìm ai đây?"

"Đúng vậy, tổng không thể cứ thế lãng phí hai đồng vàng chứ?"

"Haiz, cũng tại ta lười biếng ham rẻ. Vừa rồi ta đã hỏi rồi, Quạt ma thuật bọn họ bán ra mỗi chiếc giá bán chính là hai đồng vàng, các ngươi thử nghĩ xem, tên kia nếu đã là bán lại, làm sao có thể vẫn chỉ bán hai đồng vàng? Vậy chẳng phải hắn ta chạy một chuyến công cốc, kiếm lời gì chứ?"

"Cũng đúng a..."

"Như vậy không được, theo như ngươi nói, chúng ta bị lừa rồi? Hai đồng vàng này cứ thế mất trắng?"

"Chứ sao nữa? Chẳng lẽ chúng ta còn có thể đi gây sự với ông chủ ở đây sao? Trên chiếc Quạt ma thuật này không có cái gì mà hắn ta nói... Thương hiệu, vậy thì không phải do hắn ta bán ra a."

"Nhưng mà..."...

Nhìn mọi người đều mang vẻ mặt lo lắng, Heinze thầm nghĩ thời cơ đã đến, lập tức cao giọng hô lên: "Mọi người xin hãy yên lặng, ta còn một việc muốn tuyên bố."

Mọi người lập tức im lặng, muốn nghe xem lúc này hắn còn muốn nói gì.

"Ta biết lần này mọi người bị kẻ lừa đảo che mắt, ta cũng hiểu tâm trạng của mọi người. Nhưng ta phải tuyên bố ở đây một chút, Quạt ma thuật Thương hiệu Tân Phi hiện tại chỉ có bán duy nhất tại cửa hàng chúng ta. Bất kỳ nơi nào khác mua được, đều là hàng giả, hàng nhái, mong mọi người chú ý."

"Hừ... Bây giờ nói những thứ này có ích gì? Chúng ta đều đã bị lừa rồi."

"Chính là, toàn nói nhảm, tên này cũng sẽ không bồi thường tiền vàng cho chúng ta."

"Hừ, tên này nói cho cùng cũng là một tên gian thương, chẳng lẽ hắn ta còn có lòng tốt gì sao?"...

Heinze khẽ mỉm cười, tiếp tục cao giọng nói: "Tuy nhiên, sự việc lần này chung quy là do Quạt ma thuật mà ra, Hội trưởng Thương hội Tân Phi của chúng ta đã nói, lần này mọi người phải chịu tổn thất, tuy rằng chúng ta không thể bồi thường cho mọi người, nhưng lại có thể giúp mọi người giải quyết một số vấn đề. Lần này Quạt ma thuật mà mọi người mua, bất kể có phải là Thương hiệu Tân Phi hay không, chỉ cần bị hỏng, đều có thể đến cửa hàng chúng ta để được sửa chữa miễn phí một lần! Nghe rõ đây, chỉ cần không cần thay thế linh kiện, sửa chữa là hoàn toàn miễn phí!"

Heinze vừa dứt lời, đám đông lập tức sôi trào.

"Thật sao? Ngươi nói thật chứ?"

"Miễn phí a! Hắn ta vậy mà nói sửa chữa miễn phí!"

"Không thể nào? Không phải hắn ta nói Quạt ma thuật chúng ta mua không phải mua ở chỗ hắn ta sao? Tại sao còn muốn giúp chúng ta sửa chữa miễn phí?"

"Ngươi ngốc a, không nghe người ta vừa rồi nói sao, Hội trưởng của bọn họ nói muốn giúp chúng ta giải quyết vấn đề."

"Oa! Vị Hội trưởng này thật sự là người tốt a! Đúng rồi, Thương hội của bọn họ gọi là gì nhỉ? Hình như là Tân... Thương hội Tân Phi?"

"Đúng, Thương hội Tân Phi. Vừa rồi tên quản lý này còn nói Quạt ma thuật bọn họ bán ra gọi là Thương hiệu Tân Phi, xem ra là lấy tên của Thương hội để đặt."

"Tốt, ta nhớ kỹ rồi. Tân Phi, Tân Phi, sau này ta mua Quạt ma thuật sẽ chỉ chọn cái này, những thứ hàng giả, hàng nhái khác cút hết đi!"

"Ừm, ta cũng vậy! Chỉ cần lần này hắn ta có thể sửa chữa tốt chiếc Quạt ma thuật này cho ta, sau này đừng nói là Quạt ma thuật, cho dù là thứ khác, chỉ cần là do Thương hội Tân Phi này bán, ta đều sẽ đến đây mua!"

...

Nghe thấy mọi người liên tục nhắc đến "Tân Phi", biểu cảm trên mặt Heinze trở nên vô cùng kỳ quái.

Chẳng lẽ đây chính là cái gọi là "ý thức thương hiệu" mà Hứa Dịch đã nói sao?

Mặc dù đến giờ hắn vẫn chưa hiểu rõ ràng danh từ này có ý nghĩa gì, nhưng từ phản ứng của những người xung quanh có thể thấy, lần này hắn và Hứa Dịch không chỉ không phải chịu tổn thất quá lớn, thậm chí còn thu được một số lợi ích tạm thời chưa thể nhìn ra hiệu quả.

"Kinh doanh một Thương hiệu rất khó, cần phải kiên trì trong thời gian dài, chỉ cần lơ là một chút, rất có thể sẽ bị hủy hoại trong chốc lát. Cho nên Heinze, sau này phải nhớ kỹ, bất kể là thời cơ nào, chỉ cần có cơ hội, thì phải nắm chắc để tuyên truyền thật tốt cho Thương hiệu của chúng ta." Nhân lúc vừa mới sửa chữa xong một chiếc Quạt ma thuật, Hứa Dịch quay đầu lại dặn dò Heinze.

"Ừm, ta biết rồi." Heinze gật đầu đáp ứng.

Nhìn những người sau khi sửa chữa xong Quạt ma thuật liền tràn đầy nụ cười, không ngừng cảm tạ rời đi, Heinze như có điều suy ngẫm.

Sau khi trải qua chuyện này, những người này hẳn là sẽ có ấn tượng sâu sắc đối với "Thương hiệu Tân Phi", nói cách khác, trong lòng bọn họ, hẳn là đã có ý thức về Thương hiệu nhất định rồi.

Thấy Heinze chìm vào trầm tư, Hứa Dịch mỉm cười xoay người, hoạt động một chút tay chân có chút cứng ngắc, gật đầu với người đã chờ đợi ở phía đối diện: "Được rồi, ông hãy bế Quạt ma thuật của mình lại đây đi."

Ông lão Alfalia cẩn thận đặt chiếc Quạt ma thuật lên bàn trước mặt Hứa Dịch, sau khi ngồi xuống lại không nhìn chằm chằm vào chiếc Quạt ma thuật mà Hứa Dịch đang nghịch, ngược lại ông lão chăm chú nhìn Hứa Dịch, trên mặt đầy vẻ tò mò.

Cảm nhận được ánh mắt nóng bỏng của ông lão Alfalia, Hứa Dịch có chút ngại ngùng, vừa kiểm tra Quạt ma thuật, vừa cười nói: "Ông ơi, ông nhìn cháu làm gì vậy? Trên mặt cháu không mọc hoa chứ?"

"A? A... Không có gì không có gì." Ông lão Alfalia vội vàng xua xua tay, cười ha hả nói: "Ta chỉ là có chút tò mò. Này, tiểu tử, cháu nói xem, ông chủ Thương hội của các cháu là nghĩ như thế nào?"

"Nghĩ như thế nào là sao ạ?" Hứa Dịch ngạc nhiên hỏi ngược lại.

"Ta chính là muốn nói... Quạt ma thuật mà chúng ta bị lừa mua rõ ràng không liên quan gì đến các cháu, tại sao ông chủ của các cháu còn muốn sửa chữa miễn phí cho chúng ta?"

"Ồ, ông hỏi chuyện này à. Rất đơn giản, Hội trưởng của chúng cháu nói, một Thương hội không chỉ phải biết kiếm tiền, mà còn phải gánh vác trách nhiệm xã hội. Lần này tuy rằng ông và những người này bị lừa mới mua phải những chiếc Quạt ma thuật kém chất lượng, nhưng chuyện này cũng có liên quan đến việc chúng cháu trước đó không tuyên truyền rõ ràng, mới khiến cho mọi người bị lừa. Cho nên, chúng cháu cũng có trách nhiệm. Lần sửa chữa miễn phí này, coi như là bồi thường của chúng cháu."

Ông lão Alfalia nhíu mày suy nghĩ một hồi, lắc đầu: "Ta không hiểu. Kỳ thật các cháu cho dù hoàn toàn không quan tâm cũng không sao, đã nói những chiếc Quạt ma thuật này không phải do các cháu bán, chúng ta muốn gây sự với các cháu cũng không được."

"Hắc hắc, đây chính là điều cháu vừa mới nói, đây là trách nhiệm xã hội mà chúng cháu nên làm."

"Cái gì mà trách nhiệm xã hội không trách nhiệm xã hội, ta không hiểu." Ông lão Alfalia xua xua tay.

Hứa Dịch cười ha ha: "Ông không cần phải hiểu, chỉ cần biết có chuyện như vậy là được rồi." Nói xong liền đẩy chiếc Quạt ma thuật trong tay về phía ông lão Alfalia: "Cho ông, sửa xong rồi. Ông xem thử xem được chưa?"

"A? Nhanh vậy đã sửa xong rồi?" Ông lão Alfalia ngạc nhiên nhận lấy Quạt ma thuật, nhìn trái nhìn phải, rồi nhấn công tắc.

Chậm trễ vài giây sau, cánh quạt của Quạt ma thuật quả nhiên bắt đầu xoay chuyển, không bao lâu sau liền thổi ra một luồng gió mát.

Ông lão Alfalia lập tức vui mừng hớn hở: "Tốt quá! Tốt quá! Như vậy là có quạt thổi rồi, về nhà sau cháu trai sẽ không quấy nữa! Cảm ơn cháu a, tiểu tử!"

"Không cần khách sáo, đây là điều cháu nên làm." Hứa Dịch mỉm cười khách sáo một câu, rồi bổ sung dặn dò: "Đúng rồi, pháp trận bên trong chiếc Quạt ma thuật này có khuyết điểm, thiết kế quạt cũng có chút vấn đề, cho nên không thể vận hành trong thời gian dài, cần phải mở một khoảng thời gian thì cho nó nghỉ ngơi một chút, nếu không sẽ lại xuất hiện vấn đề. Theo như cháu phán đoán, đại khái chỉ có thể kiên trì chưa đến hai tiếng đồng hồ, thì phải dừng lại một khoảng thời gian."

"Vẫn không thể sử dụng liên tục a?" Tâm trạng ông lão Alfalia vừa mới vui vẻ lên lập tức trở nên buồn bực."Cái thứ đồ chơi gì thế này? Vậy mà tốn của ta hai đồng vàng."

Bực bội một hồi lâu, ông lão Alfalia lại hỏi Hứa Dịch: "Vậy cái mà các cháu bán ở đây... Đúng rồi, Quạt ma thuật Thương hiệu Tân Phi thì sao? Có phải cũng giống như thứ đồ chơi này, dùng một lúc thì phải nghỉ một lúc không?"

"Đương nhiên là không rồi." Hứa Dịch mỉm cười lắc đầu."Quạt ma thuật chúng cháu bán ra chất lượng tuyệt đối không có vấn đề, cho dù vận hành liên tục trọn vẹn ba ngày cũng không sao. Ông có thể đến trong thành Bontar để hỏi thăm một chút, trong thành những người đã mua Quạt ma thuật Thương hiệu Tân Phi của chúng cháu, cho đến nay vẫn chưa có ai gặp vấn đề. Đương nhiên, cũng không thể vận hành liên tục trong thời gian quá dài, nếu không thì thứ gì cũng không chịu nổi, ông nói có đúng không?"

"Đạo lý này ta hiểu. Nhưng mà như vậy cũng tốt hơn cái thứ đồ chơi này nhiều rồi a." Ông lão Alfalia buồn bực vỗ đầu một cái."Biết sớm như vậy, ta còn ở bên ngoài mua lung tung làm gì, vào trong thành đến chỗ các cháu mua chẳng phải tốt hơn sao!"

Hứa Dịch cười ha ha: "Bây giờ ông biết cũng chưa muộn, chỉ cần sau này để ý đến Thương hiệu của chúng cháu là được rồi."

Ông lão Alfalia gật đầu lia lịa: "Thương hiệu Tân Phi phải không? Ta nhớ kỹ rồi!"

ChÆ°Æ¡ng 18: Bu lông ra đời

Tiễn vị khách cuối cùng bị lừa rời đi, Hứa Dịch thở phào nhẹ nhõm, duỗi lưng một cái.

"Phù, cuối cùng cũng xong, mệt chết tôi rồi."

Heinze đúng lúc đưa cho Hứa Dịch một ly trà nóng, cười nói: "Thật ra nếu cậu đã đoán trước được tình hình hôm nay, thì nên gọi cả đám học sinh kia đến, chỉ dựa vào một mình cậu, đương nhiên là mệt rồi."

Hứa Dịch lắc đầu: "Làm vậy không được, việc học ở học viện đối với bọn họ rất quan trọng, tôi không thể làm chậm trễ bọn họ được. Hơn nữa, lúc trước khi ký kết khế ước với bọn họ đã nói rõ ràng, không thể xung đột với thời gian lên lớp của bọn họ. Chưa kể, việc sản xuất Quạt Ma Thuật cũng có liên quan mật thiết đến bọn họ, lỡ như bọn họ mệt mỏi quá, ảnh hưởng đến sản xuất thì không tốt."

Heinze liếc Hứa Dịch một cái: "Cậu thì không mệt sao?"

"Hì hì, cường độ này không tính là gì, trước kia..." Hứa Dịch đột nhiên dừng lại.

Anh vốn định nói trước kia lúc mình ở viện nghiên cứu, đã từng thử qua liên tục ba ngày chỉ ngủ bốn tiếng đồng hồ. So với lúc đó, hiện tại căn bản chỉ là chuyện nhỏ.

Nhưng anh lập tức phản ứng lại, hiện tại mình đã không còn ở thế giới cũ, chỉ sợ cũng không thể nào quay lại bầu không khí nghiên cứu cuồng nhiệt trước kia nữa.

Nghĩ đến đây, trong lòng Hứa Dịch không khỏi thoáng qua một tia phiền muộn.

Thấy Hứa Dịch đột nhiên trầm mặc, vẻ mặt có chút ngơ ngẩn, Heinze có chút khó hiểu, nhưng cũng biết không tiện hỏi nhiều, bèn im lặng theo.

Trong phòng nhất thời chỉ còn lại tiếng Alex dọn dẹp đồ đạc.

Một lúc lâu sau, Hứa Dịch đột nhiên lắc đầu thật mạnh, hướng Heinze lộ ra một nụ cười.

"Xin lỗi, tôi lơ đãng rồi. Đúng rồi, vừa rồi tôi nói đến đâu rồi?"

"Cậu nói đến việc không thể để đám học sinh kia mệt mỏi, ảnh hưởng đến sản xuất."

"Ồ, đúng rồi. Nói đến đây, Heinze, cậu tranh thủ thời gian đến Học Viện Ma Pháp Nam Tước Rictor một chuyến, tốt nhất là có thể chiêu mộ thêm một số học sinh. Hoặc cũng có thể để những học sinh đã được thuê kia về giúp đỡ tuyên truyền một chút, hiệu quả có thể sẽ tốt hơn. Quạt Ma Thuật bản thứ hai tôi sắp nghiên cứu chế tạo xong rồi, nói không chừng sẽ kịp bắt đầu sản xuất vào cuối tháng này, đến lúc đó ước chừng cần một lượng lớn nhân lực."

"Ừm, tôi biết rồi." Heinze thuận tay ghi lại những lời Hứa Dịch nói vào cuốn sổ nhỏ mang theo bên người.

Nhìn thấy động tác của hắn, Hứa Dịch nhịn không được bật cười, bởi vì cử chỉ này của Heinze, quả thực giống như một thư ký xứng chức vậy.

Heinze bị Hứa Dịch cười đến có chút khó hiểu, nhưng lật cuốn sổ ra, lại nhớ tới một chuyện khác.

"Đúng rồi, Hứa Dịch, tôi đã hỏi thăm rồi, trong Thành Bontar thật sự không có thứ gì giống như tờ báo mà cậu nói. Gần nhất, đại khái chính là tờ công báo mà phủ thành chủ phát hành mỗi một khoảng thời gian. Nhưng thứ đó chỉ phát cho các lão gia quý tộc trong thành, người bình thường căn bản không xem được."

"Vậy à, vậy thì thôi, tôi lại nghĩ cách khác để đăng quảng cáo vậy." Hứa Dịch phẩy tay, ý bảo chuyện này tạm thời gác lại."Nói đến nhân lực, Heinze, tôi cảm thấy chúng ta nên trực tiếp thuê một nhóm thợ rèn."

"Hả?" Heinze bị suy nghĩ nhảy vọt của Hứa Dịch làm cho ngẩn người."Thuê thợ rèn? Tại sao? Nếu là vì rèn vỏ quạt, giao cho tiệm rèn trong thành không phải tốt hơn sao?"

"Làm vậy quá bị động rồi. Lỡ như tiệm rèn trong thành xảy ra vấn đề, chúng ta rất khó xử lý ổn thỏa." Hứa Dịch lắc đầu phủ định."Đương nhiên, quan trọng nhất là chúng ta cần nhân lực chuyên nghiệp. Vỏ quạt do những tiệm rèn trong thành này rèn thật ra tôi vẫn luôn không hài lòng, chất lượng không đạt yêu cầu của tôi, chỉ là vì tạm thời không tìm được sản phẩm thay thế nên mới vẫn luôn dùng. Trải qua chuyện hôm nay, chẳng lẽ cậu còn chưa phát hiện ra, nguyên nhân chúng ta dễ dàng khiến những người kia tin tưởng Quạt Ma Thuật bọn họ mua không phải xuất xứ từ chỗ chúng ta, chính là vì Quạt Ma Thuật chúng ta sản xuất có chất lượng tốt hơn sao? Cho nên nói, muốn đảm bảo giá trị của một thương hiệu, nhất định phải đảm bảo chất lượng."

Heinze nghĩ đến chuyện xảy ra hôm nay, phát hiện Hứa Dịch nói không sai.

Nếu không phải trên phương diện chất lượng có chênh lệch rõ ràng, khiến những người kia không thể không thừa nhận Quạt Ma Thuật bọn họ mua và Quạt Ma Thuật thương hiệu Tân Phi không phải là một, e rằng chuyện này không dễ dàng giải quyết như vậy.

"Nhưng chúng ta đi đâu tìm được một lượng lớn thợ rèn phù hợp?" Heinze cau mày.

"Thật ra chúng ta không nhất thiết phải tìm những người có tay nghề đặc biệt cao siêu, mà là cần những thợ rèn chuyên môn, phù hợp. Cậu hiểu ý tôi chứ?" Hứa Dịch hỏi.

"Ý của cậu là... Chúng ta chỉ cần thuê một số thợ rèn biết rèn, chuyên môn rèn vỏ quạt cho chúng ta là được rồi?"

"Đúng, chính là ý này. Thậm chí..." Hứa Dịch khẽ mỉm cười, trong mắt thoáng qua một tia sáng kỳ dị."Sau này phát triển đến một trình độ nhất định, ngay cả những thợ rèn chuyên môn này cũng không cần quá nhiều."

Rời khỏi Cửa Hàng Tạp Hóa, Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn sắc trời, nghĩ thầm hôm nay mình lại xin nghỉ một ngày, tính ra tuần này đã xin nghỉ ba ngày, gần một nửa thời gian không đi làm ở Tháp Pháp Thuật.

"Các đồng nghiệp ở phòng nghiên cứu chắc chắn đang đoán già đoán non tôi không muốn làm nữa rồi nhỉ? Nói không chừng còn nói tôi quá ngu ngốc, từ bỏ cơ hội nghiên cứu ma pháp bên cạnh Đại Pháp Sư Camillo." Hứa Dịch cười tự giễu."Nhưng nói đi cũng phải nói lại, Đại Pháp Sư Camillo ngược lại là vẫn luôn không bày tỏ thái độ gì, đổi lại là người khác, nói không chừng đã bị ông ta đuổi khỏi Tháp Pháp Thuật rồi."

Vừa suy đoán thái độ thật sự của Đại Pháp Sư Camillo, Hứa Dịch vừa bước nhanh rẽ qua mấy góc đường, một lần nữa đi đến trước Xưởng Rèn Núi Lửa.

Cũng như mọi khi, vừa bước vào tiệm rèn, một luồng nhiệt phả vào mặt.

"Này, Lanu đại sư, tiếp đây." Hứa Dịch không thèm nhìn, ném chai rượu cầm trên tay vào trong tiệm rèn.

Một cánh tay rắn chắc từ trong luồng nhiệt vươn ra, vững vàng tiếp được chai rượu.

"Tên nhóc thối, không thấy ta đang làm việc sao? Lỡ như làm... Ể? Rượu ngon!"

Lanu vừa mắng một câu, đã bị mùi rượu nồng nặc tỏa ra từ chai rượu hấp dẫn, không nói hai lời liền giơ lên uống một ngụm lớn.

"Hự... Quả nhiên là rượu ngon!" Lanu thỏa mãn thở ra một hơi rượu, thuận tiện còn ợ một cái, lúc này mới nhìn về phía Hứa Dịch."Này, nhóc con, đây hẳn là rượu ủ ba mươi năm của Trang Viên Sachi nhỉ? Một chai này ít nhất cũng phải năm đồng vàng. Nhóc con ngươi sẽ không vô duyên vô cớ lấy lòng ta, nói đi, lại có yêu cầu gì rồi?"

"Gì mà yêu cầu kỳ quái?" Hứa Dịch kêu oan: "Lanu, chẳng lẽ ngài vẫn luôn bất mãn với những yêu cầu tôi đưa ra trước kia sao? Đừng quên chính ngài cũng đồng ý, sau khi cải biến theo những yêu cầu của tôi, hiệu quả của hai cái máy kia đã tốt hơn rất nhiều."

"Hừ! Ta đúng là có nói như vậy, nhưng mỗi lần yêu cầu của nhóc con đều khiến ta phải vất vả một phen."

Hứa Dịch cười khan hai tiếng, nhìn sang bên cạnh, ánh mắt rơi vào hai cái máy có hình dạng kỳ quái được đặt ở góc tiệm rèn.

"Oa! Lanu, tôi chỉ mới hai ngày không đến, ngài vậy mà đã hoàn thành rồi?"

Hứa Dịch hưng phấn chạy tới, đi vòng quanh hai cái máy mấy vòng, vẻ mặt như nhìn thấy bảo bối.

"Hừ! Ta Lanu là ai chứ? Bất quá chỉ là hai cái máy thôi, có gì khó khăn?" Lanu hừ lạnh, uống một ngụm rượu ngon.

Lúc này Hứa Dịch đã bắt đầu cẩn thận kiểm tra hai cái máy từ đầu đến đuôi.

Một trong số đó chính là Máy Mài Răng Ma Thuật mà mấy ngày trước anh tìm Lanu nhờ ông giúp đỡ chế tạo, cái còn lại là Máy Đánh Đầu Ma Thuật được bổ sung sau đó.

Hai cái máy này là thiết bị quan trọng để chế tạo bu lông. Chỉ cần hai cái máy này đều có thể vận hành thành công, việc sản xuất hàng loạt bu lông mà Hứa Dịch dự tính sẽ trở thành hiện thực.

Đừng xem thường bu lông, thứ này nhìn thì có vẻ tầm thường, nhưng trong hệ thống công nghiệp lại có mặt ở khắp mọi nơi, gần như là một trong những vật liệu không thể thiếu.

Trên Trái Đất, dù là máy móc công nghiệp hay sản phẩm công nghiệp lớn hay nhỏ, phức tạp hay đơn giản, gần như đều có bu lông.

Việc sản xuất hàng loạt bu lông thành công đánh dấu bước tiến vững chắc của Hứa Dịch trên con đường công nghiệp hóa Lục Địa Saiens!

"Lanu, hai cái máy này giờ có thể dùng được chưa?" Hứa Dịch quay đầu hỏi.

"Nói nhảm, ta đã nói với ngươi là làm xong rồi, chẳng lẽ còn không dùng được sao?"

"Tốt lắm." Hứa Dịch nhặt một thanh sắt nhỏ trong tiệm rèn, đặt vào khuôn của Máy Đánh Đầu, rồi ấn công tắc.

Không có động tĩnh gì.

"Ngu ngốc! Ngươi còn chưa bỏ Tinh Thể Ma Thuật vào, làm sao có thể động được!" Phía sau vang lên tiếng gầm rú của Lanu.

Hứa Dịch vỗ đầu một cái, lúc này mới phát hiện do quá mức hưng phấn, anh ta đã quên mất chuyện quan trọng nhất.

Hứa Dịch vội vàng lấy ra một khối thủy tinh cao cấp đã chuẩn bị từ sớm, bỏ vào nguồn động lực của Máy Đánh Đầu, ấn công tắc một lần nữa.

Cái đột trong Máy Đánh Đầu đột nhiên phát ra một tiếng nổ "ầm", toàn bộ cái đột bay ra với tốc độ cao, hung hăng va vào đỉnh thanh sắt trong khuôn.

"Keng——"

Bên trong Máy Đánh Đầu bộc phát ra một tiếng vang giòn tan kỳ quái, khiến cả Máy Đánh Đầu rung chuyển dữ dội. Tiếng vang vọng ra khiến mặt đất trong tiệm rèn cũng rung lên theo, thanh thế thật sự đáng sợ.

Hứa Dịch không khỏi sững sờ.

Chỉ là đánh một cái đầu bu lông thôi sao, cần gì phải làm long trời lở đất như vậy?

Một lát sau anh mới phản ứng lại, ấn công tắc điều khiển một lần nữa, cái đột lại trượt về vị trí ban đầu.

Hứa Dịch lấy thanh sắt trong khuôn ra, vui mừng phát hiện một đầu của thanh sắt đã bị ép thành hình tròn dưới áp lực cực lớn của cái đột. Trên cùng còn có một rãnh hình chữ thập, đúng là một cái đầu bu lông tiêu chuẩn.

"Cũng không tệ lắm." Hứa Dịch hài lòng gật đầu."Lại thử Máy Mài Răng xem sao."

So với Máy Đánh Đầu đơn giản thô bạo, Máy Mài Răng phức tạp hơn rất nhiều.

Mặc dù Hứa Dịch đã đơn giản hóa rất nhiều, nhưng Máy Mài Răng Ma Thuật này vẫn phải sử dụng đến bốn pháp trận. Riêng việc vẽ pháp trận đã tiêu hao rất nhiều tinh lực của Hứa Dịch, càng không cần phải nói đến việc phải dung hợp hoàn mỹ bốn pháp trận này với toàn bộ cái máy.

Nhưng khi nhìn thấy bu lông được khắc lên từng vòng ren dưới sự cắt gọt của lưỡi dao, Hứa Dịch lại hoàn toàn quên mất sự vất vả khi nghiên cứu cái máy này. Toàn thân anh tràn đầy cảm giác thành tựu.

Đây chính là Lục Địa Saiens, một thế giới không có chút cơ sở công nghiệp nào!

Chế tạo thành công một cái bu lông ở thế giới này là một thành tựu vĩ đại!

Là người tham gia quan trọng nhất để hoàn thành công trình vĩ đại này, Hứa Dịch hoàn toàn có đủ lý do để tự hào!

Lanu đứng bên cạnh, chứng kiến một thanh sắt bình thường sau khi được gia công bởi hai cái máy thì biến thành một cái bu lông tinh xảo đẹp mắt, trong lòng cũng tràn đầy kinh ngạc.

Ban đầu, Lanu chỉ cảm thấy hai cái máy do tên nhóc này thiết kế rất kỳ quái, mới ôm tâm thái muốn thử thách mà giúp anh chế tạo ra.

Mà hiện tại nhìn thấy sự thần kỳ của hai cái máy này, Lanu lại đột nhiên cảm thấy, hai cái máy này nói không chừng còn quan trọng hơn bất kỳ đồ sắt nào mà ông từng rèn trước đây.

"Rốt cuộc tên nhóc này đã nghĩ ra hai cái máy này như thế nào?" Ánh mắt Lanu nhìn Hứa Dịch đầy tò mò.

ChÆ°Æ¡ng 19: Lời mời

Cách thành Bontar về phía tây bắc không xa, một con đường nhỏ uốn lượn dẫn vào một khu rừng rậm rạp. Đi khoảng hai km, du khách sẽ đến một trang viên rộng lớn.

Bên trong trang viên, cây cối xanh um, xen lẫn các loại hoa cỏ, bao quanh hơn mười ngôi nhà. Nơi đây không hề lộn xộn mà ngược lại rất ngăn nắp, gọn gàng.

Thi thoảng lại có những chú chim sặc sỡ bay lượn, hót vang, khiến cho cả trang viên thêm phần yên tĩnh, thanh bình.

Phía tây trang viên là một ngọn núi nhỏ. Một dòng suối trong vắt chảy từ đỉnh núi xuống, mang theo hơi nước mát lạnh cho trang viên, đồng thời cũng tạo thành một hồ nước nhỏ dưới chân núi.

Nước suối mát lạnh, hồ nước chảy róc rách, tự nhiên cũng mang theo hơi lạnh. Bên hồ nước dựng một ngôi nhà gỗ nhỏ, Tử tước Leslie đang ngâm chân và bắp chân trong hồ nước, tận hưởng sự mát mẻ, thỉnh thoảng lại phát ra tiếng thở khe khẽ đầy thoải mái.

Bên cạnh ông ta, một chiếc quạt ma thuật đang quay đều đều. Những luồng gió mát từ chiếc quạt thổi ra, khiến mái tóc buông xõa của ông ta không ngừng lay động.

Nhắm mắt tận hưởng một lúc, Tử tước Leslie bỗng lắc đầu: "Vật này vẫn không ổn, không bằng trận pháp băng giá mát mẻ."

Quản gia Wenlai vẫn luôn đứng hầu bên cạnh lập tức cúi người đáp: "Vâng, thưa Tử tước. Quý tộc trong thành Bontar không ai mua chiếc quạt ma thuật này, mọi người đều cho rằng đây là thứ của thường dân, tôi khuyên ngài đừng nên tiếp tục sử dụng nữa, e là có phần..."

"Ồ? Bọn ngu ngốc đó đều nghĩ như vậy sao?" Tử tước Leslie quay đầu nhìn Quản gia Wenlai, khóe miệng nhếch lên một nụ cười chế giễu.

Nhìn thấy nụ cười lười biếng trên mặt Tử tước Leslie, Quản gia Wenlai thầm thở dài trong lòng.

Tử tước năm nay mới ngoài ba mươi, đang độ tuổi sung sức, lại thêm tướng mạo tuấn tú, cử chỉ nho nhã. Trong nhóm quý tộc ở thành Bontar, ông ta rất được các tiểu thư quý tộc hoan nghênh. Chỉ tiếc là đến giờ ông ta vẫn chưa có ý định kết hôn, khiến Bá tước Anweimar lo lắng không thôi.

"Tử tước đại nhân, ý của ngài là?" Quản gia Wenlai đương nhiên sẽ không để lộ suy nghĩ trong lòng, mà rất biết điều nói lời nịnh nọt.

"Sao? Ngươi cũng không hiểu sao?" Tử tước Leslie chỉ vào chiếc quạt ma thuật."Vật này tuy hiệu quả không bằng trận pháp băng giá, nhưng ngươi đừng quên, chi phí của nó cũng kém xa trận pháp băng giá. Những gia đình bình thường trong thành Bontar không đủ khả năng bố trí trận pháp băng giá, nhưng không có nghĩa là họ không mua nổi chiếc quạt ma thuật này. Chỉ cần bỏ ra hai đồng vàng là có thể mang về cho mình một luồng gió mát, điều này có gì không thể chấp nhận chứ?"

Quản gia Wenlai khẽ gật đầu: "Đúng là như vậy. Trong khoảng thời gian này, quạt ma thuật bán rất chạy ở thành Bontar, thậm chí rất nhiều người ở các làng ngoài thành cũng vào thành mua."

"Wenlai, ngươi nghĩ làm ra một cái này tốn bao nhiêu tiền?" Tử tước Leslie đột nhiên hỏi.

Wenlai không hề do dự, lập tức đáp: "Tôi đã tính toán sơ bộ, chi phí cho một chiếc quạt ma thuật không quá một đồng vàng."

"Hừ hừ, chi phí chỉ có một đồng vàng, nhưng bán ra lại được hai đồng vàng. Nói cách khác, cứ bán được một chiếc quạt ma thuật, tên Hứa Dịch kia sẽ kiếm được một đồng vàng. Vậy ngươi có biết, đến nay hắn đã bán được bao nhiêu chiếc rồi không?"

"Cái này... tôi không rõ. Nhưng ước chừng cũng phải hơn hai ngàn chiếc rồi?" Quản gia Wenlai không chắc chắn lắm.

"Cho dù hắn bán được hai ngàn chiếc, vậy cũng là hai ngàn đồng vàng. Tên tiểu tử này chỉ trong vòng một tháng đã kiếm được hai ngàn đồng vàng, quả thật là có bản lĩnh." Giọng nói của Tử tước Leslie tràn đầy sự thán phục.

Quản gia Wenlai nhíu mày, nói: "Tử tước đại nhân, tuy rằng tôi thừa nhận hắn rất có năng lực, nhưng đây chỉ là trường hợp đặc biệt. Quạt ma thuật chỉ có mùa hè mới bán chạy, một năm nhiều nhất cũng chỉ bán được ba tháng. Hơn nữa mỗi gia đình cũng không cần mua quá nhiều, đợi đến khi nào gia đình nào có khả năng mua đều đã mua rồi, hắn không thể nào dựa vào cái này mà kiếm được nhiều tiền như vậy nữa."

"Wenlai, ngươi đúng là già rồi." Tử tước Leslie thở dài lắc đầu."Ngươi không hiểu, trong thành Bontar không có ai mua nữa, hắn hoàn toàn có thể bán thứ này sang các thành phố khác, thậm chí là bán sang các quốc gia khác. Lục địa Saiens rộng lớn như vậy, gia đình muốn mua quạt ma thuật này nhiều vô số kể, chỉ cần hắn có thể vận chuyển thứ này đến nơi khác, nhất định sẽ bán được. Ta thậm chí có thể khẳng định với ngươi, từ đầu tên tiểu tử này đã có ý định này rồi, nếu không ngươi nghĩ tại sao hắn lại thuê của ta một lúc một hecta đất? Chỉ cần duy trì quy mô hiện tại của hắn, căn bản không cần nhiều đất như vậy, tùy tiện tìm một xưởng nhỏ trong thành là được rồi."

Quản gia Wenlai kinh ngạc nói: "Hắn lại có dã tâm lớn như vậy sao?"

"Hừ hừ, có dã tâm mới là chuyện tốt. Nếu không, ngươi nghĩ ta sẽ nói chuyện với ngươi về một tên thương nhân nhỏ bé không đáng để mắt tới sao?" Tử tước Leslie cười khẽ."Kỳ thực điều thực sự khiến ta chú ý đến hắn, là chuyện lần trước một đám người vây công cửa hàng của hắn."

"Ồ, chuyện đó tôi cũng rất ngạc nhiên. Ban đầu tôi còn tưởng sẽ náo loạn lớn, không ngờ bọn họ lại xử lý êm đẹp, cuối cùng ngược lại khiến đám người kia đều hài lòng rời đi." Giọng nói của Quản gia Wenlai không tự chủ được mà mang theo một tia tán thưởng."Tên Heinze kia tôi đã gặp qua, không phải là người có năng lực như vậy, cho nên người xử lý chuyện này, hẳn là Hứa Dịch rồi."

"Chỉ như vậy thì cũng không có gì, điều khiến ta chú ý, là cái gì mà hắn đề cập đến... Đúng rồi, thương hiệu! Wenlai, ngươi có hiểu ý nghĩa của từ này không?"

Quản gia Wenlai mờ mịt lắc đầu.

"Nói thật ta cũng không hiểu. Nhưng ta có thể cảm nhận được, thứ này nhất định rất quan trọng. Hiện tại các thương nhân khác trong thành Bontar còn chưa hiểu ý nghĩa mà nó đại diện, nhưng ta tin, sau này bọn họ nhất định sẽ hiểu." Giọng điệu của Tử tước Leslie vô cùng chắc chắn, có vẻ như rất tin tưởng vào kết luận của mình.

Quản gia Wenlai nhíu mày suy nghĩ một chút, nhịn không được hỏi: "Tử tước đại nhân, ngài nói nhiều như vậy, rốt cuộc là muốn nói gì? Bất kể Hứa Dịch muốn làm gì, dường như cũng không liên quan gì đến ngài? Tuy rằng hắn đã nhường cho ngài một thành cổ phần, nhưng theo tôi tính toán, một năm nhiều nhất cũng chỉ có thể mang lại thu nhập vài trăm đồng vàng, không cần ngài phải bận tâm như vậy chứ?"

Tử tước Leslie cười ha hả: "Wenlai, nói ngươi già rồi ngươi còn không tin. Đi, ngày mai ngươi tự mình đi một chuyến, thay ta gửi thiệp mời cho Hứa Dịch, nói ta mời hắn đến đây làm khách."

Quản gia Wenlai trợn tròn mắt kinh ngạc.

Ông ta không nghe nhầm chứ? Tử tước đại nhân xưa nay không thích có khách khứa quấy rầy, vậy mà lại tự mình mời người khác đến nhà làm khách?

Lúc này, Hứa Dịch không hề cảm thấy vinh hạnh chút nào. Sau khi thử nghiệm máy đánh chữ ma thuật và máy mài răng ma thuật hơn trăm lần ở chỗ thầy Lanu, hắn lại đưa ra một đống ý kiến điều chỉnh cho thầy Lanu.

Hắn nhận được vô số lời phàn nàn của thầy Lanu, nhưng cũng nhận được tin tốt là ông sẽ điều chỉnh xong trong vòng ba ngày.

Quá trình này gần như đã rút hết sức lực của Hứa Dịch. Hắn lê thân thể mệt mỏi về căn nhà nhỏ thuê, nằm vật ra giường ngủ thiếp đi.

Mơ mơ màng màng, Hứa Dịch bừng tỉnh. Ngay lập tức, mùi thịt hầm thơm phức phảng phất trong mũi.

Vểnh tai lên nghe, Hứa Dịch còn nghe thấy tiếng trò chuyện từ trong bếp.

Là giọng nữ!

Hứa Dịch giật mình. Chẳng lẽ lúc hắn ngủ, có người lẻn vào?

Lật người ngồi dậy, Hứa Dịch đi đến bếp thò đầu nhìn vào. Hai bóng người, một lớn một nhỏ, đang quay lưng về phía hắn, bận rộn trước lò lửa.

Hắn nhận ra cả hai đều rất quen thuộc.

"Stella, sao cô lại đến đây?" Hứa Dịch ngạc nhiên hỏi.

Stella đang đảo muỗng xào rau, kinh ngạc quay đầu lại, mỉm cười với Hứa Dịch: "Tỉnh rồi à. Đi rửa mặt đi, chuẩn bị ăn cơm."

Hứa Dịch khó hiểu nhìn cô, rồi liếc nhìn đứa bé nô lệ mà mình mua được đang đứng bên cạnh Stella, nhịn không được nhíu mày.

"Này, vết thương của nhóc còn chưa khỏi, sao cũng chạy ra đây?"

Tuy đã ở chỗ Hứa Dịch nhiều ngày, nhưng đứa bé nô lệ vẫn rụt rè, nghe vậy liền rụt người lại, cúi đầu rời khỏi bếp, trở về phòng mà Hứa Dịch đã chuẩn bị cho.

"Hứa Dịch, anh hung dữ với con bé làm gì? Là tôi gọi nó đến giúp một tay mà." Thấy Hứa Dịch quát nạt người giúp việc nhỏ của mình, Stella không khỏi bất mãn nói.

"Cô không thấy trên người nó còn vết thương sao, vậy mà còn để nó giúp? Nhỡ đâu vết thương bị rách ra thì phiền phức lắm."

"Yên tâm đi, tôi đã kiểm tra vết thương trên người nó rồi, đã gần khỏi hẳn rồi, không ảnh hưởng gì đâu." Stella đã xào xong một đĩa thức ăn, bĩu môi ra hiệu cho Hứa Dịch bưng đĩa thức ăn còn lại và một nồi canh hầm ra ngoài.

Lúc bày biện bát đũa, Stella nhỏ giọng hỏi Hứa Dịch: "Này, Hứa Dịch, đứa bé gái này là sao vậy?"

"Bé gái? Ai cơ?" Hứa Dịch ngạc nhiên hỏi lại.

"Tất nhiên là nó rồi." Stella chỉ vào căn phòng nhỏ mà đứa bé nô lệ đang ở.

"Ồ, là một đứa bé nô lệ mà tôi mua được. Chuyện này nói ra thì dài dòng lắm, để sau này tôi kể cho cô nghe... Chờ đã, cô nói bé gái?" Hứa Dịch đột nhiên trợn to mắt.

"Đúng vậy? Sao thế?" Nhìn thấy vẻ mặt kinh ngạc của Hứa Dịch, Stella cũng ngẩn người.

"Nó không phải là con trai sao?" Hứa Dịch kinh ngạc.

"Con trai gì chứ? Rõ ràng là con gái mà! Mắt anh có vấn đề à?" Stella không khách khí mắng.

Hứa Dịch lập tức chết lặng.

Lần đầu tiên nhìn thấy đứa bé nô lệ này, nó đang bị ba tên to con dùng roi da quất đến chết đi sống lại, khiến Hứa Dịch theo bản năng coi nó là bé trai. Hắn không thể tin nổi trên đời lại có người ra tay tàn nhẫn với một bé gái như vậy.

Sau khi mua nó từ tay Quản gia Wenlai, vì trên người nó có vết thương, nên luôn quấn băng gạc. Hơn nữa, Hứa Dịch cũng không có nhiều thời gian tiếp xúc với nó, nên tự nhiên cũng không để ý đến vấn đề này.

Không ngờ, đứa bé mà hắn vẫn luôn cho là con trai, hóa ra lại là con gái!

ChÆ°Æ¡ng 22: Khách quý

Hứa Dịch vừa dứt lời, mọi người xung quanh liền ồ lên kinh ngạc.

"Mười đồng vàng? Nhiều vậy sao!"

"Trời đất! Olin, thằng nhóc này đã sửa đổi cái gì vậy? Sao lại được thưởng mười đồng vàng một lúc thế?"

"Biết thế này mình cũng nghiên cứu một chút rồi, mình rất tự tin vào pháp trận."

"Đúng vậy, mười đồng vàng đấy! Nếu mình có thể nhận được phần thưởng này, mình có thể để mẹ nghỉ ngơi một thời gian rồi..."...

Phải biết rằng những học sinh ở đây mỗi khi vẽ được một pháp trận chỉ kiếm được hai đồng bạc, muốn có được mười đồng vàng thì phải vẽ đủ năm trăm pháp trận!

Đối với những học sinh có gia cảnh khó khăn không như Olin, mười đồng vàng là một con số rất lớn.

Nghe học sinh bàn tán xôn xao, Hứa Dịch nháy mắt với Heinze đang ngẩn người. Heinze lập tức hiểu ý, vội vàng đi sang một bên, một lúc sau, trên tay cầm một túi giấy nhỏ được gói vội vàng đi tới, đưa thẳng cho Olin.

"Olin, đây là phần thưởng của cậu, cậu có thể kiểm tra lại."

"Không cần đâu ạ, Hội trưởng, cháu chỉ vì hứng thú của bản thân mới nghiên cứu pháp trận, phần thưởng này... cháu không cần." Olin lắc đầu xua tay, từ chối nhận phần thưởng.

Tuy rằng cậu thường rất kiêu ngạo, nhưng cũng biết bản thân vì gia thế mà vốn đã có khoảng cách với các bạn học. Nếu nhận phần thưởng này trước mặt mọi người, cậu càng có khả năng sẽ khiến bản thân và mọi người hoàn toàn tách biệt.

Đây không phải là một trải nghiệm vui vẻ gì.

"Cầm lấy đi. Đây là quy định của thương hội, không phải chỉ dành riêng cho cậu." Hứa Dịch cầm lấy túi giấy, nhét vào lòng Olin."Nào, kiểm tra xem bên trong có phải là mười đồng vàng không?"

Thấy Hứa Dịch kiên quyết, Olin đành xấu hổ mở túi giấy ra, đổ hết số đồng vàng bên trong ra, đếm từng đồng một.

Nhìn những đồng vàng sáng lấp lánh trong tay Olin, những học sinh khác không khỏi sáng rực mắt.

Hứa Dịch mỉm cười, lại lớn tiếng nói: "Nghe cho kỹ đây, tôi vừa nói rồi, quy định này không chỉ nhắm vào riêng Olin, bất kỳ ai trong số các cháu, chỉ cần có thể đưa ra phương án cải tiến Quạt ma thuật, đều có thể nhận được phần thưởng này!"

"Hội trưởng, phương pháp nào cũng được sao?" Một nam sinh cao lớn giơ tay hỏi.

"Chỉ cần liên quan đến Quạt ma thuật, có ý nghĩa cải tiến Quạt ma thuật là được." Hứa Dịch nghiêm mặt nói."Tất nhiên, đây là trong trường hợp không ảnh hưởng đến công việc chính của các cháu. Nếu các cháu chỉ lo nghĩ đến những thứ này, mà quên mất công việc mình nên hoàn thành, ảnh hưởng đến tiến độ sản xuất, như vậy không những sẽ bị tôi trừ lương, thậm chí theo khế ước, tôi còn có thể trực tiếp sa thải các cháu."

Lời cảnh cáo này là phải nói trước, nếu không nhỡ đâu những học sinh này nhất thời nóng đầu, chỉ lo nghiên cứu phương án cải tiến, mà quên mất công việc cơ bản nhất của mình, vậy thì được một mất mười.

Các học sinh nhìn nhau, bỗng nhiên đồng loạt cúi đầu, nghiêm túc bắt đầu làm việc.

So với lúc trước, nhiệt tình làm việc của bọn họ dường như tăng cao hơn rất nhiều.

Heinze liếc nhìn Olin đã quay trở lại vị trí của mình vùi đầu vào công việc, khẽ hỏi Hứa Dịch: "Mười đồng vàng? Có đáng không?"

Hứa Dịch khẽ cười: "Tất nhiên là đáng. Heinze, cậu nhớ kỹ, những nghiên cứu cải tiến như thế này, đối với bất kỳ loại hàng hóa nào đều có ý nghĩa rất lớn. Sau này chính sách này phải tiếp tục duy trì, và không giới hạn trong việc sửa đổi pháp trận. Sau này có lẽ chúng ta sẽ đưa cả quy trình sản xuất Quạt ma thuật vào, như vậy nếu có cải tiến về thiết kế hình dáng của Quạt ma thuật, cũng phải thưởng cho bọn họ, và khuyến khích bọn họ làm như vậy."

Heinze khó hiểu hỏi: "Những thứ này không phải đều do cậu hoàn thành sao? Chẳng lẽ cậu cảm thấy thứ mình nghiên cứu ra còn không bằng đám học sinh này sao?"

"Tôi dù có lợi hại đến đâu cũng chỉ là một người. Sức mạnh của một người có hạn, nhưng trí tuệ của quần chúng là vô hạn. Cậu ngàn vạn lần đừng coi thường những học sinh này, biết đâu trong số bọn họ, sau này sẽ xuất hiện một kỹ sư cơ khí ma pháp vĩ đại."

Heinze nhìn những học sinh đối diện đang hăng say làm việc, khẽ lắc đầu.

Sao ông ta có thể không nhìn ra được chứ?

Heinze đang định bàn bạc với Hứa Dịch về công việc tiếp theo, thì cửa lớn của nhà gỗ bỗng vang lên một tiếng gọi lớn: "Hứa Dịch tiên sinh."

Cả hai đều giật mình, người có thể xưng hô trang trọng như vậy với Hứa Dịch, dường như chỉ có lão quản gia của Tử tước Leslie.

Quay đầu lại, người đột nhiên xuất hiện ở cửa lớn nhà gỗ chính là Quản gia Wenlai.

Hứa Dịch vội vàng nghênh đón.

"Quản gia Wenlai, sao ngài lại đến đây? Có chuyện gì sao?"

Quản gia Wenlai nhìn vào trong nhà gỗ hai lần, rồi mới từ trong ngực lấy ra một tấm thiệp mời viền vàng đưa cho Hứa Dịch.

"Hứa Dịch tiên sinh, tôi thay mặt chủ nhân Tử tước Leslie đại nhân, thành ý mời ngài dùng bữa tại trang viên Tử tước vào buổi trưa hôm nay."

Hứa Dịch giật mình, nhìn Heinze, có chút khó hiểu.

Vị Tử tước Leslie này, ngay cả lúc cho thuê đất cũng không lộ diện, sao đột nhiên lại muốn mời Hứa Dịch đến nhà dùng bữa?

Hứa Dịch khá bất ngờ khi biết mình sẽ gặp Tử tước Leslie.

Đã thuê đất của Tử tước Leslie, Hứa Dịch tự nhiên phải tìm hiểu một chút về vị tử tước đại nhân này.

Qua nhiều lần hỏi han, Hứa Dịch biết Tử tước Leslie rất có tiếng tăm trong giới quý tộc ở Thành phố Bontar. Năm nay, ông ta hình như vừa tròn ba mươi tuổi. Người ta nói rằng, ông ta có dung mạo tuấn tú, gia thế hùng hậu, rất được lòng các quý phu nhân tiểu thư trong giới quý tộc Thành phố Bontar, là một tay chơi có tiếng ở đó.

Hứa Dịch vốn tưởng rằng gã này hẳn là có khuôn mặt trắng trẻo, cử chỉ phóng khoáng nhưng thực chất phù phiếm, e rằng tính cách cũng rất kiêu ngạo, tuyệt đối không phải là người dễ gần.

Nhưng sau khi thực sự gặp mặt, Hứa Dịch lại phát hiện ấn tượng của mình về ông ta có chút sai lệch.

Gã trước mặt quả thực có dung mạo tuấn tú, nhưng ngũ quan đoan chính, lông mày rậm mắt to, thoạt nhìn lại toát ra vẻ chính trực. Màu da không phải là màu trắng bệch mà giới quý tộc ưa chuộng, ngược lại là màu đồng cổ, thậm chí hơi ngăm đen.

Cả người cao lớn, vóc người cân đối, không cần nói cũng biết bình thường rất thích vận động rèn luyện, tuyệt đối không phải là những công tử bột quý tộc yếu ớt kia có thể so sánh.

Chỉ cần nhìn Tử tước Leslie một cái, Hứa Dịch lập tức thu hồi sự khinh thường trong lòng.

Vị Tử tước Leslie này, e rằng không giống với mấy tên công tử bột quý tộc ngông cuồng hống hách mà trước đây tình cờ gặp phải.

Trong lúc Hứa Dịch đang đánh giá Tử tước Leslie, gã cũng đang đánh giá Hứa Dịch, hơn nữa có vẻ rất hứng thú với Hứa Dịch. Gã nghiêm túc nhìn Hứa Dịch từ trên xuống dưới mấy lần, sau đó mới chỉ vào chiếc bàn nhỏ bên cạnh: "Mời ngồi."

Hứa Dịch làm theo lễ nghi của thường dân cung kính hành lễ, sau đó mới ngồi ngay ngắn đối diện Tử tước Leslie.

Nhìn thấy biểu hiện của Hứa Dịch, Tử tước Leslie cười ha ha: "Không cần câu nệ như vậy, tôi không giống như mấy lão già kia câu nệ những lễ nghi phiền phức đó, cậu cứ tự nhiên là được. Cậu xem, tôi cũng không phải đang tiếp đãi cậu ở phòng khách, cho nên không tính là trường hợp chính thức gì, cậu cứ coi như là bạn bè mời đến nhà ăn cơm trưa là được rồi."

Hứa Dịch nhìn gã, có chút kỳ quái tại sao gã lại khách sáo với mình như vậy.

Đơn thuần từ thân phận mà nói, Hứa Dịch chỉ là một thường dân vô cùng bình thường, còn đối phương lại là tử tước chính hiệu của vương quốc Lanpari, là quý tộc thực sự.

Mặc dù Hứa Dịch là Pháp sư, nhưng trên mảnh đại lục này, Pháp sư không phải là điều gì quá hiếm hoi, Pháp sư bình thường cũng không được người ta coi trọng.

Ở Thành phố Bontar, chỉ có những Đại Pháp Sư như Camillo mới được mọi người tôn trọng.

Huống chi Hứa Dịch còn chưa thông qua khảo hạch chứng nhận tư cách của Hội Pháp sư, nên càng không đáng nhắc tới.

Xét từ góc độ thương nghiệp, Hứa Dịch thuê đất của Tử tước Leslie, lẽ ra phải là gã khách sáo với Hứa Dịch mới đúng.

"Tử tước đại nhân, không biết ngài đột nhiên triệu kiến tôi, là có chuyện gì quan trọng sao?" Hứa Dịch nhịn không được hỏi.

"Chuyện đó nói sau, nào, chúng ta ăn cơm trước đã." Tử tước Leslie phất tay, không trả lời.

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, dứt khoát buông lỏng tâm tư, dưới sự chiêu đãi của Tử tước Leslie bắt đầu thưởng thức bữa trưa.

Đúng như Tử tước Leslie đã nói, nơi gã tiếp đãi Hứa Dịch không phải là phòng khách của Trang viên, mà là trong một căn nhà gỗ nhỏ ven hồ nước. Thức ăn dùng để chiêu đãi cũng không phải là quá thịnh soạn trang trọng, chỉ là mấy món ăn thanh đạm mà thôi.

Tất nhiên, mấy món ăn này được làm vô cùng tinh xảo, là thứ mà bất kỳ tửu lâu nào trong Thành phố Bontar cũng không thể sánh bằng.

Trong bữa ăn, Tử tước Leslie tỏ ra vô cùng nhiệt tình, vừa chiêu đãi Hứa Dịch, vừa trò chuyện rôm rả, nói chuyện đủ thứ trên đời với Hứa Dịch, vậy mà nửa ngày cũng không trùng lặp, thể hiện đầy đủ kiến thức uyên bác hơn người thường của gã.

Mãi cho đến khi bữa trưa kết thúc, người hầu dọn hết bát đĩa xuống, dâng lên hai ly nước ép trái cây được ướp lạnh vừa phải, Tử tước Leslie mới ngừng trò chuyện. Ông nhìn Hứa Dịch, đột nhiên nói: "Hứa Dịch, nghe Quản gia Wenlai nói, xưởng Quạt ma thuật của cậu đã khai trương rồi?"

"Đúng vậy." Trong lòng Hứa Dịch khẽ động, nhấp một ngụm nước ép, vừa làm ẩm cổ họng vừa sắp xếp lại suy nghĩ của mình. Sau một lúc, anh gật đầu đáp.

"Tôi còn nghe nói, xưởng của cậu mỗi ngày sản xuất rất nhiều Quạt ma thuật. Cậu có thể nói cho tôi biết hiện tại một ngày có thể xuất xưởng bao nhiêu chiếc Quạt ma thuật không?" Hỏi xong câu hỏi này, Tử tước Leslie liền phất tay."Tất nhiên, nếu là bí mật thì không nói cho tôi biết cũng được."

Hứa Dịch mỉm cười: "Đây không phải là bí mật gì. Sản lượng hiện tại tạm thời là một trăm năm mươi chiếc mỗi ngày, không nhiều cũng không ít."

"Ồ? Một ngày một trăm năm mươi chiếc... Để tôi tính xem, các cậu đã khai trương được ba ngày rồi, vậy là bốn trăm năm mươi chiếc."

"Hôm nay nếu vẫn thuận lợi như vậy, quả thực là con số này không sai." Hứa Dịch gật đầu.

"Vậy thì tôi có thắc mắc." Tử tước Leslie nhìn Hứa Dịch đầy ẩn ý, tiếp tục hỏi: "Mỗi ngày đều có thể xuất xưởng một trăm năm mươi chiếc, một tháng chẳng phải sẽ sản xuất ra tận bốn ngàn năm trăm chiếc sao? Cậu cảm thấy ngần ấy Quạt ma thuật, bán hết được sao? Thành phố Bontar tổng cộng chỉ có ba ngàn hộ gia đình, tôi xem ra không phải nhà nào cũng sẽ mua mấy chiếc Quạt ma thuật về đâu."

"Đa tạ Tử tước đại nhân quan tâm." Hứa Dịch cười nói: "Thực ra đúng như ngài đã nói, lượng tiêu thụ Quạt ma thuật ở thành phố Bontar đã gần như bão hòa, rất khó bán thêm Quạt ma thuật nữa."

"Ồ? Vậy mà cậu còn sản xuất nhiều Quạt ma thuật như vậy? Không sợ bán không hết sao?"

"Trong Thành phố Bontar không có người mua, nhưng bên ngoài Thành phố Bontar còn có rất nhiều người cần." Hứa Dịch cười đáp."Tử tước đại nhân, nói thật, kỳ thực đơn đặt hàng trong tay chúng tôi hiện tại đã vượt quá năm ngàn chiếc, trong đó chỉ có một phần rất nhỏ là đến từ Thành phố Bontar, đại đa số đều là đến từ các làng mạc bên ngoài thành phố. Hơn nữa mỗi ngày trôi qua, số lượng đơn đặt hàng đều tăng lên rất nhiều, ví dụ như sáng nay, tôi vừa mới nhận được một đơn đặt hàng Quạt ma thuật lên đến tận một ngàn chiếc." Nói đến đây, Hứa Dịch hơi dừng lại một chút, nhìn sắc mặt của Tử tước Leslie, sau đó mới nhấn mạnh giọng điệu nói: "Điều đáng nói là, đơn đặt hàng này là đến từ Thành phố Kalma."

Chương 409: Nên dùng thái độ gì đối với cô ấy?

Sự tới của Vương nữ Cervini khiến trang viên Starlight xôn xao một lúc.

Hứa Dịch vốn chẳng có thói quen thuê người hầu, vì vậy cho tới bây giờ, trang viên Starlight cũng chỉ có Lisanya và Linda, hai nữ nô từ Công quốc Stan mà anh mang về, trong nhà cùng làm việc nhà, còn Vivian vì hầu hết thời gian đi học nên gần như chẳng tham gia.

Bây giờ để tiếp đón Vương nữ Cervini, Lisanya và Linda bắt buộc phải bày tỏ toàn bộ tinh thần, cố gắng lấy ra sự tiếp đón tốt nhất, tự nhiên là cực kỳ bận rộn.

Nhìn thấy hai nữ nô tay chân không ngừng, thậm chí tới công việc chăm sóc Stella cũng phải Hứa Dịch đảm nhận một phần, Vương nữ Cervini không khỏi lắc đầu, hướng Stella nói: "Hứa Dịch anh không thích thuê người hầu, cái này tôi biết, tuy nhiên đơn giản một chút mà cũng chẳng gì phải lo. Stella, tại sao chị không tìm vài người đi? Anh chắc chắn sẽ chẳng kỳ kèo đâu."

Stella đã mang thai được ba tháng, bụng đã có hơi phồng ra, nghe nói cười đáp: "Cảm ơn Vương nữ Cervini nhân từ, nhưng chị muốn từ bỏ. Vì chị thực sự chẳng thích nhiều người ở trong nhà, cảm thấy quá ồn ào. Lisanya và Linda ở đây một lúc lâu rồi, chị và Hứa Dịch đều coi họ như thành viên gia đình. Nếu tìm thêm vài người lạ mặt khác tới, chị lại sẽ chẳng quen."

"Chị sợ chẳng tin tưởng sao?" Vương nữ Cervini lại hỏi, "Nếu lo lắng cái này, tôi có thể tìm vài người, đảm bảo đều là những người đáng tin, và cũng rất có kinh nghiệm trong việc chăm sóc những phụ nữ có thai, có thể giúp chị nhẹ nhàng rất nhiều."

"Cảm ơn Vương nữ Cervini, không cần, chị cảm thấy hiện tại vẫn được."

Thấy Stella thái độ quyết định, Vương nữ Cervini cũng chẳng tiếp tục cố chấp, thay vì hỏi lên tình trạng sức khỏe hiện tại của Stella và những vấn đề khác.

Thấy hai người nói chuyện vui vẻ, và từng bữa từng bữa kéo sang các lĩnh vực riêng tư, Hứa Dịch cũng chẳng còn ở bên cạnh, thay vì quay tới giúp đỡ Lisanya và Linda.

Chờ tới lúc chuẩn bị tối xong, Vivian từ Viện Phép sư Rektor Bá tước trở về, và cùng cô ấy trở về là Theresa.

Thấy Vivian, Hứa Dịch bỗng nhớ ra một vấn đề, gần như hết tháng trước Viện Phép sư Rektor Bá tước lại chứng kiến một khoá mới bạn học tốt nghiệp, và trong nhóm học sinh mới tốt nghiệp này có rất nhiều người từng nhận được quỹ hỗ trợ học tập do Thương hội Tân Phi cung cấp, vì thế theo hợp đồng, rất nhiều học sinh sau khi tốt nghiệp đều gia nhập Thương hội Tân Phi.

Hứa Dịch ngoài việc để lại vài học sinh có năng khiếu ma pháp chẳng cao, có không gian phát triển hạn chế, cũng như những học sinh cấp bách cần bắt đầu làm việc kiếm tiền gia nhập các nhà máy làm công việc dựng phác pháp trận, còn lại phần lớn học sinh anh đưa vào Học viện Tân Phi tiếp tục học tập nâng cao.

Chẳng hạn như Oulin? Zetaman mà trước đó Hứa Dịch ấn tượng sâu nhất, hoá ra là chủ động đề nghị tới Hứa Dịch muốn vào Học viện Tân Phi học tập, nghe nói bây giờ tại Học viện Tân Phi tỏ bày còn cực xuất sắc.

Câu hỏi của Hứa Dịch là, đối với những sắp xếp như vậy, những học sinh này thực sự cảm thấy thế nào.

Vì Hứa Dịch là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi, chắc chắn chẳng thể nào nhận được lời trả lời chân thực từ học sinh, Vivian là học sinh của Viện Phép sư Rektor Bá tước, liên lạc với các học sinh khác tự nhiên nhiều hơn, chắc chắn sẽ nắm được lời trả lời thực sự hơn.

"Họ đều cực kỳ hài lòng à," Nghe vấn đề của Hứa Dịch, Vivian một gương mặt tất yếu trả lời, "Tôi hỏi khá nhiều người, họ đều nói ở Học viện Tân Phi học được rất nhiều kiến thức mới lạ, cực kỳ vui."

"Vậy tốt." Hứa Dịch thả lỏng tâm trí, quay đi nhìn Theresa. "Theresa, cô cảm thấy việc làm tại Viện Nghiên cứu Ma thuật thế nào?"

So sánh với lúc Hứa Dịch vừa mới cứu cô ấy lúc đó, bây giờ tình hình Theresa tốt hơn rất nhiều, dù hầu hết thời gian vẫn giữ im lặng ít nói, nhưng ít nhất lúc Hứa Dịch hỏi cô ấy, vẫn sẽ lộ rõ rệt một nụ cười.

"Cảm thấy rất tốt." Theresa gật đầu, "Những đồng chí tại viện đều đối xử tốt với tôi, việc làm cũng rất vui. Mình rất thích nghiên cứu máy móc ma pháp."

"Như vậy là tốt rồi." Hứa Dịch mỉm cười, "Cô thích thì tốt."

Hứa Dịch một chút do dự, vẫn là từ bỏ ý định tìm hiểu những chuyện ẩn sâu trong lòng Theresa.

Những chuyện này nếu cô ấy chẳng chủ động kể ra, cứ cưỡng bức hỏi thì chẳng phải chuyện tốt.

Tối cơm đã chuẩn bị xong, Vương nữ Cervini lần đầu tiên gặp Theresa, không tự chủ hỏi thêm vài câu, tuy nhiên Theresa trước những người lạ mặt cực kỳ im lặng, dù Vương nữ Cervini hỏi cái gì cô ấy cũng chỉ là gật đầu hay lắc đầu, chỉ khi đồng ý cũng chỉ là miễn cưỡng hừ một tiếng, Vương nữ Cervini tự nhiên cảm thấy vô vị, cũng chẳng tiếp tục hỏi, thay vì quay tới tiếp tục quan tâm đến tình hình của Stella.

Tuy vậy lúc ăn xong tối cơm chuẩn bị ra về, Vương nữ Cervini lại riêng gọi Hứa Dịch sang một bên.

"Hứa Dịch, cái Theresa này là cái gì hở?"

"Gì mà là gì?" Hứa Dịch một trận tơ tưởng, "Không phải em mới nói được à, là tôi nửa đêm thấy cô ấy bất tỉnh trên đường nên cứu cô ấy lại."

"Không phải tôi hỏi chuyện đó," Vương nữ Cervini lắc đầu, "Tôi muốn hỏi cách cô nhân dùng thái độ gì đối với cô ấy?"

"Còn có thể dùng thái độ gì nữa…" Hứa Dịch bối rối hỏi lại, "Cô ấy hiện tại vô gia cư, tôi vì cứu cô ấy nên giúp tới cùng, hiện tại sắp xếp cô ấy làm việc tại Thương hội Tân Phi, bình thường thì ở trang viên Starlight nghỉ ngơi, ngoài cái đó chẳng có gì cả à."

"Cô ấy rất xinh đẹp à," Vương nữ Cervini nhìn tịnh tĩnh vào biểu cảm mặt Hứa Dịch.

"Có, rất xinh đẹp, sao thế?" Hứa Dịch chấp chẽn hỏi lại.

Vương nữ Cervini nhìn vào biểu cảm mặt Hứa Dịch kỹ lưỡng, bỗng phát phì cười, vẫy tay nói: "Được rồi, là tôi lo quá thừa. Bộ óc của vị Hội trưởng của chúng tôi chắc là bị lấp đầy toàn là những máy móc ma pháp lạnh lẽo, chẳng bao giờ sẽ nghĩ tới những chuyện kỳ kỳ quác quác."

Hứa Dịch lúc này lúc này càng bối rối: "Vương nữ Cervini, cô muốn nói cái gì vậy?"

"Chẳng gì, tối hôm nay hãy chăm sóc chị Stella tốt nhé. Chị đang trong giai đoạn đầu hoàn toàn, tâm tư rất không ổn định, cô nhân nhất định phải quan tâm tới chị nhiều. "

"Tất nhiên rồi," Hứa Dịch gật đầu, "Chính vì muốn chăm sóc tốt cho Stella, mà tôi mới chuyên môn từ thung lũng Rainfall quay về trang viên Starlight. Ngoài trang viên Starlight đàng hoàng tốt hơn một chút ngoài ra, cũng vì tôi gần đây đều ở thành Bontar xử lý việc, so với ở thung lũng khá tiện để chăm sóc cô ấy."

"Cô nhân có chú ý tới những chuyện này là tốt," Vương nữ Cervini tỏ rõ vẻ phê duyệt nhẹ gật, đây mới quay tới vươn tay vẫy một tay với Hứa Dịch: "Tốt rồi, về chăm sóc Stella đi, tôi thì về rồi. Sáng mai các anh không cần tới phủ Thành chủ nữa, chúng tôi thẳng tiến tới làng Corol để hội hợp."

Hứa Dịch ha ha cười: "Vậy thì chúng tôi lại phải cảm ơn Thành chủ nhân những lòng tốt bụng rồi."

Vương nữ Cervini tỏ rõ một nụ cười, quay lưng lên chiếc xe ngựa.

Nhìn theo chiếc xe ngựa biến mất trong đêm tối, Hứa Dịch mặt lộ biểu cảm hơi kỳ quái.

Sự tới của Vương nữ Cervini hoàn toàn mang tính chất cá nhân, dù điều này thể hiện mối quan hệ cá nhân tốt giữa Cervini và Hứa Dịch, nhưng nếu người khác biết được, chắc chắn sẽ có ý kiến.

Hội trưởng Salank và những người khác dù trên bề ngoài chẳng nói, nhưng từ nhiều dấu hiệu bộc lộ, họ đã lâu rồi chẳng mấy vui vẻ với việc này.

Nếu Cervini biểu hiện quá thân thiết với mình, chắc sẽ sinh ra một số ảnh hưởng.

Nhưng suy tính lại, Hứa Dịch lại tự giễu cười lên.

Anh còn cần phải lo lắng chuyện gì, dù sao thứ mối quan hệ đặc biệt giữa Cervini và anh mọi người đều biết rõ, đây cũng là một sự thật mà tất cả mọi người đều thừa nhận, vì vấn đề này mà bỏ công sức suy tính, còn không bằng để tâm suy nghĩ xem làm sao để chăm sóc tốt cho Stella.

Suy tính đến đây, Hứa Dịch bỗng nhớ lại ngày hôm nay Cervini nhiều lần nhắc nhở tới vấn đề này, vừa rồi lại hùng hồn dặn dò lần nữa, Hứa Dịch cảm thấy lợi dụ một cảm giác kỳ quái.

Cervini hôm nay tại sao lại chú ý tới Theresa như thế? Liệu sao cô ấy sẽ tưởng rằng tôi sẽ tới Theresa sẽ có cái gì đặc biệt không chứ…

Suy tính một lúc, Hứa Dịch lắc đầu, quay tới bước lên trang viên Starlight, thẳng tới phòng ngủ.

Theo thói quen và Stella ôn nhu khoảng một giờ, chờ tới lúc Stella bị Lisanya và Linda dìu tới tắm rửa trước khi ngủ, Hứa Dịch vội mau thời gian tới phòng sách, bắt đầu xử lý một số công việc.

Hôm nay cùng Cervini thảo luận về xây dựng khu công nghiệp mới, thực ra chính là bao quanh trang viên Sancton tiến hành tu sửa mở rộng.

Trước đó vì nguyên nhân Bá tước Stark nên rất nhiều thương hội kinh doanh máy móc ma pháp và chế tác linh kiện nhỏ đã rời khỏi khu công nghiệp Sancton, làm cho cái khu công nghiệp này lại rỗi ra.

Nhưng bây giờ Cervini tiếp nhận được chức Thành chủ Bontar, muốn khai phát lại khu công nghiệp bên ngoài thành Bontar, cũng là bao quanh trang viên Sancton tiến hành lập kế hoạch lại.

Theo kế hoạch bước đầu, chính là dự tính trước tiên phá dỡ hết tất cả công trình cũ ở đây, sau đó lát các đường công cộng, ống cấp nước, đèn đường và những cơ sở hạ tầng tương ứng, kế tiếp cũng có thể theo kế hoạch chia vùng tốt rồi, để các thương hội khác nhau ở đây xây dựng nhà máy lại.

Nhưng hiện tại lại có một vấn đề quan trọng, vì nguyên nhân Bá tước Stark, khiến cho rất nhiều thương hội kinh doanh loại hình mới ở thành Bontar bỏ mất niềm tin tưởng tới thành Bontar.

Đối với những thương hội nhỏ này mà nói, họ hoàn toàn chẳng thể sở hữu sức chống chịu đập phá như thương hội lớn Tân Phi, chỉ cần biến động một chút, liền rất dễ bị thương thương vật lực, thậm chí liền lấy mất hoàn toàn.

Lần trước vì nguyên nhân Bá tước Stark, rất nhiều thương hội nhỏ phần lớn rồi chuyên tới những nơi khác, đã khiến những thương hội nhỏ này tổn thất rất nặng.

Bây giờ dù Cervini tiếp nhận chức Thành chủ Bontar, tỏ bày ra lập trường ủng hộ kinh doanh, tặc biệt là ủng hộ phát triển công nghiệp ma pháp, nhưng hầu hết thương hội nhỏ vẫn cãi ngại, không dám lại tới mạo hiểm.

Nói đến cùng, chẳng ai có thể bảo đảm ba năm sau Cervini chẳng còn làm Thành chủ Bontar nữa, thành chủ mới tiếp nhận lại sẽ với thái độ gì.

Cervini và Hứa Dịch thảo luận lúc bàn bạc khi đó, trọng điểm chính là đặt vào làm sao để lại những thương hội nhỏ này tái lập lên niềm tin này một chút.

ChÆ°Æ¡ng 24: Đàn ông cũng biết ghen tuông

Rời khỏi Trang viên của Tử tước Leslie, trời đã quá trưa. Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn mặt trời chói chang, quyết định không nên mạo hiểm quay về Nhà máy dưới cái nắng như thiêu như đốt này. Anh bảo người đánh xe ngựa do Quản gia Wenlai phái đến đưa mình thẳng về Thành phố Bontar.

Dưới thời tiết nóng bức, Thành phố Bontar vẫn gần như chìm trong yên lặng như thường lệ. Hứa Dịch nhìn quanh trên xe ngựa, phát hiện ra trong nhiều ngôi nhà và cửa hàng đều có thể nhìn thấy bóng dáng của Quạt ma thuật đang quay, không khỏi bật cười.

Chỉ chưa đầy một tháng, Quạt ma thuật đã trở nên phổ biến cả trong và ngoài Thành phố Bontar. Hiện tại, ngoại trừ những gia đình giàu có đến mức có thể bố trí pháp trận băng giá lớn, thì nhà nào mà không có một hai cái Quạt ma thuật thì thật sự là không ngẩng mặt lên được với hàng xóm láng giềng.

Theo thống kê của Heinze, cho đến nay, Thương hội Xin Fei đã bán được tổng cộng 2. 371 chiếc Quạt ma thuật hiệu Xin Fei.

Không tính đến các chi phí, lợi nhuận ròng đạt hơn 2. 200 đồng vàng.

Sau khi trừ đi phần chia cho Heinze và Tử tước Leslie vì sở hữu một phần mười cổ phần, thu nhập của Hứa Dịch lên tới hơn 1. 500 đồng vàng!

Đây chỉ là thu nhập ròng trong vòng một tháng.

Cần biết rằng, thu nhập bình quân đầu người mỗi tháng ở Thành phố Bontar chỉ hơn mười đồng vàng, thu nhập cả năm cũng chỉ khoảng chưa đến hai trăm đồng vàng.

Với mức lương 30 đồng vàng mỗi tháng, Rem tại Tháp pháp thuật Camillo được coi là người có thu nhập cao trong toàn bộ Thành phố Bontar.

Nhưng so với Hứa Dịch hiện tại, chắc chắn là kém hơn rất nhiều.

Chẳng trách Heinze thường xuyên khuyên Hứa Dịch nên nghỉ việc ở Tháp pháp thuật và tập trung điều hành Thương hội.

Lý do khiến sản lượng Quạt ma thuật không thể tăng lên được là do Hứa Dịch thiếu thời gian.

Mặc dù công việc của anh ấy ở Tháp pháp thuật không quá nặng nhọc, nhưng nó vẫn tiêu tốn của anh ấy rất nhiều năng lượng.

Theo quan điểm của Heinze, đây là một sự lãng phí lớn.

Tuy nhiên, Hứa Dịch kiên quyết từ chối đề nghị của Heinze. Heinze thiếu tầm nhìn, còn Hứa Dịch thì không.

Sau khi xuống xe ngựa, Hứa Dịch ném cho người đánh xe một đồng vàng, rồi xách theo hành lý bước vào Tháp pháp thuật.

Trên đường đi, anh gặp không ít đồng nghiệp trong Tháp pháp thuật. Khi nhìn thấy Hứa Dịch, họ đều nở nụ cười chào anh.

Gần đây, Quạt ma thuật do Hứa Dịch thiết kế và chế tạo đã bán rất chạy ở Thành phố Bontar. Mặc dù các Pháp sư trong Tháp pháp thuật không quan tâm đến chuyện đời thường, nhưng ít nhiều họ cũng đã nghe nói đến, gián tiếp cũng biết đến chàng trai tóc đen trước đây hoàn toàn xa lạ này.

Trong mắt các Pháp sư trong Tháp pháp thuật, Hứa Dịch có phần hơi thiếu chuyên nghiệp.

Là một Pháp sư, không chuyên tâm nghiên cứu ma pháp, lại chạy đi làm cái thứ Quạt ma thuật gì đó, thật là mất mặt!

Hứa Dịch coi như không thấy những ánh mắt kỳ quái xen lẫn trong nụ cười của mọi người, giữ nụ cười trên môi, đi thẳng về phòng nghiên cứu của mình.

Vừa thấy Hứa Dịch bước vào, mấy người đồng nghiệp trẻ tuổi trong phòng nghiên cứu lập tức reo hò, xông thẳng đến, không chút khách khí giật lấy mấy gói đồ trên tay Hứa Dịch, nhanh chóng mở ra.

"Lại là nước đậu xanh? Này Hứa Dịch, không có gì mới mẻ hơn sao?" Một đồng nghiệp còn không quên phàn nàn.

Hứa Dịch cười ha hả: "Sao? Chán rồi à? Vậy thì tốt, lần sau tôi nhớ đổi món mới."

"Đừng nghe cậu ta nói bậy, có đồ ăn là tốt rồi." Một nữ đồng nghiệp khác đẩy người đồng nghiệp vừa phàn nàn ra."Hứa Dịch, mỗi lần cậu đều mang nhiều đồ như vậy về, khiến chúng tôi rất ngại."

"Không có gì, chỉ là một số thứ lặt vặt không đáng giá thôi. Tôi luôn xin nghỉ phép, công việc của phòng nghiên cứu khiến mọi người phải gánh vác thêm, đây cũng coi như là một lời xin lỗi của tôi."

"Haha, cậu khách sáo quá..."

"Hừ! Cậu cũng biết điều đó đấy." Một tiếng hừ lạnh đột nhiên cắt ngang bầu không khí hòa hợp bên này."Hứa Dịch, đừng tưởng rằng kiếm được chút tiền nhờ Quạt ma thuật mà có thể vênh váo ở đây. Đừng quên, cậu rốt cuộc vẫn là một Pháp sư. Chúng ta là Pháp sư, vẫn phải dựa vào thực lực ma pháp để phân cao thấp. Tháng sau chính là kỳ thi sát hạch tư cách của Hội pháp sư, tôi nghe nói cậu đến giờ vẫn chưa vượt qua bài kiểm tra cấp thấp nhất? Nếu tháng sau cậu vẫn không vượt qua được, thì thật là một trò cười đấy!"

Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn lên, phát hiện người nói chuyện chính là Zimiro, người đứng thứ hai về thực lực ma pháp trong phòng nghiên cứu.

Từ khi Hứa Dịch bước vào phòng nghiên cứu, Zimiro luôn nhìn anh bằng ánh mắt không mấy thiện cảm.

Ban đầu Hứa Dịch không hiểu chuyện gì đang xảy ra, sau đó mới nghe được từ các đồng nghiệp rằng, hóa ra Zimiro vẫn luôn để ý đến Stella. Biết được Hứa Dịch vào Tháp pháp thuật nhờ sự giúp đỡ của Stella, Zimiro liền cho rằng giữa hai người có quan hệ đặc biệt, nên luôn tỏ ra khó chịu với Hứa Dịch.

Đối với loại người này, Hứa Dịch biết rõ càng để ý đến hắn ta thì hắn ta càng được nước lấn tới, bèn luôn làm lơ, coi như hắn ta không tồn tại.

Thời gian trôi qua, Zimiro có lẽ cảm thấy tự mình nhảy nhót một mình không có gì thú vị, thêm vào đó Hứa Dịch cũng không thể hiện ra có quan hệ gì đặc biệt với Stella, hắn ta dần dần im lặng.

Không ngờ hôm nay hắn ta lại đột nhiên nhảy ra.

"Này, Zimiro, cậu nói chuyện khó nghe quá đấy!" Nữ đồng nghiệp bênh vực Hứa Dịch lập tức bất mãn nói: "Mặc dù Hứa Dịch vẫn chưa vượt qua kỳ thi sát hạch tư cách, nhưng chúng ta là đồng nghiệp với nhau lâu như vậy, còn không rõ thực lực của Hứa Dịch sao? Theo tôi thấy, tháng sau cậu ấy nhất định sẽ vượt qua bài kiểm tra!"

"Hừ! Luti, chỉ vì Hứa Dịch mỗi lần đều mang chút quà nhỏ cho cậu là cậu đã bị mua chuộc rồi sao? Cậu nói cậu ấy nhất định có thể vượt qua bài kiểm tra? Vậy thì sao? Tôi thấy thực lực của cậu ta cùng lắm chỉ là một Pháp sư sơ cấp thôi? Chẳng lẽ cậu cảm thấy một Pháp sư sơ cấp là rất lợi hại sao?"

"Cậu..."

Hứa Dịch đưa tay ngăn Luti vẫn còn muốn tranh luận, liếc nhìn Zimiro, mỉm cười nói: "Tiền bối Zimiro, thực lực ma pháp của tôi kém xa cậu, tôi không cần phải bàn luận thêm nữa."

Zimiro không ngờ Hứa Dịch lại thừa nhận mình không bằng hắn ta trước mặt bao nhiêu người như vậy, sững sờ một lúc, cũng không tiện tiếp tục dây dưa nữa, chỉ đành ậm ừ một tiếng, ngồi xuống lại, không rõ là bắt đầu tập trung vào công việc của mình hay không.

"Cái loại người gì vậy chứ!" Luti khinh thường liếc nhìn Zimiro, khẽ hừ một tiếng, sau đó lại cau mày nói nhỏ với Hứa Dịch: "Hứa Dịch, sao cậu lại phải nói mình không bằng hắn ta? Chẳng phải là đang tiếp thêm cho khí thế ngạo mạn của hắn ta sao?"

"Vấn đề là tôi thật sự không bằng hắn ta." Hứa Dịch cười cười, không hề tỏ ra tức giận."Luti, tôi là một kỹ sư, yêu cầu cơ bản nhất chính là phải thực tế, không thể có bất kỳ sự giả dối nào."

Luti trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Cậu đúng là rất bình tĩnh đấy."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, nhìn trái nhìn phải, nhưng không thấy bóng dáng của Rem và Vina.

"Hai người họ hôm nay cùng xin nghỉ phép, chắc là đi hẹn hò rồi." Luti cười híp mắt nói."Nói đến Rem, anh chàng đó cũng không phải là người cứng nhắc, cuối cùng cũng biết mời Vina đi hẹn hò."

"Vậy à... Thật là tiếc quá, hôm nay tôi còn có việc muốn tìm Vina nữa." Hứa Dịch bất đắc dĩ nói.

"Cậu lại có việc muốn tìm Vina?" Luti nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt nghi ngờ, đột nhiên ghé sát lại, nhỏ giọng nói: "Này, Hứa Dịch, đừng trách tôi không nhắc nhở cậu đấy, sau này tốt nhất cậu đừng tùy tiện tìm Vina một mình. Mặc dù Rem không nói rõ ra, nhưng tôi có thể nhìn ra, anh ấy không vui vì chuyện này."

Hứa Dịch ngẩn người: "Tôi tìm Vina chỉ là vì chuyện công việc thôi mà."

"Vậy cũng không được." Luti kiên quyết nói."Đàn ông cũng biết ghen tuông đấy, cậu cẩn thận một chút."

Hứa Dịch có chút dở khóc dở cười, suy nghĩ một chút, chỉ có thể lắc đầu cười khổ: "Được rồi, sau này tôi sẽ chú ý."

Vì Vina không có ở đây, Hứa Dịch mất mục tiêu đến phòng nghiên cứu. Anh trở về chỗ ngồi, nhanh chóng xử lý công việc tồn đọng. Gần đến giờ tan sở, Hứa Dịch do dự một chút rồi rời khỏi phòng nghiên cứu, bước lên cầu thang ma pháp.

Tầng cao nhất của Tháp pháp thuật vẫn mát mẻ như thường. Sau khi Hứa Dịch báo tên, cánh cửa phòng nghiên cứu của Đại pháp sư Camillo tự động trượt mở, nhường không gian bên trong.

"Hứa Dịch, hôm nay lại không xin nghỉ phép sao?" Đại pháp sư Camillo dường như vừa hoàn thành một nghiên cứu ma pháp, đang trong thời gian nghỉ ngơi ngắn ngủi. Nhìn thấy Hứa Dịch bước vào, ông thậm chí còn có hứng thú nói đùa một câu.

Hứa Dịch có chút ngại ngùng cười cười. Anh biết gần đây mình xin nghỉ phép quá nhiều, đến cả Đại pháp sư Camillo cũng biết.

"Nói đi, tìm ta có chuyện gì?" Đại pháp sư Camillo hỏi.

"Có hai chuyện. Chuyện thứ nhất là đặc biệt đến để cảm ơn ngài."

"Cảm ơn ta chuyện gì?" Đại pháp sư Camillo cau mày.

"Cảm ơn ngài đã cho tôi suất đề cử tham gia kỳ thi sát hạch tư cách của Hội pháp sư."

"Cho cậu?" Đại pháp sư Camillo nhíu mày, sau đó như nhớ ra điều gì đó, gật đầu."Không có gì, thiên phú ma pháp của cậu không tệ, đề cử cậu cũng coi như là khá phù hợp. Dù sao suất này cũng không có tác dụng gì quá lớn, cùng lắm chỉ là để cậu thuận tiện hơn một chút thôi, không cần phải đặc biệt đến cảm ơn ta. Nói chuyện còn lại đi."

"Dù sao thì, vẫn phải cảm ơn ngài." Hứa Dịch trịnh trọng cúi chào Đại pháp sư Camillo để bày tỏ lòng biết ơn, sau đó lấy từ trong ngực ra một bản vẽ đưa qua."Chuyện còn lại là có một số vấn đề muốn nhờ ngài chỉ giáo."

"Lại là pháp trận?" Đại pháp sư Camillo nhận lấy bản vẽ, liếc mắt nhìn, khẽ ồ lên: "Cái này... hình như là pháp trận băng giá?"

"Quả nhiên là Đại pháp sư, liếc mắt một cái đã nhận ra." Hứa Dịch lập tức nịnh nọt một câu."Đúng vậy, đây quả thật là pháp trận băng giá, chính xác mà nói là phiên bản cải tiến của pháp trận băng giá."

"Ta có thể nhìn ra được, nhưng mà cậu cải tiến pháp trận băng giá này để làm gì?" Đại pháp sư Camillo chỉ vào bản vẽ."Sao ta lại phát hiện, sự cải tiến của cậu đối với pháp trận băng giá này có chút giống với pháp trận gió xoáy mà cậu đã cải tiến trước đó nhỉ?"

Hứa Dịch lập tức cảm thấy bội phục, vui mừng nói: "Đại pháp sư, ngài thật sự là lợi hại, liếc mắt một cái đã có thể nhìn ra phần cốt lõi nhất của pháp trận này. Đúng vậy, mục đích tôi cải tiến pháp trận băng giá này, cũng giống như mục đích cải tiến pháp trận gió xoáy trước đó, chính là muốn pháp trận băng giá này cũng có thể duy trì năng lượng đầu ra lâu dài. Ngài xem hiệu quả của pháp trận này như thế nào?"

"Ừm... Nhìn chung thì cải tiến rất tốt, nhưng mà có một số chỗ e rằng có chút vấn đề nhỏ..." Đại pháp sư Camillo đột nhiên ngẩng phắt đầu lên."Hứa Dịch, cậu sẽ không định dùng pháp trận băng giá này để làm thứ gì đó chứ? Giống như cái thứ Quạt ma thuật kia?"

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Đúng vậy, thứ tôi muốn làm, chính là điều hòa ma thuật."

Chương 25: Máy thử nghiệm

Thời gian thoắt cái đã bước sang tháng Tám, cũng là lúc mùa hè oi ả nhất bắt đầu.

Thời tiết ngày càng nóng bức. Mặt trời vừa ló dạng, xưởng sản xuất Quạt ma thuật đã trở nên ngột ngạt như lò lửa, khiến cho ba mươi học sinh đang miệt mài làm việc ở đây đều ướt đẫm mồ hôi.

Mặc dù ở mỗi góc xưởng đều được bố trí một chiếc Quạt ma thuật chạy hết công suất, nhưng cũng chẳng thể xua tan đi cái nóng hầm hập này.

"Phó Hội trưởng, hay là ngài đề xuất với Hội trưởng, cho lắp đặt một pháp trận băng giá lớn ở đây đi ạ?" Olin vừa lau những giọt mồ hôi lấm tấm trên trán, vừa nhịn không được mà than thở với Heinze.

Xuất thân từ một gia đình quý tộc, được sống trong nhung lụa từ nhỏ, Olin chưa từng phải chịu khổ cực như thế này.

"Olin, cậu đúng là công tử bột mà. Cậu có biết một pháp trận băng giá lớn tốn kém bao nhiêu tiền không?" Chưa đợi Heinze lên tiếng, một học sinh bên cạnh đã lên tiếng phản bác."Chúng ta một tháng chỉ nhận được vài đồng vàng, cho dù ba mươi người gộp lại cũng chỉ đủ chi trả cho lượng tiêu hao hàng tháng của pháp trận băng giá lớn, cậu nghĩ Hội trưởng sẽ đồng ý sao?"

"Tôi biết chứ, nhưng cũng phải cố gắng tranh thủ chứ." Olin chẳng hề để tâm đến giọng điệu mỉa mai của người bạn học kia. Từ sau lần cải tiến pháp trận được Hứa Dịch đặc biệt khen thưởng, tâm trạng Olin luôn vui vẻ, tính cách cũng trở nên phóng khoáng hơn.

"Khụ... Mọi người đừng lo lắng, lát nữa tôi sẽ báo cáo việc này với Hội trưởng, đồng thời cố gắng thuyết phục ngài ấy lắp đặt một pháp trận băng giá lớn. Tôi tin là khi nhìn thấy mọi người làm việc vất vả như vậy, Hội trưởng nhất định sẽ nghĩ cách giải quyết." Nhìn thấy mọi người mồ hôi nhễ nhại, Heinze vội vàng lên tiếng an ủi.

Hiện tại, nhờ vào việc Quạt ma thuật bán chạy, xưởng sản xuất này mỗi ngày thu về lợi nhuận hơn một trăm đồng vàng. Tính ra, việc lắp đặt một pháp trận băng giá lớn ở đây cũng không phải là không thể.

Xét cho cùng, những học sinh này chính là lực lượng chính sản xuất Quạt ma thuật. Hiện tại thời tiết quá nóng bức, đã ảnh hưởng nghiêm trọng đến hiệu suất làm việc của họ. Là người quản lý xưởng sản xuất này, Heinze không thể không xem xét đến vấn đề này.

Đối với câu trả lời của Heinze, các học sinh không tỏ ra phấn khích cho lắm, ngay cả Olin cũng chỉ cười trừ, lắc đầu tỏ vẻ không tin tưởng.

Người bạn học kia nói đúng, chi phí lắp đặt pháp trận băng giá quá đắt đỏ, đứng từ góc độ của một thương nhân, chắc chắn sẽ không dễ dàng lắp đặt thứ này cho những người làm công.

Ít nhất thì bọn họ chưa từng nghe nói thương hội nào lại lắp đặt thứ xa xỉ như vậy trong xưởng của mình.

Tất nhiên, nghĩ thì cứ nghĩ vậy, nhưng khi nhìn thấy Hứa Dịch xuất hiện trong xưởng, các học sinh vẫn le lói một tia hy vọng.

Thế nhưng, câu trả lời của Hứa Dịch đã ngay lập tức dập tắt tia hy vọng mong manh đó.

"Lắp đặt pháp trận băng giá lớn? Không được, quá lãng phí, hoàn toàn không cần thiết!" Hứa Dịch lắc đầu, đáp lời dứt khoát.

Các học sinh nhìn nhau, đồng loạt thở dài, cúi đầu tiếp tục công việc.

"Hội trưởng, tôi cứ tưởng ngài khác với những thương nhân khác, giờ xem ra cũng chẳng khác gì." Olin thất vọng tràn trề, nhịn không được mà oán trách.

Hứa Dịch cười ha hả, xua tay nói: "Mọi người đừng vội thất vọng, tuy tôi nói lắp đặt pháp trận băng giá lớn quá lãng phí, nhưng tôi đâu có nói là không giúp mọi người giải quyết vấn đề này."

Các học sinh tò mò nhìn Hứa Dịch, thầm nghĩ trong lòng: "Thời tiết nóng như vậy, ngài không lắp đặt pháp trận băng giá lớn thì còn có thể giải quyết bằng cách nào?".

Hứa Dịch chỉ vào chiếc hộp sắt hình chữ nhật mà anh vừa mang đến, ra hiệu cho Heinze hợp tác lắp đặt nó lên một bức tường trong xưởng. Sau đó, anh tiện tay lấy ra một viên Tinh thể ma thuật nhét vào khe hở bên dưới hộp sắt.

Nhìn thấy hành động của Hứa Dịch, tất cả học sinh đều sáng mắt lên.

Chẳng lẽ đây là một cỗ máy ma thuật mới do Hứa Dịch nghiên cứu chế tạo?

"Hội trưởng, đây là cái gì vậy ạ?" Olin không nhịn được hỏi.

"Đừng vội, lát nữa mọi người sẽ biết." Sau khi chuẩn bị xong xuôi, Hứa Dịch ấn vào một chỗ giống như công tắc bên dưới chiếc hộp sắt kỳ lạ.

"Tíng——"

Một tiếng động khe khẽ vang lên, bên trong hộp sắt đầu tiên là một luồng ánh sáng trắng sữa nhàn nhạt sáng lên, sau đó là một luồng ánh sáng xanh nhạt cũng sáng lên. Tiếp theo, tiếng vo vo nhỏ xíu phát ra từ bên trong hộp sắt.

Phía dưới hộp sắt có vài khe hở rất kỳ lạ, ở miệng khe hở còn treo một dải vải mỏng. Ban đầu, mọi người đều không hiểu thứ này có tác dụng gì, nhưng một lúc sau, họ phát hiện dải vải này bắt đầu lay động, rõ ràng là có gió thổi ra từ khe hở.

Nhìn thấy cảnh tượng này, các học sinh lại một lần nữa thất vọng.

"Hội trưởng, đây chẳng phải là Quạt ma thuật biến hình hay sao, có tác dụng gì chứ?"

"Đúng vậy, xung quanh chúng ta có biết bao nhiêu Quạt ma thuật rồi, nhưng chỉ quạt gió thôi thì cũng chẳng mát mẻ hơn là bao."

"Chính xác, ngài cứ lắp đặt cho chúng tôi một pháp trận băng giá lớn đi, nếu không chúng tôi sẽ bị chết nóng mất."...

Hứa Dịch chỉ cười tủm tỉm, không giải thích gì thêm.

Một lát sau, Heinze và các học sinh cảm thấy có điều gì đó khác lạ.

"Ơ? Không đúng, sao gió lại mát thế này?"

"Đúng vậy, kỳ lạ thật đấy. Rõ ràng nóng như vậy, sao gió thổi ra từ cái này lại mát lạnh?"

"Thật sự mát thật đấy! Tuyệt quá! Thoải mái hơn hẳn rồi!"

"Haha, sướng quá! Cái này chẳng khác gì pháp trận băng giá lớn cả!"...

Sau khi tận hưởng làn gió mát rượi từ chiếc hộp sắt kỳ lạ kia một lúc, các học sinh không nhịn được tò mò, nhao nhao hỏi Hứa Dịch:

"Hội trưởng, rốt cuộc đây là thứ gì vậy ạ?"

"Đúng vậy, tại sao gió thổi ra từ nó lại mát như vậy?"

"Giá mà mọi quạt ma thuật đều giống như cái này thì tốt biết mấy. Như vậy mọi người sẽ không cần phải lắp đặt cái gì gọi là pháp trận băng giá lớn nữa."

"Thứ này..." Hứa Dịch kéo dài giọng, sau khi đã khiến các học sinh tò mò đến cực điểm, anh lại úp úp mở mở nói: "Tạm thời chưa nói cho các cậu biết."

"Này, Hội trưởng, ngài trêu chọc chúng tôi đấy à?"

"Đúng đấy, sao ngài lại cố tình treo chúng tôi như vậy chứ, ít nhất cũng phải cho chúng tôi biết thứ này tên là gì chứ?"

"Haizz, không phải tôi không muốn nói cho các cậu biết, mà là thứ này vẫn chưa hoàn thiện. Đây chỉ là chiếc máy thử nghiệm đầu tiên mà tôi nghiên cứu chế tạo ra, bây giờ mang đến đây cho các cậu dùng trước. Một là để cải thiện môi trường làm việc cho các cậu, hai là giao cho các cậu một nhiệm vụ, đó là thường xuyên quan sát tình trạng vận hành của cỗ máy ma thuật này. Cho dù nó xuất hiện bất kỳ vấn đề hay biến động gì, đều phải ghi chép lại. Tôi cần thu thập dữ liệu vận hành thực tế của nó, sau đó mới có thể tiến hành cải tiến, hiểu chưa?"

"Ra vậy, chúng tôi đảm bảo hoàn thành nhiệm vụ!"

"Đúng vậy! Hội trưởng yên tâm, vì nó đã giúp chúng tôi mát mẻ hơn nhiều, tôi nhất định sẽ coi nó như bảo bối mà cung phụng!"

"Không, không, tôi không phải muốn các cậu coi nó như bảo bối mà sử dụng, mà là hãy cố gắng hành hạ nó, càng hành hạ càng tốt. Bởi vì thứ tôi cần chính là phản ứng của nó khi đối mặt với các tình huống đặc biệt, từ đó kiểm tra các loại tính năng của nó. Thời gian tạm thời là ba ngày, ba ngày sau tôi sẽ thu thập dữ liệu của các cậu. Nếu mọi việc suôn sẻ, thứ này sẽ được đưa vào sản xuất hàng loạt, đến lúc đó tôi sẽ lắp đặt thêm cho các cậu vài cái ở đây, đảm bảo các cậu sẽ không còn thấy nóng nữa."

"Tuyệt vời!"

"Hội trưởng, ngài thật tốt bụng!"

"Không, là một ông chủ tốt bụng!"...

Nhìn thấy các học sinh reo hò vui mừng, Hứa Dịch mỉm cười, quay sang nói nhỏ với Heinze: "Heinze, mấy ngày nay tôi phải đi xa một chuyến, mọi việc ở đây phải làm phiền anh rồi."

"Đi xa? Đi đâu?" Heinze ngạc nhiên hỏi.

Ánh mắt Hứa Dịch nhìn về phía Tây xa xôi: "Tôi muốn đến bộ lạc người lùn nơi thầy Lanu sinh ra. Thầy Lanu nói nếu đi nhanh thì một ngày là đến, vì vậy tôi dự tính đi ba ngày. Nhưng nếu lỡ có việc gì trì hoãn, mọi việc ở đây vẫn phải nhờ anh lo liệu. Ngoài ra, anh còn phải thay tôi đến Tháp pháp thuật Camillo một chuyến, báo với Đại pháp sư Camillo một tiếng, xin phép cho tôi nghỉ thêm hai ngày."

Heinze nghi ngờ hỏi: "Sao tự nhiên lại đến bộ lạc người lùn?"

"Anh còn nhớ lần trước tôi đã nói với anh không? Tôi vẫn luôn không hài lòng với tay nghề của những thợ rèn trong thành Bontar, người duy nhất đạt yêu cầu chỉ có thầy Lanu, nhưng thầy Lanu chỉ có một mình, căn bản không thể đáp ứng nhu cầu của tôi. Tôi đã suy nghĩ kỹ càng, quyết định bàn bạc với thầy Lanu, rồi quyết định đến bộ lạc người lùn nơi thầy ấy sinh ra một chuyến. Nếu có thể chiêu mộ được một số thợ thủ công người lùn từ bộ lạc người lùn, thì sẽ giúp ích rất nhiều cho kế hoạch sau này của tôi."

"Mặc dù tay nghề của thợ thủ công người lùn thường tốt hơn so với thợ thủ công là con người, nhưng cậu cũng không cần phải quá khắt khe như vậy chứ? Cậu xem, những chiếc vỏ quạt ma thuật này đều do thợ thủ công là con người trong thành rèn ra, tôi thấy chẳng có vấn đề gì cả."

"Haha, Heinze, đây không phải là tôi khắt khe, mà là tiêu chuẩn của anh quá thấp. Chẳng lẽ anh không phát hiện ra, mặc dù những chiếc vỏ quạt này nhìn bề ngoài có vẻ rất đẹp, nhưng trên thực tế, ở một số chi tiết nhỏ luôn có sự khác biệt sao? Điều này dẫn đến việc mỗi chiếc Quạt ma thuật mà chúng ta sản xuất ra đều có sự khác biệt ít nhiều về hình thức. Đừng xem thường những khác biệt nhỏ nhặt này, hiện tại có thể chưa nhìn ra, nhưng sau này, khi tôi muốn đưa xưởng sản xuất này vào hoạt động theo dây chuyền, thì sự khác biệt nhỏ nhặt này sẽ trở thành vấn đề chết người."

"Hoạt động theo dây chuyền?" Mặc dù Heinze hiện tại đã không còn cảm thấy kinh ngạc trước những từ ngữ mới mẻ mà Hứa Dịch thỉnh thoảng thốt ra, nhưng vẫn không khỏi sững sờ."Lại là cái gì vậy?"

"Chuyện này đợi khi nào điều kiện chín muồi tôi sẽ giải thích cho anh sau, anh chỉ cần nhớ kỹ một điều, đó là tất cả các công đoạn sản xuất đều phải được quy định nghiêm ngặt, tiêu chuẩn thống nhất, tuyệt đối không được qua loa đại khái."

Thấy Hứa Dịch nói nghiêm túc, Heinze chỉ đành gật đầu đồng ý.

"Được rồi, tôi đi đây. Hy vọng khi trở về, tôi có thể mang theo một nhóm thợ thủ công người lùn."

Chương 412: Cơ sở nông nghiệp mới

Vì được Vương nữ Cervini đặc biệt cho phép, ngày hôm sau Hứa Dịch không phải rời khỏi Trang viên Lạc Tinh sớm hôm sớm để đi làm việc.

Tuy vậy anh vẫn theo sinh học của mình, khoảng sáu giờ liền thức dậy, rồi trước khi Stella còn chưa thức, đã vội vàng đuổi cả ba người Vivian bị ngạc nhiên, Lisi và Linda, tự tay chuẩn bị một bữa sáng, rồi tự tay dâng tới tận giường của Stella vừa mới thức dậy khoảng tám giờ.

"Hứa Dịch, những người đã từng làm những điều gì có lỗi lỗi, mới sẽ cố ý để hiển thị nhiệt tình như vậy, cô có làm cái gì lỗi lỗi với tôi không?" Stella nhìn thấy một khuôn mặt tươi rạng rỡ của Hứa Dịch, không khỏi cười nhìn một cái về phía Lisi và Linda đi theo sau Hứa Dịch. "Hay là lúc nãy đêm qua cô lại thay đổi ý định, nằm với Lisi cũng như Linda…"

"Tập tập, ăn cơm thôi, đừng nói bông." Hứa Dịch trực tiếp nhét một cái muỗng vào miệng Stella, ngăn chặn lấy miệng của cô.

Stella mỉm cười tươi, dưới sự phục vụ của Hứa Dịch, chậm rãi thưởng thức bữa sáng hiếm có được Hứa Dịch tự tay làm nên và tự tay chiếu cốc.

Một mặt phục vụ Stella cẩn thận, một mặt Hứa Dịch một mặt trò chuyện với Stella về những việc anh suy tính sau đêm qua.

Vì hành động của Stella tối qua, Hứa Dịch cảm thấy cô chắc là vì ngồi nhàn ở Trang viên Lạc Tinh thời gian này buồn chán, nên mới nảy sinh những suy tưởng lạ lùng hoàn toàn không phù hợp tính cách.

Vì vậy, để giải quyết vấn đề này, Hứa Dịch sau khi cân nhắc kỹ lưỡng, quyết định chấp nhận yêu cầu Stella từ rất lâu trước đây là muốn tiếp tục làm việc.

Mặc dù trước kia dưới sự đòi hỏi quyết liệt của Stella, Hứa Dịch không có để Stella hoàn toàn rút khỏi công việc, nhưng lại áp đặt chặt chẽ khối lượng công việc của cô, thực tế khiến Stella vẫn là gần như mỗi ngày không có gì để làm.

Bây giờ nhận thấy cách làm này sẽ khiến Stella lo lắng bộn bề, mà lại không chắc có tốt cho sức khỏe và tâm trạng của Stella sau khi phát hiện ra, Hứa Dịch quyết định nới lỏng hạn chế này, cùng Stella thảo luận cách để cô có thể tham gia nhiều hơn vào công việc trong khi vẫn đảm bảo có đủ thời gian nghỉ ngơi.

Stella rõ ràng đã cân nhắc kỹ lưỡng vấn đề này rồi, vì vậy khi Hứa Dịch nêu ra ý tưởng này, cô vừa vui mừng, vừa rất lý trí thảo luận với Hứa Dịch.

Cả hai đều là những người thông minh, lại không có gì xung đột trong vấn đề này, tự nhiên thảo luận rất vui vẻ, không mất bao lâu liền quyết định được.

Theo thỏa thuận của Hứa Dịch và Stella, khi Stella có thai được ba tháng, cô sẽ có thể trở lại vị trí công việc của mình, tiếp tục chịu trách nhiệm xử lý các vấn đề liên quan đến các chủng tộc khác nhau vào làm việc ở Vương quốc Lanpari.

Cùng với ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi ngày càng lớn, các thương hội ở Bontar cũng như rất nhiều thành phố khác bắt đầu dần dần chấp nhận tuyển dụng các chủng tộc khác.

Bây giờ theo thống kê của Stella, ngoài Thương hội Tân Phi, các thương hội khác ở thành phố Bontar tuyên dụng, số lượng Người thú đã vượt quá người lùn, trở thành nhiều nhất, hiện nay vượt quá một ngàn người.

Người lùn xếp hàng ngay sau, xấp xỉ ba trăm người, trong đó đa số đều được tuyên dụng làm kỹ sư cơ khí.

Ít nhất tất nhiên là tộc Elf, cho đến nay cũng chưa vượt quá hai mươi người.

Đối với thái độ của những công nhân chủng tộc khác này, Hội đồng Vương quốc Lanpari ban đầu vẫn là phần lớn lập trường phản đối.

Nhưng cho tới bây giờ, Hội đồng Vương quốc đã bắt đầu áp dụng thái độ rất tích cực, thông qua Thương hội Tân Nguyệt do Stella thành lập để áp đặt các loại hạn chế đối với những công nhân chủng tộc khác này, lại cũng nới lỏng kiểm soát, bắt đầu cho phép những chủng tộc khác đã lấy được giấy chứng nhận lao động hoạt động bình thường ở Vương quốc Lanpari giống như con người.

"Nói lên, hiện giờ phần lớn các chủng tộc khác ở toàn bộ Vương quốc Lanpari đã bước vào làm việc cho các thương hội rồi à?" Hứa Dịch nói. "Họ cũng có thể nói là đã ban đầu hòa nhập vào xã hội của chúng tôi, nhưng lục địa này các nước khác chắc chắn sẽ khác với Vương quốc Lanpari của chúng tôi, cô đã bao giờ xem xét đi tuyển dụng một chút những chủng tộc khác từ những đất nước khác chưa?"

"Những đất nước khác?" Stella nhíu mày hơi. "Đây chắc là không thể tránh khỏi những người dân ở những nước đó rồi?"

"Không sao, để những chủng tộc khác hiện giờ đang làm việc ở thương hội tự mình liên lạc, chúng tôi không can thiệp. Cô xem, những người lùn như Kanbi họ phía trước không phải cũng liên lạc được với một bộ tộc người lùn ở Vương quốc Rulson sao, bảo là định thuyết phục bộ tộc người lùn này toàn bộ di chuyển tới Bontar, rồi để tôi cân nhắc nhận họ vào? Bộ tộc người lùn tự mình di chuyển, nhân loại quốc gia nói chung là sẽ không quản, vì vậy chúng tôi phải tận dụng bây giờ để làm vấn đề này nhanh chóng. Không thì chờ đến sau này những nước khác nhận ra giá trị ẩn chứa ở những chủng tộc khác này, lúc đó muốn làm như vậy chắc là sẽ khó khăn rồi."

"Ừ… đây là lo lắng đúng đắn." Stella gật đầu. "Ít nhất là tôi rất rõ, nếu bây giờ thiếu mất người lùn, chắc là đa số sản xuất của Thương hội Tân Phi sẽ phải dừng lại."

"Vì vậy, khả năng nhân sự nhiều khi so với bất cứ tài nguyên nào cũng phải quan trọng hơn."

Một mặt trò chuyện với Stella những vấn đề này, một mặt cùng nhau thưởng thức bữa sáng, khi bữa sáng kết thúc, mặt trời đã leo lên nửa trời.

Chờ tới khi Hứa Dịch tới làng Cơ Lô Ơi, lại phát hiện một nhóm người đã chờ lâu lắm rồi.

"Hế, Hội trưởng Hứa, nghe nói cô ở nhà mặc dù vợ, nên tới muộn phải không?" Thấy Hứa Dịch tới muộn, Hội trưởng Cruz cười lớn.

Trong những người bùng nổ một trận cười ác tính nhưng vẫn chứa thiện ý, khiến Hứa Dịch không khỏi cảm thấy chút xấu hổ, lại nhìn Vương nữ Cervini đứng giữa những người khác.

Vương nữ Cervini hơi ngẩng cao đầu, trao cho Hứa Dịch một nụ cười tự hào, rồi nhìn một cái trời, công bố: "Được rồi, từ khi Hội trưởng Hứa đã tới, hiện nay tôi công bố, lễ khởi công xây dựng cơ sở nông nghiệp mới của thành phố Bontar chính thức bắt đầu!"

Dưới sự dẫn dắt của Vương nữ Cervini, những đại diện kinh doanh có mặt ở đây, tượng trưng mỗi người đều múc được vài cái đất, rồi một đống máy móc ma lực được Thương hội Amli chuẩn bị sẵn sàng ầm ầm uốn vào, tất bật trên mảnh đất được quy hoạch sẵn này.

Như một điểm chứng tỏ sự kết hợp giữa nông nghiệp và thương mại cùng phát triển chung, nhà máy đóng hộp trái cây của Thương hội Tân Phi ở làng Cơ Lô Ơi là vật tiêu chí quan trọng và tuyên truyền của Vương nữ Cervini trong vài tháng qua kể từ khi cô nhậm chức Thành chủ.

Sau đó qua thỏa thuận chung với vài thương hội lớn khác ở thành phố, Vương nữ Cervini, thay mặt phủ Thành chủ, quyết định tạo lập một cơ sở phát triển nông nghiệp mới xung quanh làng Cơ Lô Ơi.

Tác dụng của cơ sở phát triển nông nghiệp mới này, chính là để giống như nhà máy đóng hộp trái cây, tiếp tục kết hợp phát triển nông nghiệp thành phố Bontar cùng với hoạt động thương mại, nâng cao giá trị thương mại của sản phẩm nông sản, từ đó nâng cao thu nhập của những nông dân bình thường.

Ý tưởng này, cũng tính là khám phá của Vương nữ Cervini đối với phát triển tương lai của thành phố Bontar.

Nếu để ở toàn bộ Vương quốc Lanpari, lúc đó chắc là quá tiên tiến vô cùng.

Vì toàn bộ Vương quốc Lanpari hiện tại tuy rằng sản lượng lương thực liên tiếp hai năm đều có nâng cao, nhưng tổng thể mà nói vẫn thấp lặn.

Khi những thành phố khác ở trong nước đang lo lắng cách giải quyết vấn đề nhiệt ấm ăn uống cho dân chúng thì thành phố Bontar lại bắt đầu suy tính cách thay đổi cơ cấu nông nghiệp, cải thiện thu nhập nông dân, sự khác biệt quả thực là quá lớn.

Vì cách làm này của thành phố Bontar, Hội đồng Vương quốc còn bùng nổ một đợt tranh luận.

Rất nhiều thành viên Hội đồng biểu thị rằng, nếu thành phố Bontar có tâm trí để quan tâm tới những chuyện này, tại sao không suy nghĩ cách giúp những nơi khác ở Vương quốc trước tiên phát triển nông nghiệp?

Chẳng hạn như chất bón hóa học đã được chứng minh hiệu quả qua thực tế sử dụng ở thành phố Bontar, tại sao không vội vàng sản xuất thêm nhiều hơn nữa?

Điều này chắc là tốt hơn bao nhiêu so với việc làm cái gì loạn xạ, nghe lên rồi cũng lạ lùng xấp xỉ như cái chuyện thay đổi cơ cấu sản phẩm nông nghiệp?

Còn một số ít thành viên Hội đồng khác thì biểu thị, vì thành phố Bontar hiện tại phát triển tốt, nên nên để thành phố Bontar tự do theo cách của nó mà phát triển, thay vì như trước đây khi Bá tước Stark nhậm chức Thành chủ, để thành phố Bontar trực tiếp bị chối lui một cái.

Âm thanh ủng hộ Vương nữ Cervini và cách làm của thành phố Bontar dù nhỏ hơn, nhưng vì hành động của Bá tước Stark khi nhậm chức Thành chủ đã ảnh hưởng quá lớn đối với thành phố Bontar, vì vậy lời chỉ trích dù to lớn, cũng chẳng có quá nhiều sức mạnh.

Hơn nữa Quốc vương rõ ràng đã thể hiện thái độ của mình, cho biết vì thành phố Bontar là khu kinh tế đặc thù, nên nên để nó giữ được đặc thù riêng của nó.

Về hiệu quả cụ thể có tốt hay không, cứ nhìn kết quả là được.

Cuối cùng kết quả cuộc thảo luận lại là giao thành phố Bontar một mục tiêu.

Thành phố Bontar muốn đặc thù? Được thôi.

Nhưng vì cô muốn đặc thù, thì phải làm ra được vài thành tích đặc thù để chứng minh.

Theo kết quả thương lượng cuối cùng của Hội đồng Vương quốc, cho tới khi kết toán cuối năm, thành phố Bontar cho dù là lương thực giao nộp hay thu nhập tiền thuế đều phải vượt quá mức tối thiểu ba mươi phần trăm so với năm trước, không thì sẽ bị hủy bỏ quyền khu kinh tế đặc thù.

"Hế, tôi nên nói những thành viên Hội đồng kia là vô kiến thức hay là vì lập trường quyết định cách làm, khiến cho thậm chí trí tuệ cũng bị bỏ rơi?" Hứa Dịch lắc đầu, đối với quyết định của Hội đồng Vương quốc này bày tỏ ý kiến chí chóe. "Ba mươi phần trăm sao? Hừ! Cho tới bây giờ kết quả mùa thu đã ra rồi, họ chẳng biết điều này đã vượt quá nửa mùa thu năm ngoái rồi sao?"

"Họ không phải là không quan tâm tới sản lượng lương thực, mục đích yêu cầu này chỉ đơn thuần là muốn hạn chế tôi đa phần năng lực đầu vào vào phát triển thương mại." Vương nữ Cervini lắc đầu giải thích. "Trọng tâm ở thu nhập tiền thuế. Họ cảm thấy, nếu không thể làm nên thành tích rõ rệt tốt hơn khi Bá tước Stark nhậm chức Thành chủ, thì cũng chẳng chứng minh được cái gì cả."

"Đây là muốn che chở cho Bá tước Stark sao?" Hứa Dịch cộc lốc. "Nhưng họ cũng quá xem thường thành phố Bontar rồi đúng không? Nếu không phải vì Bá tước Stark, mùa thu năm ngoái thu nhập tiền thuế của thành phố Bontar chỉ sợ là sẽ vượt quá một triệu đồng vàng, phần nộp lên trên còn thể xấp xỉ bằng cộng lại phía trước năm những năm trước đó. Còn lấy năm nay so với năm ngoái? Hề hề…"

Vương nữ Cervini nhìn thấy Hứa Dịch khuôn mặt lạnh lùng cười, tự mình lại không quá quan tâm, ngược lại còn có xíu kích thích, hỏi: "Thế anh lạc quan thế nào, cô cảm thấy thành phố Bontar chúng tôi năm nay có thể nộp bao nhiêu tiền thuế?"

Hứa Dịch giơ tay ra một cái, chắc chắn nói: "Tối thiểu năm mươi vạn đồng vàng. Còn không tính tới Thương hội Tân Phi."

Vương nữ Cervini bộc lộ biểu hiện hơi bất ngờ: "Dù tôi có tự tin có thể dễ dàng đạt được yêu cầu của Hội đồng Vương quốc, nhưng năm mươi vạn đồng vàng… lại còn không tính cô thương hội, điều này chẳng phải là có nghĩa thu nhập tiền thuế toàn năm của thành phố Bontar chúng tôi phải vượt quá một trăm năm mươi vạn đồng vàng sao?"

Hứa Dịch tươi cười đầy tự tin, chỉ vào cơ sở nông nghiệp mới vừa khởi công: "Vương nữ Điện hạ, chúng tôi cá cược được không? Cô có tin không tin, chỉ riêng Thương hội Kantona, năm nay đã có thể nộp hơn hai mươi vạn đồng vàng tiền thuế?"

Vương nữ Cervini chậm chạp lắc đầu: "Dù tôi không biết con số chính xác, nhưng Thương hội Kantona cho tới bây giờ nộp tổng cộng tiền thuế chắc cũng chưa vượt quá mười vạn đồng vàng đâu. Còn cách cuối năm chỉ còn bốn tháng, làm sao có thể vượt quá hai mươi vạn đồng vàng được?"

"Không tin à?" Hứa Dịch hướng tay tới Vương nữ Cervini: "Vậy Cô Thành chủ kính trọng, chúng tôi cá cược được không?"

Chương 413: Hội Trưởng Hứa Tùy Hứng

"Hội trưởng Hứa, ngài đang hại tôi đấy à?" Kantona nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt cười khổ. "Tổng thu nhập cả năm nay của thương hội chúng tôi tính đến giờ còn chưa đến hai mươi vạn đồng vàng, làm sao cuối cùng nộp thuế lại vượt quá hai mươi vạn đồng vàng được? Nếu cuối cùng để Vương nữ Điện hạ thất vọng, sau này thương hội chúng tôi ở thành Bontar này e là không sống nổi mất."

"Tôi hại anh làm gì chứ?" Hứa Dịch nở một nụ cười đầy tự tin với Kantona, vỗ vỗ vai anh ta nói: "Yên tâm đi, nếu không có chút nắm chắc nào thì tôi sao dám đánh cược này với Vương nữ Điện hạ chứ?"

Thấy Hứa Dịch nói chắc như đinh đóng cột, trong đầu Kantona lập tức lướt qua bao nhiêu kỳ tích mà Hứa Dịch từng tạo ra trước đây, trong lòng bỗng nhen lên một tia hy vọng.

"Vậy... Hội trưởng Hứa, ngài có ý gì không?"

"Nào, tôi hỏi anh một câu, anh thấy... nhà máy đồ hộp trái cây của thương hội chúng ta thế nào?" Hứa Dịch hỏi.

"Ơ? Tốt lắm chứ, sao vậy?" Kantona ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch.

"Vậy anh có biết lợi nhuận năm nay của nhà máy đồ hộp trái cây này ra sao không?" Hứa Dịch lại hỏi.

Kantona càng thêm khó hiểu, suy nghĩ một lúc, ngập ngừng đáp: "Con số cụ thể thì tôi đương nhiên không rõ, nhưng theo vài thông tin nghe được từ Xưởng trưởng Will mà suy đoán, chắc cũng khá tốt? Tôi đoán... ít nhất cũng vượt một vạn đồng vàng rồi?"

"Anh coi thường Xưởng trưởng Will quá rồi đấy." Hứa Dịch lắc đầu, giơ năm ngón tay trái ra. "Nói thật cho anh biết, tính đến hiện tại năm nay, nhà máy đồ hộp trái cây này đã tổng cộng bán ra hơn một triệu hộp các loại, tổng lợi nhuận gần năm vạn đồng vàng!"

"Nhiều vậy sao?" Kantona lập tức lộ vẻ kinh ngạc. "Nhà máy đồ hộp trái cây quy mô nhỏ như vậy mà lợi nhuận lại cao đến thế?"

"Không tin à?" Hứa Dịch cười hì hì. "Nói cho anh biết, đây mới chỉ là bắt đầu thôi. Giờ có xe ô tô ma lực vận chuyển hàng hóa rồi, các loại đồ hộp này đã có thể vận chuyển tiện lợi hơn tới khắp mọi nơi trong vương quốc. Hơn nữa không lâu trước đây thương hội chúng ta vừa ký hợp đồng với Thương hội Walmart, sau này những hộp trái cây này cũng sẽ được bày bán trên kệ của Thương hội Walmart ở khắp các thành phố. Về sau doanh số đồ hộp trái cây chỉ có tăng thêm, lợi nhuận đương nhiên sẽ càng cao hơn."

Trên mặt Kantona đầy vẻ kinh ngạc, anh ta cố nhịn lắc nhẹ đầu: "Hội trưởng Hứa, tôi không thể không nói, ngài quả thực chỉ cần nghĩ ra một ý tưởng bất chợt là đã có thể kiếm bộn tiền, tôi thật sự khâm phục ngài quá."

"Vậy anh thấy giờ tôi khẳng định Thương hội Kantona các anh có thể nộp thuế vượt hai mươi vạn đồng vàng vào cuối năm, anh có tin không?"

"Tôi tin!" Kantona lập tức gật đầu mạnh mẽ hết sức kiên định, nhưng ngay sau đó lại hỏi: "Nhưng Hội trưởng Hứa, ngài định để tôi làm thế nào đây?"

"Trước tiên anh nói cho tôi biết, mảng kinh doanh chính của Thương hội Kantona các anh là gì?" Hứa Dịch hỏi.

"Đương nhiên là nhận thầu ruộng đất." Trên mặt Kantona hiện lên vẻ cay đắng. "Làm cái này tuy cũng coi như kiếm được tiền, nhưng lại không đủ linh hoạt, số tiền kiếm được mỗi năm đều cố định. Tôi ước chừng năm nay cùng lắm cũng chỉ nộp thuế vượt mười vạn đồng vàng là hết mức, còn vượt hai mươi vạn thì đừng có mà nghĩ tới."

"Vừa nãy anh còn nói có lòng tin vào tôi, giờ đã vội bỏ cuộc nhanh vậy sao?" Hứa Dịch liếc anh ta một cái, lại vỗ vỗ vai anh ta, tiếp lời: "Yên tâm, tôi đâu phải rảnh rỗi không có việc gì làm, gọi anh tới đây đương nhiên là có mục đích. Đi theo tôi."

Kantona khó hiểu đi theo sau Hứa Dịch, tới một căn phòng không mấy nổi bật bên trong Trung tâm Nghiên cứu Máy công cụ Ma lực của Thương hội Tân Phi nằm tại thung lũng Rainfall.

"Đến xem cái này đi." Hứa Dịch chỉ vào một chiếc trụ kim loại hình tròn đặt ở góc phòng, cao hơn một mét, đường kính gần một mét.

Kantona ghé lại nhìn, phát hiện phía trên trụ tròn này có một nắp tròn, sau khi được Hứa Dịch cho phép mở ra xem, phát hiện bên trong trụ tròn rỗng, nhưng có một thanh trục kim loại tròn, phía trên gắn không ít lưỡi dao kim loại sắc bén, nhìn hình dáng cực kỳ dữ tợn.

"Đây là Máy móc Ma thuật mới do thương hội các người nghiên cứu chế tạo à? Dùng để làm gì vậy?"

"Thứ này gọi là máy ép nước trái cây ma lực, mục đích thiết kế chủ yếu hiện tại là dùng để ép nước ép trái cây." Hứa Dịch giải thích.

"Ép nước trái cây?" Kantona lại nhìn những lưỡi dao kim loại sắc bén khiến người ta chỉ nhìn một cái đã thấy ớn lạnh bên trong trụ tròn, có phần hiểu ra. "Là bỏ trái cây vào trong này, rồi cắt nhỏ, ép nước ép ra sao?"

"Đúng vậy."

Kantona suy nghĩ một lúc, hai mắt sáng lên: "Hội trưởng Hứa, ý ngài là, tôi có thể dựa vào thứ này ép trái cây thật nhiều để bán nước ép trái cây?" Nhưng ngay sau đó ánh mắt lại tối sầm. "Nhưng nước ép trái cây chỉ có tươi mới ngon, hơn nữa căn bản không để được lâu, nên nhiều lắm cũng chỉ bán được trong thành Bontar thôi. Giờ tôi lại chưa đủ thực lực để mở cửa hàng ở các thành phố khác, thứ này với tôi cũng chẳng dùng được bao nhiêu."

"Vậy mà tôi cứ nghĩ anh đầu óc linh hoạt, thế nào cũng hiểu được dụng ý của tôi." Hứa Dịch thở dài một tiếng, bỗng nhiên giơ hai tay vỗ mạnh một cái. "Miranda, ra đây đi."

Nghe thấy tiếng bước chân, Kantona sững sờ quay đầu lại, liền thấy cánh cửa phòng bên tay trái mở ra, một nữ Elf dáng người thon dài từ trong phòng bước ra.

"Nào, để tôi giới thiệu một chút." Hứa Dịch chỉ vào nữ Elf này nói với Kantona. "Vị Elf xinh đẹp này tên là Miranda, đến từ tộc Moonshadow Elf ở Công quốc Stan. Miranda, đây chính là Kantona, hội trưởng Thương hội Kantona mà tôi từng nhắc tới với cô. Sau này hai người có lẽ sẽ cần hợp tác lâu dài, cứ làm quen với nhau trước đi."

Kantona sững người một chút, rồi vội vàng có phần khép nép chìa tay ra với Miranda: "Xin chào, xin chào, quý cô Elf xinh đẹp, được quen biết cô là vinh hạnh của tôi."

Miranda thì lại rất đàng hoàng ngắm nghía Kantona một lượt, rồi trước tiên hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, anh chắc chắn tôi nên hợp tác với người này chứ?"

Hứa Dịch gật đầu: "Kantona là người tôi tin tưởng được."

"Được, tôi tin phán đoán của anh." Miranda lúc này mới gật đầu, liếc nhìn bàn tay Kantona chìa ra, suy nghĩ một lúc, mới đưa tay ra khẽ bắt tay Kantona một cái. "Hội trưởng Kantona, rất vui được quen biết anh."

Kantona tuy vì tiếp xúc khá nhiều lần với Thương hội Tân Phi nên cũng coi như thường xuyên tiếp xúc với tộc Elf, nhưng việc bàn hợp tác mặt đối mặt như thế này...

Khoan đã! Vừa nãy Hội trưởng Hứa nói... anh ta phải hợp tác với vị nữ Elf xinh đẹp này? Chuyện này là sao?

"Vừa nãy anh chẳng nói nước ép trái cây chỉ có tươi mới ngon, nhưng lại bị hạn chế đủ đường vì thời hạn sử dụng quá ngắn hay sao? Vậy anh nghĩ, nếu có thể khiến nước ép trái cây giữ được độ tươi trong thời gian dài, doanh số của nó sẽ ra sao?" Hứa Dịch cười hỏi ngược lại.

"Vậy thì chắc chắn bán đắt như tôm tươi!" Kantona lập tức phấn khích lớn tiếng nói. "Hơn nữa tôi dám chắc, thứ này thậm chí còn được ưa chuộng hơn cả đồ hộp trái cây! Vì tự mình ép nước trái cây rất phiền phức, giờ có người có thể cung cấp nước ép trái cây vừa rẻ vừa tươi, chắc chắn sẽ được mọi người yêu thích!"

"Anh có lòng tin là tốt rồi." Hứa Dịch cười gật đầu, lại chỉ về phía Miranda nói: "Được rồi, giờ anh có thể bàn bạc kỹ với Miranda về vấn đề kỹ thuật làm sao giữ nước ép trái cây tươi ngon rồi. Đợi hai người bàn xong, chúng ta sẽ bàn tiếp phương án bước sau."

Thấy Kantona phấn khích bắt đầu trò chuyện với Miranda, Hứa Dịch rời khỏi căn phòng.

Vừa bước ra khỏi cửa, anh liền chạm mặt Kanbi nghe tin vội chạy tới.

Kanbi liếc nhìn tình hình trong phòng, vẻ mặt khó hiểu hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng, nước ép trái cây tươi chắc chắn là món hàng bán rất chạy, sao ngài lại giao nó cho Thương hội Kantona làm? Sao không phải thương hội chúng ta tự làm? Cái này chắc phải kiếm tiền hơn cả đồ hộp trái cây chứ?"

"Cái này đúng là chắc kiếm tiền hơn, mà còn lâu dài hơn, nếu Thương hội Tân Phi chúng ta lấy về tự làm, chắc chắn sẽ kiếm không ít tiền. Nhưng Kanbi này, trên thế giới này có quá nhiều việc có thể kiếm ra tiền, Thương hội Tân Phi chúng ta không thể nào ôm hết mọi thứ vào tay mình được, đó không phải là cách làm thích hợp. Nhớ lấy, Thương hội Tân Phi chúng ta là một thương hội Máy móc Ma thuật."

Kanbi lắc đầu: "Tôi không hiểu. Tuy mảng kinh doanh chính của chúng ta là Máy móc Ma thuật, nhưng làm thêm chút việc khác kiếm tiền thì cũng không sao chứ?"

"Anh cứ coi đây là sự tùy hứng của tôi đi, tóm lại tôi mong thương hội chúng ta vẫn phải tập trung vào Máy móc Ma thuật, chứ không tham gia vào các mảng khác. Ngay cả nhà máy đồ hộp trái cây kia, tôi cũng đã bàn bạc với Vương nữ Điện hạ rồi, định chọn thời điểm thích hợp sẽ chuyển giao nó cho dân làng Korol tự kinh doanh."

"Vậy thì tiếc quá rồi." Kanbi cau mày. "Lần họp trước Sebas còn nói xu hướng phát triển của nhà máy đồ hộp trái cây rất tốt, lợi nhuận về sau chắc chắn sẽ ngày càng nhiều. Vứt bỏ nó như vậy... thật sự có chút... có chút phá của..."

Hứa Dịch cười ha hả: "Không sao, tôi vốn quen phá của rồi, các anh quen dần là được."

"Ngài Hội trưởng, ngài đúng là con người kỳ lạ nhất mà tôi từng gặp." Kanbi bất đắc dĩ lắc đầu. "Mấy hôm trước tộc trưởng còn bàn với tôi, định để bộ lạc chúng tôi hợp tác mở nhà máy với Thương hội Tân Phi chúng ta đấy, giờ xem ra, ngài chắc là không có hứng thú rồi."

"Ồ? Tộc trưởng Shilubi thấy tộc Nightsong mở nhà máy nên cũng không cam chịu ngồi yên à?" Hứa Dịch cười hỏi.

Kanbi cười hì hì, coi như ngầm thừa nhận suy đoán này của Hứa Dịch.

"Nói thử xem, tộc trưởng Shilubi định mở nhà máy gì?" Hứa Dịch truy hỏi.

"À... tộc trưởng nói thành Bontar đã liên tục được mùa lớn mấy năm nay, năm nay nhờ tác dụng của phân bón, sản lượng lúa mì lại càng cao đến mức phi lý, cho nên thành Bontar chắc chắn sẽ dư ra không ít lúa mì. Ông ấy định... hợp tác với Thương hội Tân Phi chúng ta mở một xưởng nấu rượu."

"Xưởng nấu rượu?" Hứa Dịch không nhịn được cười. "Cái này quả thực rất hợp phong cách người lùn các anh. Sao vậy? Ngay cả rượu ngon của Trang viên Sacchi cũng không làm các anh thỏa mãn nổi à? Nhất định phải tự mở xưởng nấu rượu?"

"Coi như là một lý do vậy." Kanbi xoa xoa cái đầu to của mình, cười hì hì nói: "Nhưng lý do chủ yếu nhất là, tộc trưởng thấy tay nghề nấu rượu của tộc người lùn chúng tôi cao siêu như vậy, không đem ra làm gì đó thì quả thực quá lãng phí. Trước kia không làm vậy là vì lương thực chỗ nào cũng chẳng đủ ăn, căn bản không có dư để nấu rượu. Nhưng giờ không chỉ vụ mùa thành Bontar cao như vậy, những thửa ruộng thương hội chúng ta thuê ở Công quốc Stan sản lượng cũng cao, dù sao dư ra cũng là dư, chi bằng đem đi nấu rượu."

"Ừm, ý này không tệ, tôi rất ủng hộ." Hứa Dịch suy nghĩ một lúc, gật đầu nói: "Đúng vậy, hiện giờ trong kho lương thực thành Bontar còn tồn dư mười vạn tấn lúa mì đấy. Trước đó Vương nữ Điện hạ còn đang bàn với tôi nên xử lý số lúa mì dư ra này thế nào. Tôi nghĩ tôi có thể thuyết phục cô ấy lấy ra một phần nhỏ trong đó để nấu rượu, cũng coi như tạo thêm nguồn thu hiệu quả cho thành Bontar."

"Tuyệt quá!" Nghe câu trả lời của Hứa Dịch, Kanbi lập tức phấn khích vung nắm đấm. "Tộc trưởng chính là lo thân phận người lùn chúng tôi e là khó thu mua đủ lúa mì, giờ có ngài Hội trưởng đích thân ra mặt, vậy thì đơn giản hơn nhiều rồi."

"Đây là chuyện đôi bên cùng có lợi, tôi rất sẵn lòng vun đắp cho nó thành." Hứa Dịch cười nói. "Nhưng tôi chỉ đóng vai trò trung gian thôi, còn cụ thể làm thế nào, các anh phải học theo các Elf tộc Nightsong, tự mình giải quyết vấn đề trong đó, tôi không nhúng tay vào."

"Được, chúng tôi hiểu con người hơn đám Elf đầu óc cứng nhắc kia nhiều, tuyệt đối không thành vấn đề!" Kanbi mạnh mẽ vỗ vỗ ngực, đầy tự tin nói.

"Tôi rất mong, lúc tôi hỏi về việc nghiên cứu chế tạo máy công cụ ma lực kiểu mới, anh cũng có thể nói với tôi là tuyệt đối không thành vấn đề."

Nghe câu hỏi này, gương mặt vừa nãy còn đầy tự tin của Kanbi lập tức sụp xuống.

Chương 28: Người đàn ông trung niên

"Kẻ tồi tệ?" Hứa Dịch sững người, sắc mặt nhanh chóng trở nên u ám."Stella, nói cho ta biết chuyện gì đã xảy ra? Nếu có ai bắt nạt cô, cứ nói với ta, ta nhất định sẽ tìm cách báo thù cho cô!"

"Cậu?" Stella cười nhạt, nhẹ nhàng lắc đầu."Cậu không thể đâu, gia tộc hắn rất có thế lực, cậu không thể làm gì được hắn đâu."

"Rất có thế lực sao?" Hứa Dịch nhướng mày, cười khẩy: "Nếu đã như vậy, vậy thì cần phải nghiên cứu cho kỹ một chút. Nào, nói cho ta biết, kẻ bắt nạt cô là ai? Quan trọng nhất là, cô... có bị tổn hại gì không?"

Thấy ánh mắt Hứa Dịch đang quan sát mình, trên khuôn mặt tái nhợt của Stella hiện lên một tia đỏ ửng, bực bội liếc Hứa Dịch một cái: "Nghĩ gì thế? Cô không có việc gì! Cậu đừng quên, ông nội cô là Đại Pháp Sư, hắn ta chưa đủ can đảm để làm gì tôi đâu."

"Nói cũng phải." Hứa Dịch gật đầu."Theo như cô nói, cô chỉ vì nhận ra bản chất tồi tệ của hắn, nên... thất tình?"

"Phì! Tôi căn bản chưa từng hẹn hò với hắn, lấy đâu ra thất tình?" Stella phản bác.

Hứa Dịch cười ha hả: "Yêu đơn phương thất bại cũng có thể coi là thất tình."

Nhìn thấy Stella đã khôi phục lại phần nào sức sống, Hứa Dịch thở phào nhẹ nhõm.

Xem ra Stella chỉ đơn thuần là phát hiện ra người mình thầm thương trộm nhớ là một kẻ tồi tệ, từ đó hình tượng tốt đẹp trong lòng sụp đổ, tinh thần bị đả kích mà thôi.

Chuyện này rất bình thường, nhiều cô gái trẻ cũng gặp phải, chỉ cần bản thân cô ấy không bị tổn hại gì là tốt rồi. Sau một thời gian, mọi chuyện sẽ tự nhiên trở lại bình thường.

"Hừ! Cậu còn cười được!" Stella hừ lạnh một tiếng, trừng mắt nhìn Hứa Dịch.

Tuy có chút tức giận, nhưng Stella lại phát hiện, sau khi trò chuyện với Hứa Dịch một lúc, cô lại kỳ lạ thay không còn cảm thấy trống rỗng như trước nữa. Cả thế giới như sụp đổ, giờ đây cô lại cảm thấy như được sống lại.

Ngừng một lát, Stella nghiêm mặt nói với Hứa Dịch: "Hứa Dịch, chuyện tiếp theo tôi nói, cậu tuyệt đối không được nói cho ông nội tôi biết, được không?"

Hứa Dịch biết rõ lúc này Stella rất cần một người lắng nghe cô trút bầu tâm sự, giải tỏa ưu phiền, liền vô cùng trịnh trọng gật đầu, chăm chú nhìn Stella, im lặng chờ cô lên tiếng.

"Món quà đó... tôi vẫn chưa tặng..."

Dưới màn đêm bao phủ, trong căn nhà nhỏ của Hứa Dịch chỉ có một ngọn nến le lói.

Dưới ánh nến, Stella chậm rãi kể lại những gì đã trải qua trong khoảng thời gian này.

Đây thực ra là một câu chuyện không quá bất ngờ đối với Hứa Dịch.

Người mà Stella thầm thương trộm nhớ là một nam sinh cùng lớp với cô ở Học viện Hoàng gia Lanpari. Nam sinh này xuất thân từ một gia đình quý tộc lớn ở thành Anweimar, tự nhiên là gia thế hiển hách. Cộng thêm bản thân có ngoại hình tuấn tú, cử chỉ nho nhã, lại có thiên phú ma pháp cực kỳ xuất sắc, ở Học viện Hoàng gia Lanpari được công nhận là "nam thần", được rất nhiều nữ sinh âm thầm ái mộ.

Stella cũng là một trong số đó.

Nói cho đúng, đây chỉ là một câu chuyện tình đơn phương bình thường, nhưng Stella lại là một cô gái rất cố chấp. Dù đã tốt nghiệp Học viện Hoàng gia Lanpari, trở về thành Bontar, từ đó cách xa người con trai kia, cô vẫn luôn nhớ nhung.

Lần này nhân dịp sinh nhật của anh, Stella đã nhờ Hứa Dịch làm giúp một mô hình đàn piano tinh xảo, sau đó mang theo món quà chứa chan tâm ý này trực tiếp đến thành Anweimar, dự định sẽ đích thân tặng quà cho anh trong bữa tiệc sinh nhật, đồng thời nhân cơ hội này tỏ tình.

Ai ngờ Stella vừa đến thành Anweimar, liền nghe được một tin dữ - người con trai trong lòng cô, vậy mà đã đính hôn!

Stella tự nhiên là đau lòng khôn xiết, nhưng cô vẫn dự định sẽ tặng món quà, chỉ là chuẩn bị che giấu tâm ý của mình, và chân thành chúc phúc cho người con trai trong lòng từ nay hạnh phúc.

Nếu mọi chuyện dừng lại ở đây, có thể coi là một câu chuyện buồn nhưng kết thúc cũng khá viên mãn.

Tuy nhiên, những gì xảy ra tiếp theo lại khiến người ta bất ngờ.

Trong bữa tiệc, Stella tìm thấy vị nam thần kia. Cô định tặng quà, nói vài lời chúc phúc rồi rời đi.

Nhưng khi nhìn thấy Stella, vị nam thần lại lén lút nói với cô rằng, thực ra hắn vẫn luôn thích Stella.

Stella vừa mừng vừa sợ, nhưng nhớ rằng nam thần đã đính hôn, nên khéo léo nhắc nhở hắn.

Thế nhưng sau một hồi ngon ngọt của nam thần, Stella lại không hiểu sao lại tin tưởng hắn, thậm chí trong hai ngày tiếp theo còn lén lút hẹn hò với hắn hai lần.

"Rồi sau đó tên đó đã làm gì tồi tệ?" Nghe đến đây, Hứa Dịch vẻ mặt kỳ quái nhìn Stella."Chẳng lẽ hắn ta đối với cô... dùng vũ lực?"

Stella đỏ mặt: "Dùng vũ lực hắn ta còn chưa dám. Nhưng hắn... hắn... tóm lại hắn là một tên tồi tệ! Rõ ràng đã đính hôn rồi, đã có vị hôn thê, vậy mà vẫn cứ đòi hỏi cô những chuyện như thế. Cô từ chối hắn, hắn ta vậy mà còn nói cô căn bản không thích hắn! Hừ! Ai quy định thích một người là phải dâng hiến cả thân thể cho hắn ta chứ? Tên khốn này, sau đó cô vô tình nghe được cuộc trò chuyện của mấy người bạn học, thì ra tên này hồi còn ở học viện đã từng tán tỉnh rất nhiều nữ sinh, sau đó lại không thừa nhận, đúng là một tên khốn nạn!"

"Bộp bộp bộp——"

Hứa Dịch bỗng nhiên vỗ tay.

"Stella, chúc mừng cô."

Stella trợn mắt nhìn Hứa Dịch: "Tôi đã thảm hại như vậy rồi, cậu còn chúc mừng tôi? Rốt cuộc cậu đến an ủi tôi hay là đến mỉa mai tôi đây?"

"Không không không, ta thật lòng chúc mừng cô." Hứa Dịch cười nói."Stella, có thể nhận ra bộ mặt thật của tên khốn nạn kia trước khi gây ra tổn thất lớn hơn, chẳng lẽ điều này không đáng để chúc mừng sao? Hơn nữa ta rất khâm phục sự kiên trì và lý trí tỉnh táo của cô. Tên đó đã có thể lừa gạt được nhiều nữ sinh như vậy, vậy thì chắc chắn hắn ta rất có khiếu trong việc đối phó với con gái. Cô có thể giữ mình trong sạch dưới sự dụ dỗ của hắn, thật sự rất đáng quý."

Stella hơi đỏ mặt, khẽ hừ một tiếng: "Tôi mới không dễ dàng hạ thấp bản thân mình như vậy."

Hứa Dịch cười ha hả: "Nói hay lắm. Nhưng mà Stella, đã biết hắn ta là một tên khốn nạn rồi, sao cô còn phải tự hành hạ bản thân mình, biến mình thành bộ dạng tiều tụy như vậy chứ? Hoàn toàn không đáng mà."

"Tôi chỉ là... chỉ là nhất thời chưa nghĩ thông thôi." Stella lẩm bẩm.

"Vậy bây giờ thì sao? Nghĩ thông rồi chứ?"

Stella nhìn Hứa Dịch, rồi lại nhìn ra màn đêm bên ngoài cửa sổ, suy nghĩ một lúc, mới lấy từ trong ba lô ra một chiếc hộp tinh xảo.

Mở hộp ra, bên trong là mô hình đàn piano do chính tay cô làm.

Stella nhìn chằm chằm vào mô hình đàn piano một lúc, bỗng nhiên hít sâu một hơi, giơ tay đấm xuống.

"Ầm——"

Mô hình đàn piano này vô cùng tinh xảo, tự nhiên cũng rất mong manh. Cú đấm của Stella lại mang theo một ma pháp hệ hỏa cấp thấp, kết quả một quyền đánh xuống, mô hình đàn piano lập tức vỡ tan, thậm chí ngay cả mảnh vỡ cũng bị thiêu rụi thành tro bụi.

"Được rồi, bây giờ cô và tên đó không còn bất kỳ quan hệ gì nữa." Stella ngẩng đầu, mái tóc vàng óng ả bay bay theo gió.

Chỉ trong nháy mắt, cô đã khôi phục lại vẻ hoạt bát xinh đẹp như trước.

Hứa Dịch không khỏi mỉm cười an ủi.

Stella quả nhiên là một cô gái mạnh mẽ, dễ dàng lấy lại tinh thần như vậy.

Điều này cũng chứng minh cô thực ra không hề động lòng với cái gọi là "nam thần" kia, nhiều nhất cũng chỉ là sự ngưỡng mộ tự nhiên của một cô gái trẻ tuổi đối với những điều tốt đẹp mà thôi.

Như vậy cũng tốt, phần lớn các cô gái đều sẽ trải qua giai đoạn này, Stella có thể vượt qua như vậy, cũng coi như là làm phong phú thêm trải nghiệm cuộc sống của cô, khiến cô trở nên trưởng thành hơn.

"Hứa Dịch, tối nay tôi không về nữa."

Đang lúc Hứa Dịch còn đang cảm thán trong lòng, câu nói bất ngờ của Stella suýt chút nữa khiến hắn phun nước.

"Hả? Cô không về? Cô định ở lại đây qua đêm sao?" Hứa Dịch trợn mắt, không thể tin nổi nhìn Stella."Cô có biết mình đang nói gì không? Ta là đàn ông độc thân, cô là con gái lại ở chỗ ta qua đêm, chẳng lẽ không sợ người ta dị nghị sao? Nếu Đại Pháp Sư Camillo mà biết được, ông ấy không dùng ma pháp trực tiếp đánh bay ta mới là lạ đấy!"

"Chậc, tôi còn chẳng lo lắng, cậu lo lắng cái gì?" Stella khinh thường liếc Hứa Dịch một cái."Chẳng phải cậu vẫn luôn nói tôi là con nít sao, vậy tôi là con nít ở nhà cậu qua đêm thì có thể có chuyện gì chứ? Hơn nữa nhà cậu còn có Vivian nữa, tính là đàn ông độc thân gì chứ? Yên tâm đi, lát nữa tôi sẽ ngủ chung với Vivian, sẽ không làm phiền cậu đâu, người đàn ông trung niên." Nói đến đây, Stella duỗi người, đi thẳng vào phòng tắm."Mấy ngày rồi chưa tắm, người ngợm bẩn chết đi được. Này, người đàn ông trung niên, cậu có thể cho tôi mượn tạm một bộ quần áo được không? Mấy ngày nay tôi bận đến nỗi quên cả giặt quần áo, không còn đồ để thay rồi."

Nhìn Stella bước vào phòng tắm một cách tự nhiên, Hứa Dịch chỉ biết bất đắc dĩ chớp chớp mắt. Anh quay đầu nhìn sang, phát hiện Vivian đang hé cửa phòng ngủ, lén lút nhìn sang bên này, liền vẫy tay với cô bé.

"Lại đây, Vivian, cô đi tiếp Stella đi, chỉ cho cô ấy cách sử dụng phòng tắm nhà mình. Đúng rồi, mấy bộ quần áo lần trước tôi mua cho cô còn bộ nào chưa mặc không? Lấy một bộ ra cho Stella thay tạm đi, mấy hôm nữa tôi lại mua cho cô mấy bộ khác."

Vivian ngoan ngoãn gật đầu, quay về phòng lấy một bộ quần áo đưa vào phòng tắm.

Không lâu sau, tiếng nước chảy và tiếng hát vui vẻ của Stella vang lên từ phòng tắm.

Hứa Dịch không khỏi lắc đầu.

"Con bé này, nhìn đâu ra giống như vừa mới thất tình chứ? Hừ, còn dám nói ta là người đàn ông trung niên? Ta năm nay mới hai mươi bảy tuổi thôi đấy! Nhìn già như vậy sao? Này, Vivian, cô thấy tôi giống người đàn ông trung niên không?"

Vivian tội nghiệp ngơ ngác nhìn Hứa Dịch, căn bản không biết nên gật đầu hay lắc đầu.

Chương 29: Nhu cầu nhân lực

Sau một ngày dài di chuyển vất vả và loay hoay với chuyện của Stella đến tận khuya, Hứa Dịch ngủ đến tận trưa hôm sau.

Khi anh mở mắt ra, ánh nắng đã tràn ngập căn phòng, có vẻ như đã gần đến giữa trưa.

"Chủ nhân, ngài dậy rồi ạ?" Giọng nói rụt rè của Vivian vang lên bên tai."Sắp đến giờ ăn trưa rồi, ngài muốn ăn gì ạ?"

Hứa Dịch bật dậy, nhìn quanh nhưng không thấy Stella đâu.

"Chị Stella đã quay về rồi ạ, chị ấy nói nếu hôm nay chủ nhân đến Tháp Pháp Thuật thì hãy tìm chị ấy, chị ấy có chuyện muốn nói với ngài."

"Ồ? Có chuyện muốn nói với mình? Sao tối qua cô nàng không nói luôn?" Hứa Dịch liếc nhìn ra ngoài cửa sổ, nói với Vivian: "Hôm nay không cần nấu cơm đâu, chúng ta ra ngoài ăn, tiết kiệm thời gian."

"Chủ nhân, hay là tôi ở nhà..." Vivian ngạc nhiên nói."Ngài cứ ra ngoài ăn đi ạ, tôi ở nhà ăn tạm gì cũng được."

"Ít lời thừa thãi, đây là mệnh lệnh." Hứa Dịch nói một cách nghiêm nghị.

Sau một thời gian chung sống với Vivian, Hứa Dịch biết cô bé này có lẽ vì làm nô lệ quá lâu nên luôn quen đặt mình ở vị trí thấp kém. Muốn thay đổi quan niệm của cô bé e là cần thời gian rất lâu.

"Vâng ạ." Nghe thấy giọng điệu cứng rắn của Hứa Dịch, Vivian ngoan ngoãn đồng ý.

Hứa Dịch dẫn Vivian ra khỏi nhà, đưa cô bé đến một cửa hàng quần áo trong thành Bontar mua cho cô hai bộ đồ mới, sau đó mới tìm một quán ăn để dùng bữa trưa.

Vừa ăn, Hứa Dịch vừa sắp xếp lại suy nghĩ trong đầu.

Hiện tại, anh có rất nhiều việc phải làm, vì vậy cần phải sắp xếp chúng theo thứ tự ưu tiên.

Điều quan trọng nhất, tất nhiên là đảm bảo việc sản xuất và bán quạt ma thuật, nếu không có đủ vốn thì anh chẳng thể làm được gì cả.

Mặc dù quạt ma thuật vẫn bán rất chạy, Hứa Dịch biết rõ, thị trường ở thành Bontar và các khu vực lân cận sẽ sớm bão hòa. Doanh số bán hàng trong tương lai sẽ nhanh chóng giảm xuống và đi ngang, không thể tiếp tục mang lại lợi nhuận khổng lồ như hiện tại.

Để đối phó với tình hình này, Hứa Dịch đã chuẩn bị hai phương án. Thứ nhất, anh sẽ nâng cấp quạt ma thuật, liên tục tung ra sản phẩm mới.

Anh tin rằng, khi phiên bản quạt ma thuật có thể điều chỉnh tốc độ thứ hai được đưa vào sản xuất chính thức, chắc chắn sẽ tạo nên một làn sóng mới, bởi vì con người luôn theo đuổi những điều mới mẻ.

Thứ hai, Hứa Dịch sẽ liên tục mở rộng thị trường. Ngoài thành Kalma, các thương nhân từ một số thành phố khác gần thành Bontar cũng đã đến đặt hàng với số lượng lớn.

Theo thông tin họ mang đến, khi quạt ma thuật được truyền bá vào những thành phố đó, nó ngay lập tức đã tạo nên một cơn sốt. Những chiếc quạt ma thuật đầu tiên mà các thương nhân này mang về đều được bán hết sạch trong thời gian ngắn. Vì vậy, lần thứ hai đến, họ đã trực tiếp đặt hàng với số lượng lớn gấp nhiều lần so với lần đầu tiên.

Tuy nhiên, do sản lượng của nhà máy quạt ma thuật tạm thời chưa thể tăng lên, Heinze chỉ đồng ý nhận đơn hàng 5. 000 chiếc.

Điều này khiến Heinze rất tiếc nuối. Nếu biết trước, anh đã mạnh dạn hơn, mở rộng nhà máy lên gấp mấy lần, sản lượng cũng tăng lên gấp bội thì đã có thể nhận hết tất cả các đơn hàng.

Hứa Dịch lại không hề vội vàng. Quy trình sản xuất quạt ma thuật có thể điều chỉnh tốc độ phiên bản thứ hai đã được anh lên kế hoạch trong đầu.

Chỉ cần mọi việc suôn sẻ, quạt ma thuật có thể điều chỉnh tốc độ phiên bản thứ hai đi vào hoạt động dây chuyền, sản lượng của nhà máy sẽ tăng lên gấp bội. Đến lúc đó, đừng nói là đơn hàng một vạn chiếc, cho dù là hai vạn, ba vạn thậm chí là nhiều hơn nữa, cũng có thể dễ dàng xử lý.

Tất nhiên, để thực hiện hoạt động dây chuyền, cần phải chuẩn bị rất nhiều thứ. Đây chính là điều Hứa Dịch quan tâm nhất.

Mặc dù Lanu đã chế tạo ra máy dập ma thuật và máy mài răng ma thuật, giúp sản xuất ốc vít hàng loạt, đồng nghĩa với việc sản xuất lắp ráp dây chuyền quạt ma thuật có thể điều chỉnh tốc độ đã khả thi, nhưng vẫn chưa đủ.

Để nâng cấp quy trình đúc nguyên khối lạc hậu của quạt ma thuật phiên bản đầu tiên lên thành quy trình lắp ráp dây chuyền hiện đại, cần phải gia công tiêu chuẩn hóa từng bộ phận của quạt ma thuật.

Gia công tiêu chuẩn hóa, chỉ dựa vào sức người thì hiển nhiên là rất khó hoàn thành.

Cho dù tộc nhân của Lanu đều có tay nghề rèn giỏi như Lanu, họ cũng không thể đáp ứng được yêu cầu này.

Muốn đạt được điều này, điều quan trọng nhất chính là máy móc rèn.

Ví dụ như vỏ quạt ma thuật, chỉ dựa vào sức người để rèn, một xưởng rèn trong thành Bontar mỗi ngày nhiều nhất cũng chỉ có thể rèn ra được không quá ba mươi chiếc.

Hiện tại, để đảm bảo sản xuất quạt ma thuật, Hứa Dịch gần như đã bao trọn tất cả các xưởng rèn trong thành Bontar.

Mặc dù luôn có việc để làm, khiến cho những người thợ rèn rất vui mừng, nhưng điều này thực sự đã gián tiếp ảnh hưởng đến trật tự của thành Bontar, rõ ràng không phải là kế hoạch lâu dài.

Tuy nhiên, sản lượng vỏ quạt ma thuật hiện tại chỉ đủ đáp ứng nhu cầu sản xuất của nhà máy, việc nâng cao hơn nữa gần như là không thể.

Hứa Dịch vẫn chưa hài lòng với tay nghề của những người thợ này, vỏ quạt ma thuật họ rèn ra có tiêu chuẩn không đồng nhất. Nếu đặt vào những nhà máy có tiêu chuẩn nghiêm ngặt trên Trái đất, hơn một nửa trong số đó có thể bị coi là hàng lỗi.

Nếu muốn sản xuất hàng loạt quạt ma thuật có thể điều chỉnh tốc độ trên dây chuyền, những chiếc vỏ quạt này hoàn toàn không thể sử dụng được.

"Nói cho cùng, vẫn là thiếu hụt nghiêm trọng nền tảng công nghiệp nặng." Nghĩ đến đây, Hứa Dịch không khỏi thở dài.

Việc xây dựng hệ thống công nghiệp đương nhiên không thể tách rời sự phát triển và hoàn thiện của công nghiệp nặng. Nhưng đối với lục địa Saiens, đừng nói là công nghiệp nặng, ngay cả công nghiệp nhẹ cũng chỉ là ngành nghề ít ỏi, nền tảng thực sự quá kém.

"Hy vọng là những người lùn kia đến đây có thể cải thiện được tình hình."

Hứa Dịch lấy ra một cuốn sổ nhỏ, bắt đầu lên kế hoạch sơ bộ cho những việc này.

Theo thỏa thuận với tộc trưởng Sluka, ba ngày sau, một trăm người lùn có tay nghề rèn tinh xảo sẽ đến thành Bontar, gia nhập vào đội ngũ của Hứa Dịch.

Để đảm bảo cuộc sống cho những người lùn này, Hứa Dịch phải xây dựng một khu dân cư gần nhà máy, sau đó còn phải xây thêm hai nhà xưởng.

Một trong số đó là phân xưởng đúc máy móc, nơi những người lùn sẽ làm việc chính, còn lại là phân xưởng dùng làm nơi lắp ráp quạt ma thuật có thể điều chỉnh tốc độ.

Vì chỉ còn hơn một tháng nữa là kết thúc mùa hè, thời gian gấp rút, nên hai nhà xưởng có thể tạm thời làm đơn giản, xây dựng theo tiêu chuẩn của phân xưởng sản xuất quạt ma thuật trước đó.

Nhưng khu dân cư của những người lùn thì không thể qua loa được, anh đã hứa với tộc trưởng Sluka về điều kiện, hơn nữa còn vỗ ngực cam đoan trước mặt Lanu.

Hơn nữa, những người lùn này chính là những người thợ đúc máy móc quan trọng nhất trong lòng Hứa Dịch, có thể nói không ngoa, nền tảng xây dựng hệ thống công nghiệp của toàn bộ lục địa Saiens đều nằm trong tay những người lùn này, không đối xử tốt với họ thì thật là có lỗi.

"Có quá nhiều việc phải làm, nhưng nhân lực lại quá thiếu." Hứa Dịch cau mày nhìn những dòng chữ chi chít ghi trong cuốn sổ nhỏ."Chưa nói đến việc khác, chỉ riêng việc xây dựng nhà xưởng và ký túc xá cho công nhân cũng cần một lượng lớn nhân lực, không biết Heinze có thể giải quyết việc này hay không?"

Đang nghĩ đến chuyện này, Hứa Dịch bỗng liếc nhìn Vivian đang cúi đầu ăn cơm đối diện, hai mắt anh bỗng sáng lên.

"Có rồi!"

"Cậu muốn mua thêm nô lệ từ tôi?" Tử tước Leslie kinh ngạc nhìn Hứa Dịch, hoàn toàn không ngờ rằng anh chàng này lại chạy đến vào giữa trưa, vừa gặp mặt đã đưa ra yêu cầu như vậy."Cậu mua về để làm gì?"

"Bởi vì bây giờ tôi cần rất nhiều nhân lực." Hứa Dịch nói."Nhà máy sắp mở rộng sản xuất, cần một lượng lớn công nhân, tôi nhất thời không thể thuê được nhiều người như vậy, chỉ có thể tìm ngài để nghĩ cách."

Sắc mặt Tử tước Leslie hơi khó coi: "Nghe giọng điệu của cậu, có vẻ như cần số lượng không ít. Nói cho tôi biết, cậu muốn bao nhiêu người?"

Hứa Dịch giơ một ngón tay, mỉm cười nói: "Cho tôi một trăm người trước đã."

"Một trăm?" Tử tước Leslie trợn tròn mắt, không khách khí mắng: "Cậu coi đó là lợn à? Muốn một trăm là có một trăm? Tôi nói cho cậu biết, tất cả nô lệ dưới trướng tôi cộng lại cũng chỉ có hơn ba trăm người, đưa cho cậu một trăm người, tôi làm ăn cái gì? Nói thật với cậu, tôi còn đang nghĩ xem kiếm đâu ra thêm nô lệ đây. Cậu không thấy đất đai trong lãnh địa của tôi còn nhiều vùng đất hoang chưa được canh tác sao? Nếu tôi có đủ nhân lực, căn bản sẽ không bỏ hoang nhiều đất như vậy, càng không có chuyện cho cậu thuê đất."

Hứa Dịch không hề nao núng, cười tủm tỉm hỏi: "Vậy ý của Tử tước đại nhân là, ngài cần những nô lệ đó, chỉ là để cho họ canh tác?"

"Nói nhảm, nếu không thì còn dùng đám người đó làm gì? Bọn họ chỉ là nô lệ thôi." Tử tước Leslie mắng một câu, bỗng liếc nhìn Vivian vẫn luôn đứng sau lưng Hứa Dịch."Đúng rồi, cô bé này hình như là nô lệ mà lần trước cậu chưa được tôi đồng ý đã cướp từ tay Wenlai phải không? Sao nào? Nếm được mùi vị ngọt ngào từ cô ta rồi, nên muốn mua thêm nô lệ về dùng?"

Bị ánh mắt của Tử tước Leslie quét qua, Vivian lập tức sợ hãi cúi đầu.

Trong mắt cô, Tử tước Leslie, chủ nhân cũ của cô, là người cao cao tại thượng, căn bản không phải là người mà một nô lệ nhỏ bé như cô có thể nhìn thẳng.

Hứa Dịch cau mày, nghiêm mặt nói: "Tử tước đại nhân, trước hết, tôi không phải là cướp đoạt, mà là đã thương lượng điều kiện với Quản gia Wenlai, hai bên đạt được nhất trí mới mua Vivian. Lúc đó ngài cũng đã ký tên vào văn bản đồng ý. Thứ hai, Vivian bây giờ là người của tôi, mong ngài chú ý lời nói của mình, đừng sử dụng loại ngôn ngữ xúc phạm như vậy."

Nghe thấy Hứa Dịch vì mình mà dám phản bác trực tiếp Tử tước Leslie, Vivian giật mình, không nhịn được đưa tay kéo áo Hứa Dịch, trên mặt đầy vẻ kinh hoàng.

Tử tước Leslie hơi sững người, nhưng không hề tỏ ra tức giận vì bị phản bác, ngược lại còn liếc nhìn Hứa Dịch và Vivian một cái, cười lớn.

"Hứa Dịch, cậu đúng là một kẻ kỳ lạ. Vì một nô lệ mà dám cả gan cãi lại tôi. Cậu nói cô bé này là người của cậu... Nhưng tôi thấy cô ta vẫn còn trong trắng mà? Theo cậu lâu như vậy mà vẫn có thể giữ được thân, chẳng lẽ Hứa Dịch cậu là một tên đàn ông tốt bụng ngoài dự đoán của tôi?"

Không ngờ Tử tước Leslie lại nói ra những lời thô tục như vậy, Hứa Dịch và Vivian đều không nhịn được đỏ mặt.

"Khụ... Tử tước đại nhân, ý tôi không phải vậy, chỉ là... Thôi bỏ đi, tranh cãi vấn đề này không có ý nghĩa gì. Tôi chỉ muốn nhắc nhở Tử tước đại nhân, ngài đã đánh giá quá thấp giá trị của nô lệ. Mặc dù họ là nô lệ, nhưng chỉ cần tay chân lành lặn, đầu óc bình thường, thì đều có giá trị nguồn nhân lực đầy đủ, chỉ là ngài chưa khai thác ra mà thôi. Nói thật, có lẽ ngài không thích nghe, nhưng hơn ba trăm nô lệ đó ở trong tay ngài, giá trị tạo ra e rằng còn lâu mới bằng việc giao bọn họ cho tôi."

Tử tước Leslie lập tức bị chọc cười.

"Được, vậy tôi muốn nghe xem, nếu giao bọn họ cho cậu, cậu sẽ làm thế nào để phát huy giá trị của bọn họ?"

ChÆ°Æ¡ng 31: Người Đại Diện

Hứa Dịch rời khỏi phòng nghiên cứu của Đại Pháp Sư Camillo với vẻ mặt chán nản.

Lúc nãy, khi nhìn thấy chiếc Điều Hòa Ma Thuật, Hứa Dịch chợt nhớ đến khoảng thời gian anh nghiên cứu về nó. Anh đã từng nhiều lần đến xin ý kiến của Đại Pháp Sư Camillo và nhận được rất nhiều lời khuyên hữu ích về việc cải tiến pháp trận băng giá. Từ đó, anh nảy ra ý định mời Đại Pháp Sư Camillo làm cố vấn nghiên cứu cho mình. Với thực lực ma pháp siêu việt của một Đại Pháp Sư, rất nhiều vấn đề có thể được giải quyết dễ dàng.

Khi Hứa Dịch tìm đến Đại Pháp Sư Camillo, ban đầu cuộc nói chuyện diễn ra khá suôn sẻ. Đại Pháp Sư Camillo thậm chí còn đồng ý với yêu cầu của Hứa Dịch, sẵn sàng giúp anh hoàn thành một số nghiên cứu pháp trận mà với thực lực hiện tại của anh còn chưa thể thực hiện được. Thế nhưng, khi Hứa Dịch đề cập đến việc sẽ trả một khoản tiền vàng làm thù lao, Đại Pháp Sư Camillo lập tức thay đổi sắc mặt. Ông ta đập bàn giận dữ, chỉ thẳng ra cửa đuổi Hứa Dịch đi mà không cho anh cơ hội giải thích.

"Tên Đại Pháp Sư Camillo này, có thù oán gì với tiền bạc sao?" Hứa Dịch không khỏi thắc mắc trong lòng.

Mặc dù anh biết Đại Pháp Sư Camillo không thích việc kết hợp nghiên cứu ma pháp với thương mại, nhưng anh không ngờ ông ta lại phản đối kịch liệt đến vậy.

"Này, chú, sao lại ủ rũ thế kia? Ai nợ tiền chú à?" Một giọng nói trong trẻo vang lên bên cạnh.

"Không ai nợ tiền tôi cả, với lại tôi mới hai mươi bảy tuổi, đừng có gọi tôi là chú nữa được không?" Hứa Dịch trừng mắt nhìn Stella.

Một đêm trôi qua, trên gương mặt Stella đã không còn chút dấu vết nào của sự buồn bã đêm qua, thay vào đó là vẻ năng động, tràn đầy sức sống của một cô gái trẻ.

Tất nhiên, vóc dáng gầy gò của cô vẫn còn đó, điều này không thể nào hồi phục hoàn toàn chỉ sau một đêm được.

"Ai bảo anh cứ tự nhận mình là còn trẻ?" Stella hừ một tiếng, liếc nhìn phòng nghiên cứu dành riêng cho Đại Pháp Sư sau lưng Hứa Dịch, nhỏ giọng hỏi: "Sao thế? Anh lại chọc giận ông nội tôi rồi à?"

Hứa Dịch buồn bã kể lại tình huống vừa gặp phải cho Stella nghe, khiến cô nàng không chút kiêng dè mà cười lớn.

"Haha, đáng đời! Anh đã biết ông nội tôi không thích như vậy rồi còn cố tình nhắc đến chuyện thù lao trước mặt ông ấy, không phải tự chuốc lấy sao?"

"Haiz, làm sao tôi biết ông ấy lại ghét đến mức đó chứ." Hứa Dịch thở dài, không nhịn được hỏi: "Stella, rốt cuộc là vì sao Đại Pháp Sư lại phản đối như vậy? Rõ ràng những Đại Pháp Sư khác đều không từ chối mà."

"Muốn biết à?" Stella nở một nụ cười ranh mãnh."Không trả giá thì đừng hòng."

Hứa Dịch nhún vai, nhìn sắc trời bên ngoài Tháp Pháp Thuật: "Vẫn chưa đến giờ ăn tối, tôi mời cô đi uống trà chiều nhé?"

Sau khi gọi hai ly nước giải khát tại một quán ăn nhỏ gần Tháp Pháp Thuật, Stella mới kể cho Hứa Dịch nghe nguyên nhân.

Hóa ra trước đây Đại Pháp Sư Camillo từng có vài đệ tử, trong đó có hai người ông rất kỳ vọng, cho rằng chỉ cần họ chịu khó, sớm muộn gì cũng trở thành Pháp Sư hùng mạnh, thậm chí còn có thể vượt qua cả ông.

Tuy nhiên, sau này, những đệ tử này đều không chịu nổi cám dỗ của tiền tài, tuổi còn trẻ đã bị một số thương hội lớn dùng bổng lộc hậu hĩnh chiêu mộ, trở thành hộ vệ cho họ, từ đó bỏ bê nghiên cứu ma pháp, nhiều năm trôi qua không có chút tiến bộ nào.

Đại Pháp Sư Camillo cảm thấy vô cùng đau lòng trước hoàn cảnh của họ, đồng thời cũng căm phẫn hành động của những thương hội kia. Dần dần, ông hình thành thái độ như hiện tại.

"Sau khi chứng kiến chiếc Quạt Ma Thuật của ông, ông nội tôi đã nhận định anh có thiên phú ma pháp rất tốt và kỳ vọng rất nhiều vào anh. Kết quả, anh không những từ chối lời đề nghị thu nhận làm đệ tử của ông ấy mà còn tự mình lập ra thương hội, đương nhiên khiến ông ấy rất thất vọng. Nói thật nhé, nếu không phải ông nội tôi vẫn còn hy vọng vào anh, cộng thêm việc thực lực ma pháp của anh vẫn luôn tiến bộ, thì có lẽ anh đã bị đuổi khỏi Tháp Pháp Thuật từ lâu rồi, làm sao có thể cho anh tùy ý gặp mặt, thậm chí còn giúp anh giải quyết vấn đề về ma pháp chứ? Bây giờ anh lại còn đến bàn chuyện hợp tác thương mại, anh nói xem ông ấy có thể không tức giận sao? Cho nên tôi mới nói anh là đáng đời đấy, đừng có mà không tin."

Đối với lời tổng kết của Stella, Hứa Dịch chỉ biết mím môi, không nói gì.

"Thật đáng tiếc, tôi vốn định mời Đại Pháp Sư làm Viện Trưởng Nghiên Cứu cho thương hội của chúng ta, thậm chí còn muốn mời ông ấy làm Đại Diện cho sản phẩm của thương hội nữa, theo như lời cô nói, chẳng phải là không còn hy vọng gì sao?" Hứa Dịch bất lực nói.

"Anh nằm mơ à?" Stella trừng mắt nhìn Hứa Dịch, sau đó lại tò mò hỏi: "Nhưng mà cái gì mà Viện Trưởng Nghiên Cứu với lại làm Đại Diện là sao? Sao tôi chưa từng nghe qua vậy?"

"Viện Trưởng Nghiên Cứu á... Thực ra là người giúp tôi nghiên cứu về pháp trận cần thiết cho việc chế tạo Máy Móc Ma Thuật. Bởi vì ông nội cô là Đại Pháp Sư, thực lực mạnh nhất, nên đương nhiên có thể trở thành Viện Trưởng. Ừm, Viện Trưởng có nghĩa là người đứng đầu, là lão đại, chắc cô hiểu rồi chứ."

"Vậy còn Đại Diện? Từ này tôi mới nghe lần đầu đấy, nghĩa là gì?"

"Đại Diện á... Nói ra thì hơi phức tạp một chút." Hứa Dịch lục lại trong đầu những thông tin về người nổi tiếng làm đại diện trên Trái Đất, suy nghĩ một lúc rồi đáp: "Cái gọi là Đại Diện, chính là mời một người đến làm người đại diện cho sản phẩm của thương hội chúng ta. Nói cách khác, chúng ta sẽ dùng hình ảnh của người này để thay thế cho hình ảnh của sản phẩm, biến họ thành đại diện hình ảnh cho sản phẩm. Sau đó, khi mọi người nhìn thấy người này, họ sẽ nghĩ ngay đến sản phẩm mà họ đại diện. Nói chung, người được chọn làm Đại Diện phải có ngoại hình ưa nhìn, tốt nhất là có chút danh tiếng, như vậy mọi người thông qua việc biết đến người này, cũng gián tiếp biết đến sản phẩm, coi như là một hình thức tuyên truyền kết hợp."

"Vậy nếu sản phẩm đại diện không tốt, chẳng phải sẽ ảnh hưởng đến hình ảnh của người Đại Diện sao?" Stella lập tức phản bác.

Hứa Dịch khựng lại: "Cô phản ứng nhanh thật đấy. Đúng vậy, đây vốn là một hình thức kết hợp hai chiều, sản phẩm và người Đại Diện đều có ảnh hưởng lẫn nhau. Không chỉ sản phẩm có vấn đề sẽ ảnh hưởng đến hình ảnh của người Đại Diện, mà người Đại Diện có vấn đề cũng sẽ ảnh hưởng đến sản phẩm. Cho nên, dù là người Đại Diện hay là thương hội lựa chọn người Đại Diện đều phải cân nhắc thật kỹ lưỡng."

"Anh chọn ông nội tôi làm Đại Diện thì đúng là có ý tốt đấy." Stella khẽ hừ một tiếng."Ông nội tôi là Đại Pháp Sư, rất nổi tiếng ở Vương Quốc Lanpari, nếu mọi người biết ông ấy đột nhiên làm Đại Diện cho cái gì đó, chắc chắn đều sẽ tò mò muốn biết đó là cái gì. Hơn nữa, ông nội tôi luôn luôn chính trực, hình ảnh thì khỏi phải bàn."

"Cho nên tôi mới nghĩ đến việc mời ông ấy làm Đại Diện chứ." Hứa Dịch xòe tay, tiếc nuối nói: "Nhưng mà nhìn thái độ hiện tại của Đại Pháp Sư, e là chuyện Đại Diện này không cần thiết phải nhắc đến nữa, chắc chắn ông ấy sẽ không đồng ý."

"Ông ấy mà đồng ý mới là lạ." Stella gật đầu, liếc nhìn Hứa Dịch, đột nhiên hỏi: "Đúng rồi, Hứa Dịch, anh đã muốn mời người khác làm Đại Diện cho mình, chắc chắn phải trả thù lao cho người ta chứ?"

"Đó là điều đương nhiên, làm gì có ai đi làm không công chứ?"

"Vậy tôi có thể hỏi, anh định trả bao nhiêu thù lao?"

"Cái này không cố định, phải xem người Đại Diện là ai mới quyết định được. Nói chung, danh tiếng càng lớn, hình ảnh càng tốt thì thù lao càng cao. Nếu là Đại Pháp Sư, tôi vốn định trả cho ông ấy một ngàn đồng vàng mỗi năm..."

"Một ngàn đồng vàng?" Chưa để Hứa Dịch nói hết câu, Stella đã trợn tròn mắt, khoa trương kêu lên: "Nhiều vậy sao? Chỉ là Đại Diện thôi mà?"

"Đúng vậy, có gì lạ sao?"

Stella nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt kỳ quái."Này, Hứa Dịch, cái Quạt Ma Thuật của anh hình như cũng chưa bán được bao nhiêu mà, sao lại mở miệng ra là một ngàn đồng vàng cho ông nội tôi vậy? Anh có nhiều tiền như vậy sao?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Đây là chỗ cô không hiểu rồi. Đây gọi là đầu tư quảng cáo, hơn nữa là một khoản đầu tư rất có lời. Một ngàn đồng vàng này thoạt nhìn có vẻ nhiều, nhưng nếu xét đến lợi ích mà Đại Pháp Sư mang lại, thực ra chẳng đáng là bao." Nói đến đây, Hứa Dịch không khỏi thở dài một hơi."Đáng tiếc là Đại Pháp Sư căn bản sẽ không đồng ý, tôi có nói gì cũng vô ích. Đúng rồi, Stella, cô còn quen biết Đại Pháp Sư nào khác không? Giới thiệu cho tôi được không?"

Stella cau mày suy nghĩ một lúc, lắc đầu: "Qua ông nội tôi cũng quen biết vài vị Đại Pháp Sư, nhưng mà Hứa Dịch, tôi nói thật nhé, những vị Đại Pháp Sư đó e là đều không coi trọng cái thương hội nhỏ bé của anh đâu, anh đừng nên hy vọng nữa."

"Tôi cũng nghĩ vậy." Hứa Dịch tự giễu cười."Thương hội của tôi bây giờ chẳng có gì cả, những vị Đại Pháp Sư cao quý kia không coi trọng cũng là chuyện bình thường." Gạt chuyện này sang một bên, Hứa Dịch đột nhiên nhớ đến một chuyện khác."Đúng rồi, Stella, Vivian nói lúc cô đi có nhờ cô ấy chuyển lời, bảo tôi tìm cô, cô có chuyện muốn nói với tôi, là chuyện gì vậy?"

"Ừm, đúng là có chuyện, nhưng mà bây giờ tôi phát hiện, hình như chuyện này đã được giải quyết rồi." Stella cười nói."Ban đầu tôi định tìm anh hỏi xem, có thể tìm cho tôi chút việc gì đó để làm hay không. Bây giờ tôi ở bên cạnh ông nội mỗi ngày đều rất rảnh rỗi, chẳng có gì thú vị, còn anh thì lúc nào cũng bận rộn, nên nghĩ có lẽ anh có thể tìm việc cho tôi làm."

Hứa Dịch nhìn Stella một cách nghiêm túc, thầm nghĩ liệu có phải cô nàng đột nhiên muốn tìm việc làm là vì muốn xoa dịu vết thương lòng hay không?

"Nếu cô muốn tìm việc làm thì không thành vấn đề. Ví dụ như lúc nãy tôi nói muốn mời ông nội cô làm Viện Trưởng Nghiên Cứu, thực ra là vì tôi dự định thành lập một phòng nghiên cứu pháp trận riêng cho thương hội. Nếu cô có hứng thú, có thể đến đây nghiên cứu về pháp trận, hỗ trợ tôi hoàn thành sản phẩm mới."

"Công việc này tôi rất có hứng thú, ban đầu tôi cũng định nhờ anh sắp xếp cho tôi công việc kiểu như vậy. Nhưng mà sau khi nghe anh nói lúc nãy, tôi lại cảm thấy, có một công việc khác thú vị hơn." Stella nheo đôi mắt to, cười híp mắt nói.

"Công việc gì?"

Stella từ từ ngồi thẳng người, nở một nụ cười rạng rỡ như ánh mặt trời. Anh khẽ hé môi, nhẹ nhàng nói: "Hứa Dịch, anh thấy sao nếu tôi làm Đại Diện cho thương hội của anh?"

Chương 33: Ý nghĩa của việc nghiên cứu đầu tư

Có câu nói rất hay: "Lí tưởng thì đầy đặn, hiện thực thì xương xẩu".

Hứa Dịch ban đầu nghĩ rằng, dựa vào sự hiểu biết của mình về quá trình công nghiệp hóa ở thế giới cũ, anh có thể đi trước một bước để giành lấy tài nguyên, mua lấy mười, tám hoặc thậm chí nhiều hơn nữa Mỏ tinh thể ma thuật. Như vậy, giá Mỏ tinh thể ma thuật chắc chắn sẽ tăng vọt, chỉ cần dựa vào những Mỏ tinh thể ma thuật này là có thể yên tâm sống.

Ai ngờ đâu, anh nhanh chóng bị giáng một đòn mạnh vào hiện thực tàn khốc.

Hiện thực đó chính là... không có tiền!

"Hội trưởng, hiện tại số tiền lưu động còn lại của thương hội chỉ còn ba trăm sáu mươi mốt đồng vàng. Theo kết quả điều tra của tôi, muốn mua được một Mỏ tinh thể ma thuật rẻ nhất trong Thành phố Bontar cũng cần đầu tư ít nhất ba nghìn đồng vàng." Sebas mặt không chút thay đổi báo cáo hiện thực tàn khốc này với Hứa Dịch, hoàn toàn không để ý đến sắc mặt của Hứa Dịch khó coi đến mức nào.

"Ít nhất ba nghìn đồng vàng?" Hứa Dịch cau mày tính toán."Nói như vậy, ít nhất cũng phải một tháng nữa mới có thể xem xét chuyện này sao?"

"Hội trưởng, điều đó vẫn là không thể." Sebas lắc đầu."Mặc dù nếu tất cả các hoạt động của thương hội đều diễn ra suôn sẻ, quả thực có thể có thu nhập ròng hơn năm nghìn đồng vàng. Nhưng thưa Hội trưởng, là một thương hội đủ tiêu chuẩn, ít nhất phải giữ cho mình đủ tiền mặt lưu động. Nếu không, trong trường hợp bất trắc xảy ra, e rằng sẽ khiến thương hội phải đối mặt với cuộc khủng hoảng nghiêm trọng. Ngoài ra, xin thứ cho tôi mạo muội, phương hướng đầu tư của ngài quá nhiều. Chỉ riêng số tiền dùng cho nghiên cứu đã chiếm hơn một phần ba thu nhập của thương hội, đây không phải là một phương án vận hành quỹ thương hội lành mạnh."

"Ồ?" Hứa Dịch liếc nhìn Sebas, cười nói: "Đây là ý của anh hay là ý của Tử tước đại nhân?"

Sebas này thực ra là người được Tử tước Leslie giới thiệu đến.

Theo lời Tử tước Leslie, mặc dù theo thỏa thuận với Hứa Dịch, ông ta không có quyền quyết định đối với các quyết sách của thương hội, nhưng ông ta có quyền đề xuất và quyền được biết. Vì vậy, ông ta đã cử một người vào thương hội, coi như là đại diện của mình.

Heinze rất lo lắng về điều này, cho rằng đây là quân cờ mà Tử tước Leslie cài vào thương hội. Cho dù Tử tước Leslie bây giờ nói hay đến đâu, sau này nhất định sẽ thông qua quân cờ này để gây ảnh hưởng đến quyết sách của thương hội, thậm chí có thể dần dần kiểm soát thương hội.

Phản ứng của Hứa Dịch hoàn toàn khác với Heinze.

Vì Tử tước Leslie đã sở hữu ba phần mười cổ phần của Thương hội Tân Phi, nên việc ông ta cử một người đại diện vào thương hội là yêu cầu hợp tình hợp lý, căn bản không có lý do gì để từ chối.

Hơn nữa hiện tại bọn họ còn rất nhiều việc cần đến Tử tước Leslie, nếu như ngay từ đầu đã từ chối yêu cầu hợp lý của Tử tước Leslie như vậy, e rằng thỏa thuận hợp tác trước đó sẽ tan thành mây khói.

Về phần Heinze lo lắng Tử tước Leslie sẽ thông qua Sebas để khống chế Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch chỉ cười khẩy.

Tử tước Leslie dù sao cũng là một vị Tử tước của vương quốc, là quý tộc chính thống, ở một thành phố nhỏ như Thành phố Bontar này, ngoại trừ Thành chủ ra thì là nhân vật hàng đầu, thậm chí bởi vì gia tộc đứng sau, e rằng địa vị ở Thành phố Bontar cũng không kém Thành chủ là bao.

Ngược lại, Thương hội Tân Phi của bọn họ mặc dù nhờ Quạt ma pháp bán chạy mà kiếm được bộn tiền, nhưng nếu chỉ tính riêng về thực lực của thương hội thì ở Thành phố Bontar cũng không tính là mạnh, về mặt khác thì càng không có gì nổi trội.

Một quý tộc có thế lực hùng mạnh như Tử tước Leslie, nếu thật lòng muốn ra tay với Thương hội Tân Phi, căn bản không cần phải phiền phức như vậy, hoàn toàn có một trăm cách thức trực tiếp và đơn giản hơn để nuốt chửng Thương hội Tân Phi.

Vì vậy, Hứa Dịch vui vẻ tiếp nhận Sebas, thậm chí sau khi biết được trước đây Sebas từng làm quản lý tài chính ở một thương hội, liền giao toàn bộ công tác quản lý tài chính của Thương hội Tân Phi cho anh ta.

Sự thật chứng minh, Sebas này quả thực là một nhân tài hiếm có, chỉ mất hai ngày đã thống kê được toàn bộ chi tiết tài chính của Thương hội Tân Phi, sắp xếp đâu ra đấy, hoàn toàn không giống như trước đây chỉ có Hứa Dịch và Heinze đối chiếu sổ sách lộn xộn như vậy.

Heinze rất lo lắng về việc Sebas nắm giữ tài chính của thương hội, nhưng trong lòng Hứa Dịch lại mừng thầm, cảm thấy Tử tước Leslie đã làm một việc tốt, đưa đến cho mình một nhân tài hiếm có.

Tất nhiên, đôi khi Hứa Dịch vẫn kiêng dè Tử tước Leslie đứng sau Sebas, cho nên mới hỏi ra câu hỏi này.

Nghe Hứa Dịch hỏi vậy, Sebas khom người hành lễ: "Là ý kiến cá nhân của thuộc hạ, không liên quan gì đến Tử tước đại nhân."

Hứa Dịch gật đầu nói: "Cũng được, ý kiến của ai không quan trọng. Sebas, anh cảm thấy số tiền nghiên cứu chiếm hơn một phần ba thu nhập là quá nhiều sao? Thực ra tôi thấy vẫn còn quá ít. Bởi vì hiện tại thu nhập của thương hội thực ra cũng không cao, cho nên cái gọi là hơn một phần ba này, cộng lại cũng chỉ có hơn một nghìn đồng vàng. Trên thực tế, số tiền nghiên cứu này theo tôi là rất thấp. Theo thu nhập của thương hội ngày càng tăng, tôi sẽ tiếp tục đầu tư nhiều tiền hơn nữa vào nghiên cứu, nói không chừng còn nhiều hơn anh tưởng tượng."

Sebas trầm ngâm một lát, cau mày nói: "Hội trưởng, tôi không hiểu tại sao ngài lại đưa ra quyết định như vậy. Hiện tại, tình hình bán Quạt ma pháp rất khả quan, và triển vọng cũng rất tốt, ngài không cần phải đầu tư quá nhiều tiền vào nghiên cứu. Mặc dù tôi cũng đồng ý rằng, muốn tiếp tục chiếm lĩnh thị trường, việc nghiên cứu và phát triển thế hệ Quạt ma pháp mới là điều cần thiết, nhưng thực ra không cần phải vội vàng như vậy? Ngoài ra, còn một điều nữa, rất nhiều nghiên cứu mà ngài đầu tư vào... e rằng không liên quan gì đến Quạt ma pháp?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ vấn đề cuối cùng này e rằng mới là nghi vấn thực sự trong lòng Sebas, hơn nữa cũng là nghi vấn của Tử tước Leslie.

Câu hỏi này Hứa Dịch thật sự không dễ trả lời, bởi vì nhìn từ thực tế, hơn phân nửa số tiền đầu tư vào nghiên cứu của anh đều được sử dụng cho những nghiên cứu không liên quan gì đến Quạt ma pháp.

Ví dụ như ở bộ lạc Người lùn của Thầy Lanu, trong một tháng, anh đã đầu tư hết năm trăm đồng vàng. Đồng thời, sau khi những người thợ thủ công Người lùn đã thỏa thuận đến, Hứa Dịch lại đầu tư vào bọn họ hai trăm đồng vàng, và có xu hướng tăng dần.

Ngoài ra, Viện nghiên cứu pháp thuật mà anh mới thành lập, mặc dù hiện tại chỉ có Stella là nhà nghiên cứu chính thức, nhưng đã đầu tư vào đó hơn một trăm đồng vàng.

Tổng cộng gần một nghìn đồng vàng, nhìn bề ngoài thì quả thực không liên quan gì đến Quạt ma pháp.

Hơn nữa, những nghiên cứu này không phải trong thời gian ngắn có thể nhìn thấy thành quả. Cho dù Hứa Dịch có muốn giải thích rằng những nghiên cứu này có liên quan mật thiết đến việc tạo dựng hệ thống công nghiệp sau này, e rằng trên mảnh đất này cũng không có ai hiểu được.

"Sebas, tôi hỏi anh một câu, anh thấy tại sao Quạt ma pháp của thương hội chúng ta lại bán chạy như vậy?" Hứa Dịch suy nghĩ một chút, hỏi ngược lại.

"Định vị chính xác." Rõ ràng là Sebas đã nghiên cứu kỹ về vấn đề này, không chút do dự trả lời: "So với giá thành đắt đỏ của trận pháp băng sương quy mô lớn, Quạt ma pháp chỉ có giá hai đồng vàng, hiển nhiên dễ được đại đa số các gia đình không có khả năng bố trí trận pháp băng sương quy mô lớn, mà lại cần ứng phó với mùa hè nóng bức chấp nhận hơn. Hơn nữa, mức tiêu hao của Quạt ma pháp cực thấp, sau khi mua về, mỗi tháng số tiền bỏ ra cho việc này thậm chí không đến mười đồng bạc, vừa vặn là mức mà tất cả các gia đình mua Quạt ma pháp đều có thể chi trả. Vì vậy, đối với những gia đình này, hiệu quả của Quạt ma pháp tuy không bằng trận pháp băng sương quy mô lớn, nhưng lại vừa đủ đáp ứng nhu cầu của họ. Vì vậy, sau khi nhìn thấy Quạt ma pháp ra đời, những gia đình này liền không chút do dự mua, cũng chính vì vậy mà Quạt ma pháp bán chạy như vậy."

"Nói rất hay." Hứa Dịch tán thưởng gật đầu."Vậy tôi hỏi anh, Quạt ma pháp rất khó chế tạo sao?"

"Nói là không khó cũng không đúng." Sebas lắc đầu."Thực ra Quạt ma pháp vừa mới ra đời không lâu, đã xuất hiện hàng nhái, chỉ là chất lượng của hàng nhái không bằng sản phẩm của thương hội chúng ta sản xuất, cho nên không tạo ra được bao nhiêu ảnh hưởng. Hơn nữa, cách xử lý của Hội trưởng lúc bấy giờ cực kỳ xuất sắc, khiến thương hội chúng ta vượt qua cuộc khủng hoảng đó một cách suôn sẻ."

Nói đến đây, trong mắt Sebas nhìn Hứa Dịch thoáng qua một tia khâm phục.

Khái niệm "thương hiệu" mà Hứa Dịch đưa ra trong sự kiện đối phó với hàng nhái, quả thực khiến Sebas vô cùng bội phục.

Trước khi được Tử tước Leslie phái đến đây, Sebas đã tìm hiểu một chút về Thương hội Tân Phi. Anh ta ngạc nhiên phát hiện, sau sự kiện hàng nhái đó, doanh số bán Quạt ma pháp của Thương hội Tân Phi không những không giảm mà còn tăng, hơn nữa rất nhiều người khi muốn mua Quạt ma pháp, điều đầu tiên họ hỏi lại là có phải là Thương hiệu Tân Phi hay không, nếu không phải thì sẽ không mua. Điều này trực tiếp khiến những xưởng nhỏ muốn làm giả Quạt ma pháp hoàn toàn từ bỏ ý định này.

Mặc dù cũng có một số kẻ muốn in dấu hiệu Thương hiệu Tân Phi lên Quạt ma pháp giả, nhưng Hứa Dịch lại nhân cơ hội này hủy bỏ chế độ cửa hàng độc quyền, tức là Quạt ma pháp Thương hiệu Tân Phi chỉ bán tại cửa hàng duy nhất ở Thành phố Bontar, những nơi khác bán đều là hàng giả.

Điều này gần như đã triệt để cắt đứt đường sống của hàng giả, đến nỗi hiện tại Thành phố Bontar trong và ngoài đều bị Quạt ma pháp Thương hiệu Tân Phi độc chiếm.

"Vì không khó chế tạo, điều đó có nghĩa là chúng ta rất khó ngăn cản người khác cũng chế tạo Quạt ma pháp."

Nói đến đây, trên mặt Hứa Dịch thoáng qua một tia bất đắc dĩ. Thế giới này không có luật bảo hộ bằng sáng chế, cho dù anh có phát minh ra Quạt ma pháp, nhưng lại không có biện pháp bảo hộ tương ứng, nếu người khác muốn làm giả, căn bản không tốn chút sức lực nào.

"Mặc dù ở Thành phố Bontar chúng ta đã không còn vấn đề gì, nhưng ở bên ngoài Thành phố Bontar, không ai biết Thương hiệu Tân Phi là gì, cho nên ở những nơi khác, chúng ta không có lợi thế. Chắc anh cũng đã biết, ở Thành phố Saltan cách đây không đến một trăm dặm, đã xuất hiện một nhà máy cũng sản xuất Quạt ma pháp, hơn nữa tình hình bán hàng của bọn họ ở Thành phố Saltan cũng rất khả quan."

Chương 34: Mỹ Nhân Như Họa

"Vì vậy, ngài hội trưởng, tôi đề nghị chúng ta nên sớm mở rộng thị trường sang các thành phố khác. Tôi đã xem xét qua, quạt ma thuật do nhà máy ở Thành phố Saltan sản xuất có chất lượng kém xa so với quạt ma thuật Thương hiệu Tân Phi, tôi tin rằng chỉ cần chúng ta bắt đầu bán ở Thành phố Saltan, chúng ta nhất định sẽ chiếm được thị trường ở đó." Sebas nghiêm túc nói.

"Hừ hừ, chiếm thì nhất định phải chiếm, nhưng không thể nóng vội trong nhất thời. Thành phố Saltan dù sao cũng là địa bàn của người khác, cho dù chất lượng của chúng ta có tốt hơn, nhưng nếu đột nhiên đi qua đó, e rằng cũng không dễ dàng chiếm được thị trường. Bây giờ, tôi đang chờ đợi một cơ hội tốt. Mà cơ hội này, kỳ thực là có được từ những nghi vấn mà cậu đang giữ trong lòng."

Sebas ngẩn người, anh ta bị Hứa Dịch lảng tránh nửa ngày, suýt chút nữa đã quên mất những nghi vấn trước đó, không ngờ Hứa Dịch lại chủ động nhắc lại.

"Ngài hội trưởng, những nghiên cứu mà ngài đầu tư không liên quan gì đến quạt ma thuật cả."

Hứa Dịch duỗi ngón trỏ tay phải ra lắc lắc: "Không, không, không, Sebas, trong toàn bộ hệ thống công nghiệp, không có nghiên cứu nào là không liên quan đến các lĩnh vực khác. Quạt ma thuật tuy nhìn có vẻ đơn giản, nhưng nó lại liên quan đến rất nhiều mặt. Bây giờ cậu thấy những nghiên cứu mà tôi đầu tư không liên quan gì đến quạt ma thuật, nhưng khi những nghiên cứu này có kết quả, cậu sẽ phát hiện ra rằng chúng có liên quan rất lớn đến quạt ma thuật, thậm chí mỗi một nghiên cứu đều có khả năng khiến quạt ma thuật có những thay đổi to lớn, long trời lở đất. Hơn nữa... ai nói với cậu rằng Thương hội Tân Phi của chúng ta chỉ sản xuất quạt ma thuật?"

Đôi mắt Sebas không khỏi mở to, nghe ý của Hứa Dịch, chẳng lẽ ngài ấy còn muốn phát triển sản phẩm mới?

Anh ta đang muốn hỏi, nhưng Hứa Dịch không cho anh ta cơ hội, đứng dậy chỉ ra ngoài: "Được rồi, chúng ta ra ngoài xem thử, lâu như vậy rồi, Stella chắc cũng xong việc rồi."

Sebas chỉ đành bất đắc dĩ đi theo sau Hứa Dịch.

Vừa đi, Sebas vừa tiêu hóa những lời Hứa Dịch vừa nói trong đầu.

"Hệ thống công nghiệp? Đó là cái gì? Nghe ngài ấy nói có vẻ rất quan trọng. Ngoài ra, sản phẩm mới mà ngài ấy nói là cái gì? Liệu có tạo nên một làn sóng như quạt ma thuật không? Tử tước đại nhân nhất định sẽ rất hứng thú với điều này, mình..."

Cuộc trò chuyện giữa Hứa Dịch và Sebas diễn ra trong một căn phòng, rời khỏi phòng, bên ngoài là một đại sảnh tương đối trống trải.

Lúc này, ở giữa đại sảnh, Stella đang đứng thẳng người, đối diện với cô là một chiếc quạt ma thuật được đặt ở vị trí ngang với khuôn mặt cô, đang thổi ra luồng gió mát lạnh.

Chiếc quạt ma thuật này rõ ràng khác với quạt ma thuật Thương hiệu Tân Phi trước đây, toàn bộ kiểu dáng tròn trịa hơn, kích thước cũng nhỏ hơn một chút, trông tinh xảo hơn.

Đây chính là chiếc quạt ma thuật thế hệ thứ hai có thể điều chỉnh tốc độ gió đã được nghiên cứu thành công và chính thức đưa vào sản xuất.

Stella đối diện với chiếc quạt ma thuật hôm nay mặc một chiếc váy dài màu trắng tinh khôi, theo làn gió mát thổi qua, mái tóc vàng óng ả của Stella cũng theo đó mà nhẹ nhàng đung đưa, kết hợp với tà váy bay bay trong gió, khiến cả người cô toát lên vẻ thanh thoát, bay bổng.

Stella vốn đã xinh đẹp, giờ phút này lại tạo dáng như vậy, càng thêm phần thần thái, nhìn nghiêng, quả thực là dung nhan rạng rỡ, xinh đẹp đến mức khiến người ta không dám nhìn thẳng.

Nghe thấy tiếng bước chân sau lưng, Stella quay đầu lại nhìn thấy Hứa Dịch, nở một nụ cười tinh nghịch với anh, khiến trái tim Hứa Dịch cũng không khỏi đập mạnh hai cái.

"Haiz, cô nàng này nếu được đưa đến Trái Đất, e rằng sẽ thực sự trở thành minh tinh." Hứa Dịch thầm nghĩ.

Làm động tác ra hiệu cho Stella tập trung, Hứa Dịch đi đến một góc khác của đại sảnh.

Đối diện với mặt bên của Stella là một họa sĩ, lúc này trên tấm vải bố khổng lồ trước mặt ông ta, một bức tranh hoàn chỉnh đã gần hoàn thành.

"Ừm, vẽ rất đẹp!" Hứa Dịch liếc mắt nhìn, lập tức khen ngợi.

Bức tranh này ngoài việc miêu tả đầy đủ chiếc quạt ma thuật và Stella, còn được phối thêm khung cảnh đồng cỏ ngoài trời. Bố cục toàn bộ bức tranh rất tuyệt vời, thể hiện một cách sống động hình ảnh và thần thái của Stella, khiến người ta vừa nhìn đã không khỏi bị thu hút.

Hứa Dịch đứng bên cạnh họa sĩ một lúc, họa sĩ cuối cùng cũng hoàn thành nét vẽ cuối cùng, thở phào nhẹ nhõm, vẻ mặt vốn đang đầy thần thái lập tức trở nên vô cùng mệt mỏi, có thể thấy được việc vẽ bức tranh này đã tiêu tốn của ông ta không ít tâm sức.

"Bậc thầy Anlisos, vất vả cho ông rồi." Hứa Dịch bưng một ly đồ uống lạnh đã được chuẩn bị từ trước đưa cho ông ta.

Bậc thầy Anlisos lúc này mới phát hiện ra Hứa Dịch, nhận lấy ly đồ uống lạnh, nở một nụ cười tự tin, chỉ vào bức tranh hỏi: "Hội trưởng Hứa Dịch, ngài thấy thế nào?"

Hứa Dịch không tiếc lời giơ ngón tay cái lên: "Rất tuyệt vời, bậc thầy Anlisos quả nhiên là họa sĩ giỏi nhất Thành phố Bontar của chúng ta, bức tranh này quả thực là hoàn mỹ."

Đương nhiên là hoàn mỹ rồi, vị họa sĩ này là do Hứa Dịch bỏ ra cái giá cắt cổ là năm mươi đồng vàng mới mời được, nếu ông ta mà còn không vẽ đẹp bức tranh này, vậy thì năm mươi đồng vàng của Hứa Dịch chẳng phải là lãng phí sao.

Bậc thầy Anlisos cười ha hả: "Hội trưởng Hứa Dịch, kỳ thực bức tranh này có thể xuất sắc như vậy, công lao lớn nhất là của tiểu thư Stella, tôi chỉ là miêu tả lại vẻ đẹp của cô ấy một cách chân thực mà thôi. Chẳng lẽ ngài không cảm thấy, tiểu thư Stella chỉ cần đứng ở đó, bản thân cô ấy đã là một bức tranh rồi sao?"

Hứa Dịch quay đầu lại, nhìn Stella đang đi về phía bên này, khẽ gật đầu: "Điều này, tôi thực sự không thể đồng ý hơn."

Bậc thầy Anlisos và Hứa Dịch nhìn nhau, cùng phá lên cười đầy ẩn ý.

"Này, Hứa Dịch, hai người đang nói gì vậy? Cười vui vẻ như vậy." Stella bước tới hỏi.

"Bậc thầy Anlisos đang khen cô xinh đẹp đấy." Hứa Dịch cười nói.

"Cảm ơn lời khen của bậc thầy Anlisos." Stella nở một nụ cười ngọt ngào với bậc thầy Anlisos, sau đó quay sang hỏi Hứa Dịch: "Vậy còn anh? Anh không thấy tôi xinh đẹp sao?"

Hứa Dịch không nhịn được bật cười, thầm nghĩ cô nhóc này quả nhiên là thích được khen đẹp.

"Tất nhiên là tôi cũng đồng ý rồi." Hứa Dịch dùng giọng điệu vô cùng nghiêm túc đáp."Trên thế giới này, ai dám không đồng ý cô xinh đẹp? Nói cho tôi biết, tôi đi móc mắt hắn ta! Dù sao hắn ta có mắt cũng vô dụng!"

Stella phì cười, nhẹ nhàng đấm Hứa Dịch một cái: "Anh nói quá rồi đấy."

Tuy nói vậy, nhưng biểu cảm trên mặt cô rõ ràng để lộ ra sự vui mừng trong lòng.

Hứa Dịch lại liếc nhìn bức tranh, đột nhiên nói với Stella: "Stella, tôi có một linh cảm mãnh liệt rằng cô sẽ sớm nổi tiếng, hơn nữa còn rất nổi tiếng, cô có cảm thấy áp lực không?"

"Tại sao?" Stella kinh ngạc hỏi."Không phải chỉ là quay cái gì mà quảng cáo theo như anh nói sao, tại sao tôi lại trở nên rất nổi tiếng?"

Hứa Dịch mỉm cười, thầm nghĩ với tư cách là quảng cáo đầu tiên của quạt ma thuật thế hệ thứ hai có thể điều chỉnh tốc độ gió, lần này anh đã chuẩn bị quảng bá hết mình, với dung mạo và khí chất của Stella, không nổi tiếng mới lạ.

Mấy người nói chuyện phiếm thêm vài câu, bậc thầy Anlisos và Sebas rời đi để thanh toán thù lao, đồng thời bắt đầu sắp xếp việc phát hành quảng cáo này, để lại Hứa Dịch và Stella, hai người nhìn nhau, Hứa Dịch làm động tác mời với Stella.

"Tiểu thư Stella xinh đẹp, liệu tôi có vinh hạnh được mời cô dùng bữa trưa cùng không?"

Stella cố tình làm mặt lạnh: "Xin lỗi, vị tiên sinh này, tôi thường không nhận lời mời của người khác, trừ khi người đó là một ông chú đẹp trai."

Hứa Dịch trợn tròn mắt kinh ngạc, chỉ vào bản thân: "Ông chú đẹp trai? Chẳng phải là tôi sao?"

Khuôn mặt Stella không còn giữ được vẻ lạnh lùng nữa, lại phì cười, hì hì nói: "Cuối cùng anh cũng chịu thừa nhận mình là ông chú rồi sao? Vậy thì ông chú đẹp trai này, xin hỏi anh định mời tôi ăn gì đây?"

"Ừm... một bát mì thanh tôi thoát tục như em được không?"

"Thôi đi, mì thì thanh tôi thoát tục cái gì? Còn giống tôi nữa chứ?"

"Ha, đó là do em không hiểu rồi. Sợi mì mảnh mai, mềm dẻo và đầy sức sống..."...

Trong tiếng cười nói vui vẻ, Hứa Dịch và Stella đến một quán ăn nhỏ gần đó, thành thạo tìm chỗ ngồi xuống.

Những ngày gần đây vì công việc, hai người thường xuyên ăn cơm cùng nhau, quán ăn nhỏ này đã đến vài lần, sớm đã quen thuộc.

"Đúng rồi, Hứa Dịch, chuyện lần trước tôi nói với anh, anh đã suy nghĩ kỹ chưa?" Vừa ngồi xuống, Stella đã hỏi.

"Chuyện gì?" Hứa Dịch ngẩn người, sau đó mới nhớ ra."Ồ, là mấy người bạn học của em phải không? Lần trước tôi đã nói rồi, rất hoan nghênh bọn họ mà, chẳng lẽ em còn chờ câu trả lời của tôi, không liên lạc với bọn họ sao?"

Lần trước Stella và Hứa Dịch đột nhiên nói đến chuyện, tuy cô đã tốt nghiệp Học viện Hoàng gia Lanpari, nhưng vẫn luôn giữ liên lạc với rất nhiều bạn học, bây giờ những người bạn học đó biết Stella đang làm việc tại Viện Nghiên cứu Pháp thuật mới thành lập của Hứa Dịch, chuyên nghiên cứu vấn đề ma pháp trận của ma pháp cơ giới, liền có mấy người cũng bày tỏ sự hứng thú với việc này, hỏi Hứa Dịch có muốn nhận bọn họ hay không.

Hứa Dịch đương nhiên là tỏ vẻ rất hoan nghênh, hiện tại anh đau đầu nhất chính là vấn đề thiếu hụt nhân tài, đặc biệt là mảng nghiên cứu ma pháp trận, ngoại trừ anh ra, gần như không tìm được ai giúp đỡ.

Stella đến, quả thực đã giúp anh chia sẻ không ít công việc, nhưng Stella dù sao cũng chỉ có một mình, vẫn còn lâu mới đủ.

Bây giờ có thể có thêm mấy người bạn học của Stella, Hứa Dịch đương nhiên là rất vui lòng.

"Tất nhiên là không phải, tôi đã liên lạc với bọn họ rồi, có ba người xác định muốn đến, nhưng mà..." Stella ấp úng, có vẻ hơi ngại ngùng."Bọn họ muốn tôi hỏi anh về vấn đề đãi ngộ..."

"Đãi ngộ?" Hứa Dịch nhìn Stella đang e dè, không nhịn được bật cười."Stella, tôi còn chưa gặp mặt bọn họ, cũng không biết thực lực của bọn họ như thế nào, làm sao biết nên cho bọn họ đãi ngộ thế nào đây?"

"Điều này tôi cũng hiểu, nhưng mà... nhưng mà ít nhất anh cũng phải cho bọn họ một lời đảm bảo tối thiểu chứ? Nếu không, bọn họ lặn lội đường xa đến đây, lỡ như đãi ngộ mà anh đưa ra không làm bọn họ hài lòng, vậy chẳng phải là uổng công sao." Stella nhìn Hứa Dịch với ánh mắt đầy mong đợi."Anh xem, thù lao mà anh trả cho tôi là mười lăm đồng vàng một tháng, cho bọn họ chắc chắn không thể ít hơn chứ?"

"Ừm... như vậy đi, Stella, em liên lạc lại với ba người bọn họ, nói là tôi với tư cách là hội trưởng Thương hội Tân Phi mời bọn họ đến đây, trong khoảng thời gian này, tất cả chi phí của bọn họ, bao gồm phí đi lại, ăn ở, và bất kỳ chi phí nào khác, đều do Thương hội Tân Phi của chúng ta chi trả. Nếu như cả hai bên đều hài lòng, vậy thì bọn họ có thể thử việc một tháng, thù lao trong một tháng này là mười đồng vàng, nếu sau thời gian thử việc, cả hai bên vẫn hài lòng, vậy thì bọn họ sẽ chính thức trở thành nghiên cứu viên của viện nghiên cứu, thù lao một tháng cũng giống như em, là mười lăm đồng vàng. Nếu như viện nghiên cứu có thành quả gì, thương hội sẽ căn cứ vào tình hình cụ thể để thưởng thêm, còn về số tiền cụ thể là bao nhiêu, thì phải xem thành quả lớn hay nhỏ. Em thấy thế nào?"

Stella liên tục gật đầu: "Rất tốt, vậy cứ quyết định như vậy đi, lát nữa tôi sẽ viết thư cho bọn họ."

Hứa Dịch mỉm cười, đang định nói thêm vài câu, đột nhiên ánh mắt liếc thấy cửa quán ăn, lông mày không khỏi hơi nhíu lại.

Chương 37: Định vị sản phẩm trung và cao cấp

Hứa Dịch đã giải thích rất nhiều điều với Heinze, nhưng lại không giải thích một điểm mấu chốt nhất.

Không phải cậu không muốn giải thích, mà là giải thích rồi Heinze cũng không hiểu, nói thẳng ra là cả lục địa Saien này cũng không ai hiểu được.

Bởi vì điểm mấu chốt này liên quan đến việc Hứa Dịch đang ấp ủ kế hoạch xây dựng một hệ thống công nghiệp.

Trong quá trình công nghiệp hóa, sự phát triển của công nghiệp nhẹ chỉ là bề nổi, còn sự phát triển của công nghiệp nặng mới là cốt lõi.

Quạt ma pháp dù có sản xuất ra được một vạn chiếc, mười vạn chiếc, thì cũng chỉ là một sản phẩm phát triển mà thôi, chỉ có thể nói công nghiệp nhẹ trên lục địa Saien có chút phát triển.

Nhưng nếu con số một vạn, mười vạn đó được chuyển đổi thành các loại máy móc sản xuất, thì đó hoàn toàn là một câu chuyện khác.

Lý do Hứa Dịch chọn bán máy dập ma pháp, máy tiện ren ma pháp... những loại máy công cụ ma pháp này cho hội trưởng Fasak, thậm chí còn đồng ý bán cả kỹ thuật chế tạo quạt biến tần thế hệ thứ hai, ngoài việc cân nhắc về mặt thương mại, quan trọng nhất là muốn bắt đầu phổ biến những loại máy công cụ ma pháp này trên lục địa Saien.

Những loại máy công cụ ma pháp sơ cấp này, đại diện cho nền tảng của công nghiệp nặng, có năng lực sản xuất rất mạnh, tin rằng sẽ sớm trở nên phổ biến trên lục địa Saien.

Việc phổ biến và ứng dụng máy công cụ cũng đồng nghĩa với việc phát triển công nghiệp nặng đã bước một bước dài đầy ý nghĩa, có vai trò cực kỳ quan trọng đối với việc Hứa Dịch xây dựng một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên lục địa Saien.

Những điều này, ngoài cậu, một kỹ sư cơ khí xuyên không từ Trái đất đến, thì còn ai có thể hiểu được?

Tuy nhiên, có một điều Hứa Dịch phải thừa nhận, đó là mặc dù công nghiệp nặng là nòng cốt của hệ thống công nghiệp, nhưng nếu muốn kiếm tiền nhanh chóng thì công nghiệp mới với những đổi mới không ngừng mới là lựa chọn tốt nhất, vì vậy, đồng thời với việc nghiên cứu các loại máy móc ma pháp mới cùng những người thợ lùn, Hứa Dịch cũng không hề lơ là việc nghiên cứu sản phẩm mới.

Tối hôm đó, Hứa Dịch lại gặp Tử tước Leslie tại trang viên.

"Hứa Dịch, nghe nói gần đây cậu rất bận, sao hôm nay lại rảnh rỗi đến gặp ta vậy?" Tử tước Leslie dường như rất thích cái hồ nước trong trang viên, mặc dù mặt trời đã lặn, thời tiết không còn oi bức, nhưng ông ta vẫn tiếp Hứa Dịch trong căn nhà gỗ bên hồ.

"Tử tước đại nhân, nếu tôi nói đến gặp ngài cũng là công việc của tôi, ngài có tin không?" Hứa Dịch cười nói.

"Ồ?" Tử tước Leslie liếc nhìn Hứa Dịch, sau đó ánh mắt rơi vào chiếc hộp sắt dài kỳ lạ bên cạnh cậu."Là vì thứ này sao?"

"Tử tước đại nhân thật tinh mắt." Hứa Dịch khen ngợi một câu, liếc nhìn quản gia Wenlai đầu tóc bạc phơ, lắc đầu, quay sang Tử tước Leslie nói: "Tử tước đại nhân, giúp tôi một tay, treo thứ này lên."

Quản gia Wenlai cau mày, định lên tiếng thì bị Tử tước Leslie giơ tay ngăn lại.

Tử tước Leslie đứng dậy với vẻ thích thú, nhìn Hứa Dịch: "Cần ta làm gì?"

Hứa Dịch nhìn quanh căn nhà gỗ, thấy trên một bức tường có một giá sắt đang treo một bức tranh, bèn chỉ vào đó nói: "Giúp tôi đặt thứ này lên đó."

Cả hai đều là thanh niên trai tráng, treo thứ này lên đương nhiên là dễ như trở bàn tay.

Sau khi treo xong theo lời Hứa Dịch, Tử tước Leslie đi quanh quan sát một vòng, nhịn không được hỏi: "Hứa Dịch, bây giờ cậu nên nói cho ta biết thứ này rốt cuộc là cái gì rồi chứ?"

Hứa Dịch cười khẽ: "Đừng vội, sau khi dùng thử thứ này thì ngài sẽ có nhận thức trực quan." Nói xong, cậu ấn vào công tắc bên dưới hộp sắt, xoay người đóng cửa sổ và cửa ra vào của căn nhà gỗ lại.

Tử tước Leslie và quản gia Wenlai nhìn thấy hành động của Hứa Dịch, đều cảm thấy khó hiểu.

"Hứa Dịch, cậu rốt cuộc đang làm..." Tử tước Leslie vừa định hỏi thì đột nhiên cảm thấy một làn gió mát lạnh phả vào mặt, xua tan đi cái nóng bức do Hứa Dịch đóng cửa sổ và cửa ra vào.

Khác với quạt ma pháp, làn gió này vốn dĩ đã mát lạnh, thổi vào người không giống như gió do quạt ma pháp thổi ra, càng về sau càng khiến người ta cảm thấy nóng bức.

Không lâu sau, không khí trong căn nhà gỗ đã trở nên hoàn toàn mát mẻ do làn gió mát liên tục thổi, không còn chút nào cảm giác nóng bức của mùa hè.

Cảm nhận làn gió mát một lúc lâu, Tử tước Leslie nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt nghiêm túc, hỏi: "Nói cho ta biết, thứ này rốt cuộc là cái gì?"

Nhìn thấy vẻ mặt nghiêm túc của Tử tước Leslie, Hứa Dịch mỉm cười, thầm nghĩ vị Tử tước đại nhân này quả nhiên không phải kẻ tầm thường, có vẻ như đã nhìn ra sự phi phàm của thứ này.

"Thứ này gọi là điều hòa ma pháp, Tử tước đại nhân thấy cái tên này thế nào?"

"Điều hòa ma pháp? Điều hòa?" Tử tước Leslie nhẩm đi nhẩm lại."Điều hòa, có nghĩa là điều chỉnh không khí?"

"Tử tước đại nhân quả nhiên phi phàm, nhanh như vậy đã hiểu được ý nghĩa của cái tên này." Hứa Dịch khen ngợi."Đúng vậy, chính là điều chỉnh không khí. Chiếc điều hòa ma pháp này có thể tạo ra một không gian mát mẻ như vậy trong thời tiết nóng bức này, tôi nghĩ cái tên này không hề quá đáng chút nào, đúng không?"

"Đương nhiên là không quá đáng." Ánh mắt Tử tước Leslie lại hướng về phía chiếc điều hòa ma pháp, ông ta chăm chú nhìn một lúc lâu, vẻ mặt càng ngày càng thêm tán thưởng."Hứa Dịch, chiếc điều hòa ma pháp này là sản phẩm mới mà cậu nghiên cứu ra sao?"

"Vâng."

"Sao cậu lại mang đến đây?" Tử tước Leslie có chút khó hiểu."Đã nghiên cứu thành công rồi, cậu nên nhanh chóng chuẩn bị sản xuất và bán ra ngoài. Ta có thể khẳng định, chỉ cần giá bán của thứ này không vượt quá chi phí bố trí trận pháp băng sương quy mô lớn, thì chắc chắn sẽ bán chạy."

"Lý do tôi mang đến đây, thứ nhất là vì Tử tước đại nhân là cổ đông lớn của thương hội chúng ta, có sản phẩm mới đương nhiên phải để ngài xem qua trước. Thứ hai là vì vấn đề định vị sản phẩm."

"Vấn đề định vị? Định vị gì?" Tử tước Leslie và quản gia Wenlai đều khó hiểu nhìn Hứa Dịch.

"Trước khi sản xuất và bán một sản phẩm, điều đầu tiên chúng ta cần làm là nhắm mục tiêu định vị sản phẩm, hay nói một cách đơn giản và dễ hiểu là trước tiên phải xác định xem sản phẩm này nên bán cho những ai." Hứa Dịch chậm rãi giải thích.

Tử tước Leslie chỉ vào mình: "Ý cậu là, ta chính là loại người mà cậu nhắm đến cho chiếc điều hòa ma pháp này?"

"Vâng." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu."Đối với chiếc điều hòa ma pháp này, tạm thời tôi định vị nó là sản phẩm trung và cao cấp, tức là không phù hợp với gia đình bình thường sử dụng, mà chỉ phù hợp với những người có thân phận địa vị như Tử tước đại nhân, đương nhiên, quan trọng nhất là phải có đủ khả năng tài chính. Vì vậy, tôi mang đến đây trước tiên là muốn nghe Tử tước đại nhân chia sẻ cảm nhận sau khi sử dụng. Bây giờ ngài đã dùng thử điều hòa ma pháp rồi, vậy ngài thấy chiếc điều hòa ma pháp này có đáng mua không?"

"Ừm..." Tử tước Leslie vuốt cằm, trầm ngâm một lúc, không trả lời mà hỏi ngược lại: "Trước tiên cậu phải cho ta biết, ta phải bỏ ra bao nhiêu tiền mới mua được chứ?"

Hứa Dịch giơ hai ngón tay.

Tử tước Leslie cau mày: "Không thể nào vẫn là hai đồng vàng, vậy chẳng phải bằng giá quạt ma pháp sao. Theo như những gì cậu vừa nói, vậy hẳn là... hai mươi đồng vàng?"

Hứa Dịch gật đầu.

"Mức giá này cũng coi như được, nếu là ta thì cảm thấy hoàn toàn có thể chấp nhận được." Tử tước Leslie quay đầu nhìn chiếc điều hòa ma pháp trên tường."Còn một vấn đề nữa, thứ này tiêu hao nhiều tinh thể ma pháp không? Chắc cậu cũng biết, rất nhiều gia đình không phải là không có tiền bố trí trận pháp băng sương quy mô lớn, mà là không đủ khả năng chi trả cho việc tiêu hao của nó, bởi vì thứ đó thực sự quá ngốn tinh thể ma pháp."

Hứa Dịch mỉm cười: "Tử tước đại nhân, đây chính là ưu điểm lớn nhất của điều hòa ma pháp. Một chiếc điều hòa ma pháp như thế này, mặc dù tốc độ tiêu hao tinh thể ma pháp nhanh hơn nhiều so với quạt ma pháp, nhưng cho dù ngài để nó hoạt động liên tục cả ngày, thì cũng chỉ cần tiêu hao lượng tinh thể ma pháp trị giá mười ba đến mười lăm đồng bạc mà thôi. Đương nhiên, nếu ngài muốn tăng công suất của nó, sử dụng tinh thể ma pháp chất lượng cao, thì mức tiêu hao tự nhiên sẽ cao hơn một chút."

Nghe Hứa Dịch trả lời, Tử tước Leslie và quản gia Wenlai đứng bên cạnh đồng thời trợn tròn mắt.

"Vậy mà lại tiêu hao ít như vậy sao? Một ngày dù có là mười lăm đồng bạc, thì một tháng cũng chưa đến năm đồng vàng, vậy ít hơn trận pháp băng sương quy mô lớn đến mấy chục lần!"

Hứa Dịch nở nụ cười tự tin: "Nếu mức tiêu hao không ít hơn trận pháp băng sương quy mô lớn đến mấy chục lần, thì tôi nghiên cứu ra nó làm gì?"

Tử tước Leslie nhìn chằm chằm Hứa Dịch một lúc lâu, khẽ gật đầu: "Tốt lắm, Hứa Dịch, bây giờ ta có thể nói cho cậu biết, nếu những gì cậu nói đều là sự thật, thì ta dám khẳng định, chiếc điều hòa ma pháp này nhất định sẽ bán chạy! Đương nhiên, nó không thể bán được số lượng lớn như quạt ma pháp. Nhưng ta nghĩ, lợi nhuận của thứ này, e rằng cũng phải nhiều hơn quạt ma pháp rất nhiều, đúng không?"

Hứa Dịch cười khẽ: "Tử tước đại nhân sáng suốt. Lợi nhuận của thứ này sao... Quả thực là cao hơn quạt ma pháp đến mấy lần. Tuy nhiên, muốn bán chạy thì e rằng vẫn cần Tử tước đại nhân giúp đỡ."

"Ồ? Cần ta giúp gì?" Tử tước Leslie nhìn Hứa Dịch với vẻ thích thú."Cứ nói đừng ngại, dù sao ta cũng là cổ đông lớn, những gì ta có thể ra sức thì cậu cứ việc nói."

"Điều tôi muốn Tử tước đại nhân làm thực ra rất đơn giản..."

ChÆ°Æ¡ng 38: Yến tiệc

Màn đêm lại buông xuống, bên ngoài một dinh thự rộng lớn ở phía tây thành phố Bontar, vô số cỗ xe ngựa sang trọng đậu kín lối vào. Những quý tộc trong trang phục lộng lẫy, toát lên vẻ sang trọng trong từng cử chỉ, đi lại trò chuyện rôm rả, khiến cho dinh thự vốn yên tĩnh bỗng chốc trở nên náo nhiệt.

Nếu có ai quen thuộc với giới quý tộc Bontar ở đây, chắc chắn sẽ dễ dàng nhận ra rằng, hầu hết những người đang có mặt trong dinh thự này đều là những quý tộc lớn nhỏ trong thành phố. Thậm chí, nếu tinh ý một chút, còn có thể nhìn thấy ở khu vực sâu nhất của dinh thự, một người đàn ông trung niên vạm vỡ, gương mặt nghiêm nghị đang trò chuyện vui vẻ với chủ nhân của dinh thự.

Người đàn ông trung niên này chính là người quyền lực nhất thành phố Bontar, Bá tước Sean Satsuma, Thành chủ của thành phố!

Còn vị chủ nhân dinh thự trẻ tuổi, đẹp trai đang trò chuyện với ngài Thành chủ chính là Tử tước Leslie, người nổi tiếng là được lòng rất nhiều tiểu thư phu nhân trong giới quý tộc Bontar.

Tử tước Leslie vốn là người thích sự yên tĩnh, vậy mà hôm nay lại đột nhiên tổ chức yến tiệc, khiến cho giới quý tộc Bontar không khỏi ngạc nhiên.

Mặc dù lý do mà Tử tước Leslie đưa ra cho bữa tiệc này có phần... buồn cười, là để chúc mừng cho người cháu trai ở xa tận thành phố Anweimar vừa chào đời, nhưng giới quý tộc vốn rất thích yến tiệc, cũng rất thích thông qua yến tiệc để thắt chặt mối quan hệ với nhau, cho nên lý do gì cũng không quan trọng, quan trọng là Tử tước Leslie đã tổ chức yến tiệc. Vì vậy, tất cả những quý tộc nhận được thiệp mời đều không ai từ chối, đều đến tham dự đúng hẹn.

Ngoài những quý tộc này ra, trong số khách mời còn có một số ít không phải là quý tộc, nhưng nếu để ý kỹ một chút sẽ phát hiện ra những vị khách không phải quý tộc này đều là những nhân vật có máu mặt trong thành phố Bontar, tuyệt đối không có ai là thường dân tầm thường.

Đối với điều này, không ai cảm thấy bất ngờ.

Tử tước Leslie đại nhân tổ chức yến tiệc, làm sao có thể để lọt lưới một thường dân không liên quan?

Vì vậy, Hứa Dịch rất biết điều tự mình nấp vào một góc, cố gắng không thu hút sự chú ý của mọi người.

Với thân phận của cậu, thật sự không có tư cách góp mặt ở đây.

Thương hội Tân Phi mặc dù nhờ vào quạt ma pháp mà kiếm được bộn tiền, nhưng nói cho cùng cũng chỉ là một thương hội nhỏ mới thành lập, ở thành phố Bontar, những thương hội nhỏ như vậy không có một trăm cũng có tám mươi, Hứa Dịch chen vào đó tự nhiên không tính là gì.

Còn dựa vào thân phận Ma Pháp sư?

Đừng đùa! Hứa Dịch đến bây giờ ngay cả bài kiểm tra chứng nhận của Công hội Ma Pháp sư cũng chưa vượt qua, nói trắng ra thì thậm chí còn không được tính là Ma Pháp sư chính thức, lấy tư cách gì để tham gia yến tiệc này?

Tuy rằng Hứa Dịch lớn lên cũng coi như ưa nhìn, nhưng ở trong hoàn cảnh này, tự nhiên cũng sẽ không khiến cho quá nhiều người chú ý, theo lý mà nói, cậu muốn trốn tránh cũng không thành vấn đề, nhưng oái oăm thay, bên cạnh cậu, một chiếc lá xanh tầm thường, lại có một đóa hoa rực rỡ, xinh đẹp như ánh trăng trên bầu trời đêm, khiến người ta không thể không chú ý tới.

"Chán chết đi được." Stella thở dài, than thở với Hứa Dịch."Hứa Dịch, em còn tưởng rằng Tử tước Leslie đột nhiên tổ chức yến tiệc thì sẽ thú vị lắm, không ngờ cũng nhàm chán như những bữa tiệc khác."

Hứa Dịch nhịn không được liếc cô nàng một cái: "Chẳng phải anh đã nói với em rồi sao, đây chỉ là một bữa tiệc bình thường thôi mà, em cứ khăng khăng không tin anh thì anh biết làm thế nào?"

"Hừ! Anh còn có mặt mũi mà nói em sao?" Stella bĩu môi."Trước đây là ai cứ luôn miệng nói với em rằng yến tiệc của giới quý tộc đều nhàm chán muốn chết, có thời gian tham gia yến tiệc chi bằng về nhà nghiên cứu ma pháp trận?"

Hứa Dịch đưa tay xoa xoa mặt: "Được rồi, là anh."

"Vậy mà anh lại chạy đến tham gia yến tiệc, em đương nhiên cảm thấy kỳ lạ rồi. Ban đầu em còn tưởng rằng bữa tiệc này có gì đó đặc biệt, mới có thể thu hút cả anh đến đây, không ngờ lại chẳng có gì đặc biệt cả, hại em mừng hụt một trận." Stella giả vờ tức giận nói.

Hứa Dịch nhìn Stella từ trên xuống dưới, cô nhóc này hôm nay rõ ràng là đã được ăn diện kỹ lưỡng, chiếc váy dài màu tím nhạt được cắt may vừa vặn tôn lên vóc dáng hoàn mỹ của cô, mái tóc vàng được búi lên một cách ngẫu hứng, để lộ phần cổ thon dài trắng nõn, càng khiến cho cô toát lên vẻ cao quý, thanh lịch. Trái ngược với điều đó, ngũ quan gần như hoàn mỹ trên gương mặt cô lại toát lên vẻ đẹp tràn đầy sức sống của tuổi trẻ, hai khí chất khác biệt hòa quyện vào nhau, khiến cho cô càng thêm phần quyến rũ, cũng khó trách mỗi khi có người đi ngang qua đây, đều nhịn không được liếc nhìn cô vài lần.

Chỉ mới đứng ở đây chưa đầy nửa tiếng đồng hồ, đã có hơn mười nam thanh niên đến bắt chuyện.

Nếu không phải vì Hứa Dịch đang đứng bên cạnh, e rằng con số này còn tăng lên gấp bội.

"Nói có gì đặc biệt, đương nhiên là có." Hứa Dịch nhấp một ngụm nước trái cây, bất đắc dĩ giải thích với Stella."Stella, em còn nhớ mấy hôm trước chúng ta vừa nghiên cứu ra thứ gì không?"

Stella khẽ giật mình: "Ý anh là điều hòa ma pháp?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch gật đầu.

Từ sau khi Stella gia nhập Viện nghiên cứu, cô liền tự nhiên mà tham gia vào quá trình nghiên cứu điều hòa ma pháp.

Phải nói rằng, điều hòa ma pháp có thể được nghiên cứu chế tạo thành công nhanh như vậy, Stella đã góp một phần công sức rất lớn.

"Điều hòa ma pháp thì có liên quan gì đến bữa tiệc này?" Stella càng thêm khó hiểu.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Em không cảm thấy, trong căn phòng này có nhiều người như vậy, nhưng lại không hề nóng bức sao?"

Được Hứa Dịch nhắc nhở, Stella lập tức sực tỉnh, kinh ngạc nhìn sang hai bên, một lúc sau liền phát hiện ra, trên những bức tường xung quanh đại sảnh dùng để tiếp đãi khách khứa, đã được treo hai chiếc điều hòa ma pháp, đang không ngừng thổi ra những luồng gió mát lạnh, khó trách trong đại sảnh này không hề cảm thấy nóng nực.

"Hứa Dịch, chẳng lẽ anh và Tử tước Leslie đã thông đồng với nhau từ trước?" Stella nhịn không được hỏi.

"Gì mà thông đồng? Đây gọi là hợp tác." Hứa Dịch phản bác."Stella, kỳ thực, theo quy trình chính thức, lẽ ra chuyện này phải có cả em, người đại diện tham gia, nhưng anh thấy em hình như không thích thú lắm với việc đứng trước mặt nhiều người như vậy để chào bán sản phẩm, nên anh đã bỏ ý định đó."

"Hừ, em mới không chạy đến trước mặt người khác rồi nói, này, chào anh, mua sản phẩm của chúng tôi đi? Làm như vậy ngu ngốc lắm." Stella khinh thường nói."Lúc đầu anh nói với em về người đại diện cũng không bao gồm những việc này mà."

"Đúng vậy, cho nên anh đã từ bỏ ý định rất hấp dẫn này, hơn nữa làm như vậy quả thật là lãng phí." Hứa Dịch lại liếc nhìn Stella một cái, cười nói: "Để cho một mỹ nữ xuất chúng như em đi làm nhân viên bán hàng, bị người khác biết được, chắc chắn sẽ mắng anh là phung phí của trời."

Nghe Hứa Dịch nói vậy, Stella lập tức vui vẻ ra mặt, xoay một vòng trước mặt Hứa Dịch, đắc ý nói: "Có phải anh thấy em hôm nay rất xinh đẹp không?"

"Không, không phải hôm nay, mà là anh luôn cảm thấy em rất xinh đẹp. Đương nhiên, hôm nay đặc biệt xinh đẹp."

Stella càng thêm đắc ý, khẽ ngẩng đầu lên, khẽ hừ một tiếng: "Coi như anh biết nói chuyện." Dừng một chút, cô lại hỏi: "Đúng rồi, đã nói là anh và Tử tước Leslie thông đồng với nhau, vậy tại sao lại không thấy Tử tước Leslie giúp anh chào bán điều hòa ma pháp này?"

Hứa Dịch nhịn không được bật cười: "Tử tước Leslie đường đường là một vị Tử tước, sao có thể trực tiếp chạy đến chào bán sản phẩm? Chuyện như vậy, đương nhiên là do loại người đầy mùi tiền như anh làm rồi." Nói xong, cậu nhìn Stella, nói tiếp: "Bây giờ anh phải đi làm nhân viên bán hàng rồi, nếu em không muốn đi thì cứ ở đây đợi anh nhé."

Stella đảo mắt một vòng, bước nhanh đuổi theo Hứa Dịch.

"Để em xem tên gian thương này bán hàng như thế nào."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, đưa mắt nhìn quanh đại sảnh, sau đó dừng lại ở chỗ một người đàn ông trung niên có vẻ ngoài uy nghiêm.

"Tử tước Zetaman và phu nhân, chào hai vị."

Tử tước Zetaman và phu nhân quay người lại, nhìn người thanh niên đột nhiên xuất hiện trước mặt, có chút khó hiểu.

"Xin hỏi anh là..."

"Tôi tên là Hứa Dịch, là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, còn đây là bạn đồng hành của tôi..."

"Cô ấy là Stella phải không, cháu gái của Đại Ma Pháp sư Camillo, trước đây tôi đã gặp cô ấy vài lần." Tử tước Zetaman lên tiếng trước.

Stella vội vàng hành lễ với hai người: "Ông nội cháu vẫn luôn nói Tử tước Zetaman là người chính trực, là một trong số ít quý tộc mà ông ấy tương đối thưởng thức, hôm nay được gặp ngài, cháu thật sự đồng tình với đánh giá của ông nội cháu."

Tử tước Zetaman cười to, tự nhiên sẽ không xem lời này là thật, khi quay sang Hứa Dịch, trên mặt lộ ra vẻ nghi hoặc.

"Vừa rồi anh nói, anh là Hội trưởng Thương hội Tân Phi?"

"Vâng, thưa Tử tước."

"Thương hội Tân Phi... Thương hội Tân Phi... Cái tên này hình như tôi đã nghe qua ở đâu rồi." Tử tước Zetaman cau mày suy nghĩ một lúc, quay đầu lại hỏi phu nhân, nhưng vẫn không nhận được câu trả lời rõ ràng.

"Tử tước, có lẽ ngài đã nghe cái tên này từ cậu con trai Olin của ngài đấy?" Hứa Dịch nhắc nhở.

Tử tước Zetaman sững người một lúc, sau đó bỗng nhiên nhớ ra.

"Đúng rồi, chính là Olin đã nhắc đến. À, được anh nhắc nhở, tôi đã nhớ ra rồi. Nghe Olin nói, hình như nó đang làm việc ở một xưởng... à không, là một nhà máy nào đó thuộc Thương hội Tân Phi của anh? Hình như là đang sản xuất cái gì đó... Đúng rồi, quạt ma pháp? Có phải không?"

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Tử tước, thật ra tôi còn tưởng rằng sau khi ngài nhớ ra chuyện này sẽ tức giận."

Tử tước Zetaman ngẩn người: "Tại sao tôi phải tức giận?"

"Bởi vì tôi cứ nghĩ, ngài biết con trai mình lại đi làm công ở một nhà máy bình thường, sẽ cảm thấy mất mặt, cho nên trước khi đến gặp ngài, tôi đã do dự một lúc lâu, lấy hết can đảm mới dám đến đây."

Stella đứng bên cạnh suýt nữa thì bật cười.

Vừa rồi, sau khi nhìn thấy Tử tước Zetaman, Hứa Dịch căn bản là không hề do dự mà đi thẳng đến đây, nào có nửa điểm do dự hay cần phải lấy hết can đảm?

Tử tước Zetaman cười to: "Hội trưởng Hứa Dịch, anh đã nghĩ quá rồi. Olin cái gì cũng tốt, chỉ là tôi vẫn luôn lo lắng nó không chịu được khổ, không có kiên nhẫn, không ngờ bây giờ nó lại có thể làm việc ở nhà máy của anh lâu như vậy, có thể thấy nó đã trưởng thành hơn rất nhiều, tôi chỉ cảm thấy vui mừng, sao có thể cảm thấy mất mặt được?"

"Đúng vậy, dạo này mỗi lần Olin về nhà tuy rằng đều rất mệt mỏi, nhưng tôi có thể nhìn ra, thật ra nó rất vui vẻ." Phu nhân Tử tước Zetaman cũng lên tiếng."Nói thật, nó lớn như vậy rồi, những lúc vui vẻ từ tận đáy lòng như vậy thật sự rất hiếm thấy. Hội trưởng Hứa Dịch, tuy rằng tôi không biết cụ thể nó đang làm công việc gì ở chỗ anh, nhưng có thể khiến cho nó toàn tâm toàn ý và vui vẻ như vậy, tôi là mẹ của nó, thật sự muốn cảm ơn anh."

"Đâu có, đâu có..." Hứa Dịch liên tục xua tay."Tử tước và phu nhân, hai vị thật sự quá khách sáo rồi, thật ra Olin cũng đã giúp đỡ tôi rất nhiều. Thật không dám giấu giếm, bộ phận quan trọng nhất trong quạt ma pháp mà thương hội chúng tôi sản xuất chính là ma pháp trận, mà Olin chính là người phụ trách mảng này. Nó không chỉ hoàn thành việc vẽ ma pháp trận, mà còn đưa ra rất nhiều ý kiến cải tiến, tôi còn đặc biệt thưởng cho nó nữa. Gần đây, công việc của nó là nghiên cứu và sản xuất điều hòa ma pháp, cũng giúp đỡ tôi rất nhiều, nói ra thì phải là tôi cảm ơn Tử tước và phu nhân đã nuôi dạy được một người con trai ưu tú như vậy mới đúng."

Dù ở thế giới nào, bậc làm cha mẹ nghe thấy người khác khen con cái mình trước mặt, đều sẽ cảm thấy vui vẻ, Tử tước Zetaman và phu nhân tự nhiên cũng không ngoại lệ.

"Haha, Hội trưởng Hứa Dịch, anh thật sự đã quá khen Olin rồi. Đúng rồi, vừa rồi anh nói gần đây nó đang phụ trách nghiên cứu cái gì mà điều hòa ma pháp? Đó là thứ gì vậy? Có liên quan gì đến quạt ma pháp không?"

Nhìn thấy vẻ mặt tò mò của Tử tước Zetaman, Stella nhịn không được liếc nhìn Hứa Dịch một cái.

Tên này, vậy mà đã câu được cá rồi sao?

Quả nhiên, Hứa Dịch thản nhiên đáp: "Nói đến điều hòa ma pháp, kỳ thực trong căn phòng này có..."

Chương 39: Máy móc nông nghiệp

Đêm khuya, bữa tiệc tại Trang viên Tử tước Leslie cuối cùng cũng kết thúc. Các vị khách đã lần lượt ra về, trả lại sự yên tĩnh cho nơi này.

Trong đại sảnh còn vương lại chút lộn xộn sau bữa tiệc, Tử tước Leslie nhìn Hứa Dịch đang trò chuyện cùng Stella, trên mặt lộ ra vẻ tán thưởng không hề che giấu.

Đúng như Stella dự đoán, bữa tiệc này được tổ chức theo yêu cầu của Hứa Dịch, mục đích quan trọng nhất chính là để quảng bá cho loại điều hòa ma pháp mới được anh nghiên cứu chế tạo.

Hứa Dịch định vị điều hòa ma pháp là sản phẩm trung và cao cấp, hướng đến đối tượng khách hàng là những người có thân phận, địa vị, và quan trọng nhất là phải giàu có ở thành phố Bontar.

Mà trong bữa tiệc lần này, nhờ sự sắp xếp cố ý của Tử tước Leslie, có thể nói tất cả các vị khách đều đáp ứng được yêu cầu đó.

Yêu cầu của Hứa Dịch đối với Tử tước Leslie chỉ có vậy, anh không yêu cầu ông ta phải trực tiếp tham gia, vì vậy Tử tước Leslie không biết cụ thể Hứa Dịch sẽ làm như thế nào, nhưng ông ta biết, Hứa Dịch nhất định sẽ thu hoạch được rất nhiều từ bữa tiệc này.

Bởi vì trong bữa tiệc, không ít vị khách khi đến trò chuyện cùng Tử tước Leslie, đều cố ý hay vô tình nhắc đến hai chiếc điều hòa ma pháp có phần nổi bật kia. Sau khi biết được giá cả và mức tiêu hao năng lượng hàng ngày của điều hòa ma pháp, những vị khách này gần như đều bộc lộ ý muốn mua hàng.

Ngay cả Thành chủ đại nhân Sean Satsuma Bá tước cũng không ngoại lệ.

Vì vậy, Tử tước Leslie vô cùng chắc chắn rằng, không bao lâu nữa, loại điều hòa ma pháp này sẽ trở nên thịnh hành trong giới quý tộc thành phố Bontar, mà người khởi xướng nên xu hướng thịnh hành này, trong mắt các quý tộc kia, chính là ông ta, Tử tước Leslie.

"Nếu đám người kia biết được tất cả những chuyện này đều nằm trong tính toán của Hứa Dịch, không biết sẽ nghĩ như thế nào nhỉ?", Tử tước Leslie thầm nghĩ.

Đúng lúc này, Hứa Dịch kết thúc cuộc trò chuyện với Stella, đi về phía này.

"Tử tước đại nhân, bữa tiệc tối nay rất thành công, tôi phải cảm ơn ngài mới được.", Hứa Dịch cười nói.

"Cậu khách sáo rồi, dù sao tôi cũng là cổ đông lớn của Tân Phi thương hội mà.", Tử tước Leslie lắc đầu."Nhưng mà, có một vấn đề tôi muốn hỏi cậu. Hứa Dịch, số lượng quý tộc và người giàu có ở thành phố Bontar chỉ có bấy nhiêu thôi, số lượng điều hòa ma pháp cậu có thể bán ra cũng có hạn, e là lợi nhuận không bằng quạt ma pháp đâu?"

"Chuyện này ngài không cần phải lo lắng.", Hứa Dịch cười khẽ."Điều hòa ma pháp đã được định vị là sản phẩm trung và cao cấp, vậy nên phương án bán hàng tự nhiên cũng khác với quạt ma pháp. Tôi đã ký kết thỏa thuận với Fasak thương hội của thành phố Saltan, một thời gian nữa sẽ mở một cửa hàng chuyên doanh ở đó, chuyên dùng để bán các mặt hàng của Tân Phi thương hội chúng ta, đến lúc đó, điều hòa ma pháp hiệu Tân Phi cũng sẽ theo đó mà tiến vào thị trường thành phố Saltan."

"Thành phố Saltan?", Tử tước Leslie bỗng nghĩ đến điều gì đó."Đúng rồi, hình như trong bữa tiệc hôm nay có hai vị tiểu quý tộc đến từ thành phố Saltan để thăm người thân, chẳng lẽ cậu cũng đã tiếp xúc với bọn họ rồi sao?"

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Phản ứng của ngài thật nhanh nhạy."

Ánh mắt Tử tước Leslie nhìn Hứa Dịch trong nháy mắt trở nên ngưng trọng hơn vài phần.

Tên nhóc này, nếu ngay cả điểm này cũng đã tính toán trước, vậy thì thật là đáng sợ.

Nhưng nghĩ lại, Tử tước Leslie lại không nhịn được mà bội phục sự nhìn xa trông rộng của bản thân.

May mà ông ta đã sớm nhận ra sự khác thường của Hứa Dịch từ những sự việc trước đó, và quyết định hợp tác với anh, nếu không bỏ lỡ cơ hội này, e rằng sẽ đánh mất rất nhiều cơ hội khác.

Chưa nói đến những thứ khác, chỉ riêng việc quạt ma pháp bán chạy, trong vòng chưa đầy một tháng ngắn ngủi, Tử tước Leslie đã thu về hơn một ngàn đồng vàng lợi nhuận.

Ngay cả với gia sản của Tử tước Leslie, một ngàn đồng vàng cũng không phải là một con số nhỏ.

Hơn nữa, Tử tước Leslie tin chắc rằng, cùng với sự phát triển và lớn mạnh của Tân Phi thương hội, lợi nhuận mà 30% cổ phần của ông ta mang lại cũng sẽ dần dần tăng lên, cuối cùng nhất định sẽ vượt xa con số một ngàn đồng vàng.

"Tử tước đại nhân, ngoài chuyện điều hòa ma pháp ra, còn một chuyện nữa muốn thương lượng với ngài.", Hứa Dịch lại nói.

"Ồ? Chuyện gì? Cứ nói đừng ngại."

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, nói: "Tử tước đại nhân, sắp đến tháng Chín rồi, lãnh địa của ngài có phải sắp bước vào giai đoạn thu hoạch mùa thu rồi không?"

Tử tước Leslie ngẩn người, không ngờ Hứa Dịch lại đột ngột chuyển chủ đề sang chuyện này.

"À, đúng vậy, sắp thu hoạch rồi, sao cậu lại hỏi chuyện này?"

Hứa Dịch cười khẽ: "Ngài còn nhớ lần trước tôi mua của ngài cô bé nô lệ kia không? Lúc đó tôi mua cô bé ấy, là vì cô bé ấy làm mất một con bò cày, việc này sẽ ảnh hưởng nghiêm trọng đến vụ thu hoạch mùa thu, vì vậy đám hộ vệ kia suýt nữa thì đánh chết cô bé ấy."

Tử tước Leslie đương nhiên đã nghe quản gia Wenlai báo cáo về chuyện này từ lâu, liếc nhìn Hứa Dịch một cái, hừ lạnh nói: "Sao? Chẳng lẽ bây giờ cậu muốn đòi lại công bằng cho cô bé nô lệ kia? Tôi nói cho cậu biết, muốn nuôi dưỡng thành công một con bò cày đủ tiêu chuẩn là vô cùng khó khăn, giá trị của một con bò cày còn cao hơn một tên nô lệ nhiều. Cô ta dám làm mất một con bò cày, đánh chết cũng là đã rẻ cho cô ta rồi."

Hứa Dịch thầm thở dài trong lòng, thầm nghĩ cho dù quan hệ giữa anh và Tử tước Leslie đã coi như là rất thân thiết, nhưng vẫn không thể nào thay đổi được sự lạnh lùng trong lòng Tử tước Leslie đối với nô lệ.

Đương nhiên, thái độ đối xử với nô lệ của Tử tước Leslie cũng là chuyện thường tình ở lục địa Saiens, Hứa Dịch hiện tại không có năng lực cũng không có ý định thay đổi hình thái xã hội này, anh nhắc đến chuyện này tự nhiên là có mục đích khác.

"Ý của ngài là, bò cày rất khó có được, lại vô cùng quan trọng đối với ruộng đồng, cho nên giá trị cực kỳ cao, đúng không?", Hứa Dịch hỏi.

"Đương nhiên là vậy rồi. Này Hứa Dịch, rốt cuộc cậu muốn nói gì thì nói thẳng ra đi?", Tử tước Leslie có chút sốt ruột.

Hứa Dịch cười khẽ: "Vậy Tử tước đại nhân, nếu tôi có thể tìm được một công cụ thay thế cho bò cày, ngài bằng lòng bỏ ra bao nhiêu tiền để mua?"

Tử tước Leslie nghi hoặc nhìn Hứa Dịch một cái: "Chẳng lẽ cậu lại phát minh ra loại máy móc ma pháp có thể làm việc trên ruộng? Chuyện này e là không thực tế đâu? Công việc trên ruộng đồng phức tạp như vậy, có loại máy móc nào có thể thay thế được vai trò của bò cày?"

"Coi như tôi chỉ đang ví von thôi. Tử tước đại nhân, nếu loại máy móc này có thể thay thế công việc của bò cày, hiệu quả công việc thậm chí còn vượt xa, ngài có thể chấp nhận mức giá như thế nào?"

Tử tước Leslie suy nghĩ một chút, giơ năm ngón tay ra: "Năm mươi đồng vàng một chiếc, có bao nhiêu tôi lấy bấy nhiêu."

Hai mắt Hứa Dịch sáng lên: "Tử tước đại nhân, ngài nói thật chứ?"

"Nói nhảm!", Tử tước Leslie bực bội nói: "Cậu cũng biết đấy, lãnh địa của tôi có hơn phân nửa đang bỏ hoang, đó là vì không đủ nhân lực để canh tác, không còn cách nào khác nên mới bỏ hoang. Nếu có loại máy móc ma pháp mà cậu nói, tôi đương nhiên là muốn bao nhiêu có bấy nhiêu, tốt nhất là có thể trồng trọt trên toàn bộ lãnh địa. Hơn nữa tôi dám khẳng định, không chỉ riêng tôi, thành phố Bontar, thậm chí là toàn bộ Vương quốc Lanpari, thậm chí là toàn bộ lục địa Saiens, gần như tất cả các quý tộc đều rất cần loại đồ vật này. Nếu cậu thực sự có thể nghiên cứu chế tạo ra loại máy móc ma pháp này, tôi dám đảm bảo nó nhất định sẽ bị tranh nhau mua."

Nói đến đây, Tử tước Leslie nhịn không được hỏi thêm một câu: "Này, Hứa Dịch, chẳng lẽ cậu thực sự đã nghiên cứu chế tạo ra nó rồi? Chuyện này không phải là chuyện đùa được đâu."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lắc đầu: "Đương nhiên là vẫn chưa, hiện tại chỉ là một ý tưởng thôi. Nhưng mà, bây giờ nhận được câu trả lời đầy phấn khích như vậy từ ngài, tôi lại càng có hứng thú nghiên cứu chế tạo ra thứ này."

Nhìn nụ cười có phần bí ẩn trên mặt Hứa Dịch, trong lòng Tử tước Leslie sáng tỏ.

"Tên nhóc này, rất có thể là đã nghiên cứu chế tạo ra nó rồi."

Thực ra, Tử tước Leslie đã trách nhầm Hứa Dịch rồi.

Mặc dù ngay từ khi nhìn thấy Vivian suýt chút nữa bị đánh chết vì làm mất một con bò cày, Hứa Dịch đã hạ quyết tâm nghiên cứu chế tạo máy móc nông nghiệp, nhưng trước đó, anh không chỉ không có thời gian, mà còn không có đủ tài chính và nhân lực để nghiên cứu những thứ này, vì vậy thứ đó vẫn luôn chỉ tồn tại trong ý tưởng của anh, căn bản không có nửa điểm nào trở thành hiện thực.

Nay đã khác xưa, thời gian của Hứa Dịch tuy rằng vẫn không mấy dư dả, nhưng nhân lực có thể sử dụng dưới tay lại nhiều hơn không ít, trong đó quan trọng nhất chính là một trăm người lùn đến từ bộ lạc của Lanu đại sư.

Có được sự hỗ trợ của những người lùn có tay nghề rèn không hề thua kém Lỗ Lan đại sư này, Hứa Dịch mới có thể đồng ý với Fasak hội trưởng, trực tiếp cung cấp cho ông ta một loạt máy móc chế tạo tương ứng của quạt ma pháp thế hệ thứ hai.

Nhưng khối lượng công việc của lô máy móc này không lớn, những người lùn kia không mất bao nhiêu thời gian đã hoàn thành toàn bộ, hiện tại bọn họ ngoài việc nghiên cứu một số kiến thức máy móc mà Hứa Dịch giao cho ra, phần lớn thời gian vẫn đang trong trạng thái rảnh rỗi, vì vậy Hứa Dịch liền nghĩ đến máy móc nông nghiệp.

Thật ra, theo Hứa Dịch thấy, đối với một thế giới có trình độ khoa học kỹ thuật và sản xuất còn chưa cao như lục địa Saiens, máy móc nông nghiệp ngược lại là thứ cấp thiết nhất.

Đúng như Tử tước Leslie đã nói, chỉ riêng lãnh địa của ông ta đã có hơn phân nửa diện tích đang bỏ hoang vì không đủ nhân lực.

Mà mở rộng ra toàn bộ lục địa Saiens, có thể tưởng tượng được diện tích đất đai bỏ hoang trên toàn bộ lục địa này là bao nhiêu.

Tuy nhiên, trái ngược với điều đó, sản lượng lương thực của lục địa Saiens vẫn luôn ở mức cực kỳ thấp, điều này trực tiếp dẫn đến việc mức sống trung bình của người dân trên toàn bộ lục địa này rất thấp, thậm chí ngay cả trong thành phố Bontar nhỏ bé này, hàng năm vẫn có người chết đói.

Mà trong một lần trò chuyện cùng Heinze, Hứa Dịch được biết, chỉ mới mười một năm trước, lục địa Saiens còn xảy ra một trận nạn đói trên diện rộng do khí hậu khắc nghiệt, lúc đó có thể nói là xác người la liệt khắp nơi, thậm chí còn gây ra sự hỗn loạn trên toàn bộ lục địa, khiến cho một số quốc gia nhỏ bé bị diệt vong trong một đêm.

Vẻ mặt kinh hãi của Heinze khi nhắc đến chuyện này, đến nay Hứa Dịch vẫn còn nhớ rõ.

Là người xuyên không đến từ Trái Đất với nền văn minh đã phát triển cao độ, Hứa Dịch chưa từng chứng kiến cảnh tượng như vậy.

Nhưng chỉ cần tưởng tượng, anh cũng biết cảnh tượng đó đáng sợ đến mức nào.

Vì vậy, anh càng thêm kiên định với ý nghĩ nghiên cứu chế tạo máy móc nông nghiệp.

"Nếu có thể nhờ đó mà cải thiện được mức sống của người dân trên lục địa này, có lẽ có thể coi là việc tôi xuyên không đến thế giới này đã thực sự có ý nghĩa."

Hứa Dịch nhìn bầu trời đêm đầy sao, thầm nhủ.

ChÆ°Æ¡ng 40: Hội trưởng Hứa Dịch Kỳ Lạ

Một chiếc xe ngựa chạy nhanh trên con đường lớn phía bắc thành Bontar, chẳng mấy chốc đã đến gần thành phố.

Cửa sổ xe ngựa bỗng nhiên được mở ra, một cô gái trẻ với khuôn mặt tròn trịa thò đầu ra, nhìn thoáng qua bức tường thành không mấy hùng vĩ của thành Bontar ở phía xa, lớn tiếng gọi: "Nhìn kìa, đó là thành Bontar, chúng ta sắp đến rồi!"

Bên trong xe ngựa, một cô gái khác cũng thò đầu ra, nhìn về phía thành Bontar ở đằng xa, nhưng ánh mắt lại dừng lại ở một nơi khác.

"Ơ? Kia là cái gì?" Cô gái có vẻ ngoài thanh tú này chỉ vào một tòa nhà cao lớn dựng bên ngoài thành Bontar mà hỏi.

Cô gái mặt tròn theo hướng cô ấy chỉ nhìn lại, phát hiện ở phía xa bên ngoài thành Bontar, một cây cột to lớn dựng đứng, trên đỉnh cao hơn cả tường thành chống đỡ một tấm biển hình chữ nhật lớn khác thường.

Mặt tấm biển hướng về phía con đường này dường như có vẽ một bức tranh, ban đầu nhìn từ xa không rõ lắm, đợi đến khi xe ngựa đến gần, hai cô gái mới phát hiện, bên trái bức tranh này là một thiết bị hình tròn có bệ đỡ bằng sắt.

Cỗ máy kỳ lạ trong bức tranh dường như đang quay với tốc độ cao, chỉ có thể nhìn thấy một bóng mờ, căn bản không nhìn rõ bên trong rốt cuộc là cái gì.

"Đây có phải là cái gì mà quạt ma pháp kia không?" Cô gái mặt tròn trừng lớn hai mắt, tò mò nhìn cỗ máy có hình dạng kỳ quái trên bức tranh.

"Chắc là vậy, cậu xem nó rõ ràng đang thổi gió mà." Cô gái thanh tú đáp lại một câu, ánh mắt từ bên trái bức tranh chuyển sang bên phải, bỗng nhiên kinh ngạc kêu lên."A, đây chẳng phải là Stella sao?"

"Stella? Ở đâu?" Cô gái mặt tròn cũng nhìn sang, phát hiện bên phải bức tranh khổng lồ này lại vẽ một cô gái trẻ xinh đẹp với mái tóc vàng óng ả.

Tuy chỉ là góc nghiêng, nhưng cô gái tóc vàng này có ngũ quan tinh xảo, đường nét khuôn mặt vô cùng mềm mại, lại thêm một bộ váy trắng bay nhẹ nhàng, khiến người ta vừa nhìn đã không muốn rời mắt.

"Thật sự là Stella!" Cô gái mặt tròn rất nhanh đã nhận ra."Sao chân dung của cô ấy lại xuất hiện trên này? Lộ liễu quá rồi đấy chứ?"

"Chắc là có liên quan đến quạt ma pháp." Cô gái thanh tú trầm ngâm nói."Cậu xem, trên tấm biển đó còn có chữ kìa. Hình như viết là..."

"Quạt ma pháp Thương hiệu Tân Phi, mang đến cho bạn một làn gió mát mẻ trong mùa hè. Câu này là có ý gì?" Cô gái mặt tròn giành đọc, nhưng vẫn không hiểu gì.

"Không biết. Nhưng mà lần trước Stella có nói cô ấy còn làm người đại diện cho cái gì mà Thương hội Tân Phi, chẳng lẽ đây là quảng cáo của cô ấy?" Cô gái thanh tú nói.

Cô gái mặt tròn nghiêng đầu suy nghĩ một lúc, lắc đầu: "Không hiểu nổi. Thôi kệ đi, dù sao lát nữa là gặp được cô ấy rồi, đến lúc đó hỏi lại cô ấy vậy."

"Ừm, xem ra cũng chỉ có thể như vậy." Cô gái thanh tú gật đầu, cao giọng nói với người đánh xe phía trước: "Bác tài, bác có thể đưa chúng cháu thẳng đến Thương hội Tân Phi được không ạ?"

Người đánh xe là một người đàn ông trung niên khoảng bốn mươi tuổi, nghe vậy liền hỏi lại: "Thương hội Tân Phi? Nơi đó có hai chỗ, một là cửa hàng chuyên doanh của họ trong thành, một là nhà máy ở ngoại ô, hai cô muốn đến chỗ nào?"

"Còn phân biệt như vậy nữa sao?" Hai cô gái kinh ngạc nhìn nhau, cô gái thanh tú nghĩ nghĩ rồi hỏi: "Bác có biết hội trưởng của họ thường ở đâu không ạ?"

"Cái này thì tôi không biết. Nhưng mà nghe nói cửa hàng chuyên doanh của họ thường chỉ có một anh chàng bán hàng, bình thường không có ai khác, chắc là vị hội trưởng kia thường ở nhà máy." Người đánh xe suy đoán.

"Vậy thì tốt rồi, bác đưa chúng cháu thẳng đến nhà máy được không ạ?" Cô gái thanh tú nói.

"Được thì được, nhưng mà đoạn đường gần nhà máy của họ dạo này đang sửa chữa, tôi chỉ có thể đưa hai cô đến gần đó thôi, đoạn đường còn lại phải tự đi bộ."

"Vâng, vậy cũng được ạ."

Thấy cô gái thanh tú đồng ý, người đánh xe liền giật nhẹ roi ngựa, xe ngựa lập tức rẽ phải, đi vòng từ bên ngoài thành Bontar về hướng tây thành.

Con đường nhỏ bên ngoài thành tất nhiên không bằng đường lớn bằng phẳng, xe ngựa xóc nảy một hồi, khiến hai cô gái trong xe bị xóc đến choáng váng.

Tuy nhiên tình trạng này không kéo dài lâu, một lát sau xe ngựa khẽ rung lên, tiếp theo lại trở nên cực kỳ êm ái, gần như không cảm nhận được chút xóc nảy nào.

Cô gái mặt tròn không nhịn được tò mò trong lòng, lại thò đầu ra khỏi cửa sổ, nhìn xuống dưới, phát hiện con đường xe ngựa đang đi quả nhiên bằng phẳng khác thường, nhìn một cái không thấy một chút gồ ghề nào, mặt đường thậm chí còn tốt hơn cả con đường lớn lúc trước rất nhiều.

Cô gái mặt tròn kinh ngạc trong lòng, nhịn không được nói với người đánh xe: "Bác tài, sao con đường này lại bằng phẳng như vậy? Giá mà con đường chúng ta đi lúc trước cũng bằng phẳng như con đường này thì tốt rồi."

Người đánh xe cười ha ha: "Con đường này là do Thương hội Tân Phi bỏ tiền ra sửa chữa lại đấy, trước kia không bằng phẳng chút nào đâu. Nghe nói để sửa con đường này, Thương hội Tân Phi đã bỏ ra không ít tiền."

"Ồ? Thương hội của họ còn phụ trách sửa đường nữa sao? Chẳng phải việc này là do thành chủ quản lý sao?"

"Lẽ ra thì phải là do ngài thành chủ quản lý, nhưng mà cái gì đó... à đúng rồi, là hội trưởng Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi không hài lòng với con đường này, sau đó người ta tự bỏ tiền túi ra sửa đường, ngài thành chủ cũng không thể ngăn cản được đúng không? Cho nên con đường mà hai cô đang nhìn thấy này, chính là con đường đã được sửa chữa lại đấy."

"Tại sao vị hội trưởng Hứa Dịch kia lại không hài lòng? Chẳng lẽ không đi được sao?" Cô gái mặt tròn kỳ quái hỏi.

"Sao có thể như vậy được, con đường này dù sao cũng là con đường chính bên ngoài thành Bontar của chúng ta, sao có thể đến người cũng không đi được. Nói thật thì con đường này trước kia tuy không bằng phẳng như vậy, nhưng cũng rất tốt rồi, căn bản không cần phải sửa chữa lại. Nhưng mà vị hội trưởng Hứa kia cứ không hài lòng, vậy thì biết làm sao? Hơn nữa tôi còn nghe nói, cho dù là con đường hiện tại thì người ta vẫn chưa hài lòng lắm, nói là sau này có điều kiện, sẽ cho sửa cái gì mà... cái gì mà... à đúng rồi, sửa đường xi măng. Tôi cũng không biết đường xi măng là cái thứ gì, nhưng mà có thể khiến vị hội trưởng Hứa Dịch kia hài lòng, chắc là còn tốt hơn con đường hiện tại rất nhiều."

"Còn tốt hơn con đường hiện tại rất nhiều? Vậy thì phải bằng phẳng đến mức nào?" Cô gái mặt tròn líu lưỡi."Vị hội trưởng Hứa Dịch kia chắc không phải là đang khoác lác đấy chứ? Làm gì có con đường nào bằng phẳng như vậy?"

Người đánh xe cười hì hì: "Cái đó thì tôi không biết. Những nhân vật lớn như họ nghĩ gì, đâu phải là người đánh xe nhỏ bé như tôi có thể tưởng tượng ra được."

Cô gái mặt tròn lẩm bẩm một câu, rụt người về trong xe, cau mày nói với cô gái thanh tú: "Này, Evita, cậu nói xem vị hội trưởng Hứa Dịch kia có khi nào lại bắt chúng ta nghiên cứu cách sửa đường không?"

Cô gái thanh tú bật cười, đưa tay ra điểm điểm lên trán cô gái mặt tròn: "Akali, cậu toàn nói linh tinh! Chúng ta đều là ma pháp sư, cho dù có đồng ý với hội trưởng Hứa Dịch ở lại, thì cũng là nghiên cứu ma pháp trận, sao có thể liên quan gì đến sửa đường được?"

Cô gái mặt tròn tên Akali bĩu môi lắc đầu: "Tớ không biết. Nhưng mà tớ luôn cảm thấy vị hội trưởng Hứa Dịch này e là có chút kỳ quái, rõ ràng là con đường bằng phẳng như vậy rồi mà còn không hài lòng, nhất định phải sửa chữa lại. Ông ta chê tiền của mình nhiều quá hay sao?"

Evita bất đắc dĩ lắc đầu, thầm nghĩ Akali này lúc nào cũng thích suy đoán lung tung, cũng không biết đến bao giờ mới sửa được cái tật xấu này.

Tuy nhiên, mặc dù cô không giống như Akali thích suy đoán lung tung, nhưng trong lòng cũng tràn đầy tò mò về vị hội trưởng Hứa Dịch này.

Tại sao ông ta lại coi trọng con đường này như vậy? Rõ ràng con đường này tốt hay xấu căn bản không liên quan gì đến ông ta mới đúng.

Chẳng lẽ nói, con đường này có liên quan đến những thứ mà thương hội của họ sản xuất? Nhưng mà như vậy cũng không hợp lý.

Hay là vị hội trưởng Hứa Dịch này yêu cầu quá mức nghiêm khắc, không cho phép con đường gần nhà máy của mình xuất hiện bất kỳ vấn đề gì?

Nếu quả thật là như vậy, vậy thì vị hội trưởng Hứa Dịch này e là không dễ chung sống rồi, lát nữa gặp ông ta, mình phải cẩn thận một chút mới được.

Trong lúc đầu óc Evita và Akali đang suy nghĩ miên man, xe ngựa đã đi được một đoạn đường, bỗng nhiên giảm tốc độ, sau đó dừng lại.

"Hai vị tiểu thư, con đường phía trước đang sửa chữa, ngoại trừ xe ngựa chở hàng của Thương hội Tân Phi ra thì không cho xe ngựa nào khác đi qua, cho nên phiền hai vị tự mình xuống đi bộ qua đó vậy." Giọng nói của người đánh xe vang lên.

Evita và Akali nhìn nhau, vén rèm xe lên, Akali trực tiếp nhảy xuống, Evita thì vịn vào càng xe chậm rãi bước xuống.

Hai người ngẩng đầu nhìn lên, quả nhiên nhìn thấy con đường phía trước đang được sửa chữa toàn bộ, chỉ chừa lại một con đường hẹp chưa đầy ba mét để cho xe cộ qua lại.

Nhìn tình hình thi công, con đường này sau khi sửa chữa xong, e là sẽ đạt đến độ rộng hơn mười mét, vô cùng kinh người.

Cần biết rằng ở Vương quốc Lanpari, ngay cả hai con đường chính nối liền toàn bộ vương quốc cũng chỉ rộng mười mấy mét.

Nhìn về phía xa xa, một con sông rộng lớn chảy ngang qua, trên một bãi đất trống bên bờ sông, mấy tòa nhà khổng lồ nằm xen kẽ nhau, thỉnh thoảng lại có thể nhìn thấy người ra vào từ trong những tòa nhà đó.

Cho dù là mấy tòa nhà kia, hay là công trường sửa đường ở đây, đều là một cảnh tượng náo nhiệt, dường như không hề bị ảnh hưởng bởi cái nóng bức hiện tại.

Hai cô gái lần đầu tiên nhìn thấy cảnh tượng náo nhiệt như vậy, nhịn không được nhìn thêm một lúc, sau đó mới nhớ đến mục đích của mình lần này.

Akali đảo mắt, đi đến bên cạnh những người đang sửa đường, vốn định đưa tay ra vỗ vỗ một người để hỏi thăm, nhưng lại phát hiện người này từ trên xuống dưới đều bị bụi đất bao phủ, liền thu tay lại, cao giọng gọi: "Này, xin chào. Cho hỏi một chút, đây có phải là Thương hội Tân Phi không?"

Người nọ quay đầu lại, Akali sợ hết hồn.

Thì ra cả khuôn mặt người này cũng đầy bụi đất, lại bị mồ hôi chảy xuống tạo thành mấy vệt dài, trông có vẻ hơi dữ tợn.

Tuy nhiên, sau khi nhìn thấy trước mặt là một cô bé, người nọ lộ ra nụ cười, lập tức hóa giải vẻ dữ tợn kia.

"Đúng vậy, đây là Thương hội Tân Phi, cô tìm ai?"

Nụ cười của người nọ rất rạng rỡ, giọng nói cũng cực kỳ hào sảng ngay thẳng, trong nháy mắt hóa giải sự căng thẳng trong lòng Akali.

"Vâng, chúng cháu đến tìm hội trưởng Hứa Dịch, phiền anh thông báo một tiếng được không ạ? Cứ nói là chúng cháu được Stella giới thiệu đến." Akali nói lớn.

Nghe được câu này, người nọ rõ ràng sửng sốt, đánh giá Akali, sau đó lại liếc nhìn Evita ở phía xa, kinh ngạc nói: "Hai cô chính là bạn học của Stella?"

Lần này đến lượt Akali và Evita sửng sốt, Akali nhịn không được hỏi: "Sao anh biết chúng cháu là bạn học của Stella? Chẳng lẽ anh và hội trưởng Hứa Dịch rất thân? Ông ấy nói cho anh biết sao?"

Người nọ cười toe toét, lộ ra hàm răng trắng bóng.

"Đúng vậy, tôi và Hứa Dịch rất thân, hơn nữa tôi dám đảm bảo, trên thế giới này không có ai thân với tôi hơn ông ấy. Bởi vì... tôi chính là Hứa Dịch."

ChÆ°Æ¡ng 42: Hạn chế về nguyên liệu

Khi Hứa Dịch bước vào xưởng sản xuất và nghiên cứu máy móc ma thuật, cả trăm người lùn trong xưởng đều đang miệt mài làm việc.

Cả trăm người lùn này hiện đang đảm nhiệm những công việc khác nhau, một bộ phận tiếp tục sản xuất máy mài răng ma thuật và năm loại máy móc ma thuật cần thiết cho việc sản xuất quạt ma thuật, một bộ phận khác chịu trách nhiệm nghiên cứu chế tạo loại máy móc ma thuật mới mà Hứa Dịch giao cho.

Giai đoạn này, trọng tâm nghiên cứu là máy gặt ma thuật.

Sau cuộc trò chuyện với Tử tước Leslie lần trước, Hứa Dịch tin chắc rằng triển vọng của máy móc nông nghiệp ở Lục địa Saiens là rất lớn, vì vậy sau khi trở về, anh đã bắt tay vào nghiên cứu.

Vì sắp đến mùa thu hoạch, Hứa Dịch nhắm đến mục tiêu đầu tiên là máy gặt cỡ nhỏ dùng trong nông nghiệp.

Nghiên cứu này được chia thành hai hướng đồng thời, một mặt là Hứa Dịch và Stella cùng nhau nghiên cứu về phương diện pháp trận đại diện cho động lực truyền động của máy gặt, mặt khác là những người lùn này chịu trách nhiệm về kết cấu cơ khí bên ngoài của máy gặt.

Trong đó, công việc của Hứa Dịch là quan trọng nhất, anh phải kết hợp hoàn hảo động lực của pháp trận với toàn bộ máy gặt, và để làm được điều này, cần phải có rất nhiều dữ liệu thực nghiệm hỗ trợ, vì vậy những ngày này anh gần như ngày nào cũng chạy đi chạy lại giữa xưởng sản xuất ở ngoại thành và viện nghiên cứu trong Thành phố Bontar.

Tất nhiên, sự chăm chỉ đã được đền đáp, sau một thời gian nghiên cứu, chiếc máy gặt ma thuật cỡ nhỏ đã bắt đầu thành hình, hiện đang ở trong xưởng này, những người lùn phụ trách nghiên cứu loại máy móc ma thuật mới đã chế tạo ra một chiếc máy gặt ma thuật có hình dáng gần giống với máy gặt trên Trái Đất, đang không ngừng được điều chỉnh.

Thấy Hứa Dịch đến, người lùn Kambi được Hứa Dịch bổ nhiệm làm quản đốc xưởng đi tới.

"Này, Hứa... à không, Hội trưởng, anh lại đến xem tình hình máy gặt ma thuật à?" Kambi giơ cánh tay ngắn mập chào Hứa Dịch.

"Thôi nào, Kambi, cứ gọi tên tôi là được." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu."Đúng rồi. Anh không thấy lúa trên cánh đồng của Tử tước đại nhân đã bắt đầu ngả vàng rồi sao? Xem ra chưa đầy một tháng nữa là đến mùa thu hoạch rồi. Nếu chúng ta không nhanh chóng chế tạo xong máy gặt ma thuật trước khi lúa chín thì ít nhất cũng phải đợi thêm nửa năm nữa."

"Yên tâm đi, mấy ngày nay anh em cũng đang tăng ca làm việc chăm chỉ. Anh xem, thứ này thực ra đã làm xong rồi, chỉ là luôn có một số vấn đề nhỏ phát sinh, nếu không thì có thể đưa xuống ruộng luôn rồi."

"Bây giờ phát hiện ra vấn đề còn hơn là sau này khi sử dụng mới phát sinh vấn đề."

Hứa Dịch cùng Kambi đi đến bên cạnh những người lùn đang điều chỉnh máy gặt ma thuật, cẩn thận hỏi han một phen, phát hiện ra vấn đề họ gặp phải hiện tại là máy chạy tốc độ cao một thời gian thì sẽ xuất hiện tình trạng vận hành không trơn tru rõ rệt.

Không cần kiểm tra, Hứa Dịch cũng biết, nhất định là do ổ trục bị hỏng.

Quả như dự đoán, mở ra xem, trục động lực của máy gặt ma thuật xuất hiện rõ ràng sự mài mòn, dẫn đến bề mặt trục quay xuất hiện tình trạng lồi lõm không bằng phẳng, đương nhiên sẽ ảnh hưởng đến sự vận hành.

Hứa Dịch thực sự rất bất lực về điều này, bởi vì đây hoàn toàn là do vấn đề vật liệu của ổ trục gây ra.

Do hạn chế về kỹ thuật luyện kim hiện tại trên Lục địa Saiens, hiện tại vẫn chưa xuất hiện loại thép hợp kim vừa có khả năng chống mài mòn vừa có khả năng chịu kéo giãn phù hợp để chế tạo ổ trục.

Cho dù là gang trắng hay gang xám, dùng để chế tạo loại ổ trục cần phải ma sát quay tốc độ cao liên tục này đều sẽ tỏ ra không đủ.

Mặc dù quạt ma thuật trước đây cũng cần ổ trục tốc độ cao, nhưng vì công suất đầu ra của quạt ma thuật không lớn, áp lực tạo ra cũng không lớn, nên dùng ổ trục bằng sắt đơn giản vẫn có thể ứng phó được, nhưng thay vào máy gặt ma thuật cần động lực mạnh hơn thì rất dễ xảy ra vấn đề.

Vấn đề vật liệu Hứa Dịch tạm thời không thể giải quyết, anh suy nghĩ kỹ một hồi, chỉ có thể áp dụng một phương án dung hòa, để những người lùn bổ sung thêm một con lăn bi bằng sắt vào giữa ổ trục, như vậy có thể giảm ma sát một cách hiệu quả, giúp kéo dài tuổi thọ của ổ trục.

Tất nhiên, điều này cũng sẽ khiến động lực đầu ra bị suy giảm tương đối, vì vậy Hứa Dịch buộc phải xem xét lại phương án sửa đổi pháp trận, để đảm bảo pháp trận có thể xuất ra đủ động lực.

"Haiz, nói đi nói lại, vẫn là hệ thống công nghiệp trên lục địa này quá đơn điệu. Nếu như trên Trái Đất, chỉ riêng vật liệu thép hợp kim đã có hơn chục loại để lựa chọn, thì cần gì phải phiền phức như vậy?" Nhìn những người lùn vì một sửa đổi nhỏ của mình mà lại bắt đầu bận rộn, Hứa Dịch không khỏi lắc đầu than thầm trong lòng.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch tự nhiên nghĩ đến phòng nghiên cứu vật liệu mà anh đã lập ra ở Bộ lạc Người lùn.

Mặc dù lúc đó anh hứa hẹn chi phí nghiên cứu năm trăm đồng vàng một tháng phần lớn là để có được một trăm bậc thầy rèn người lùn này, nhưng trong lòng anh vẫn le lói một tia hy vọng.

Nếu những người lùn của Bộ lạc Người lùn thực sự có thể đạt được đột phá trong nghiên cứu vật liệu, thì việc đầu tư năm trăm đồng vàng mỗi tháng này là quá đáng giá.

Tất nhiên, là một chuyên gia kỹ thuật cơ khí, Hứa Dịch biết rất rõ rằng nghiên cứu vật liệu không có chút mánh khóe nào, chỉ có thể từng bước một cải tiến, căn bản là không thể nóng vội.

"Thôi vậy, cái gọi là kỹ sư cơ khí, vốn dĩ là để giải quyết những vấn đề này. Hoàn thành nhiệm vụ trong điều kiện có hạn chế, mới là ý nghĩa tồn tại của những người như tôi." Nghĩ đến đây, Hứa Dịch theo thói quen tự cổ vũ bản thân trong lòng.

Ngay sau đó, anh lại nghĩ, vì sửa đổi nhỏ này, anh phải sửa đổi pháp trận cho phù hợp. Mà vừa nghĩ đến việc sửa đổi pháp trận, Hứa Dịch liền tự nhiên nghĩ đến hai cô gái đang ở trong văn phòng lúc này.

"Hỏng rồi, mải mê với công việc ở đây, suýt chút nữa thì quên mất hai người họ." Hứa Dịch vỗ đùi, kéo Kambi lại dặn dò vài câu, vội vàng rời khỏi xưởng, trở về văn phòng.

"Xin lỗi, tôi có việc bận..." Hứa Dịch đẩy cửa văn phòng, định nói lời xin lỗi, nhưng đột nhiên nhìn thấy Akali và Evita đều đang gục đầu trên bàn, tập trung tinh thần nghiên cứu sửa đổi bản vẽ pháp trận trước mặt, liền lập tức dừng lời.

Mãi đến khi Hứa Dịch đứng ở cửa một lúc lâu, Akali có lẽ hơi mệt, liền duỗi người một cái, sau đó mới phát hiện ra Hứa Dịch.

"Ơ? Hội trưởng, khi nào thì anh về vậy?" Akali ngạc nhiên hỏi.

Nghe Akali nói vậy, Evita cũng giật mình, quay đầu nhìn Hứa Dịch.

Hứa Dịch mỉm cười: "Mới về được một lúc, nhưng thấy hai người đều đang tập trung như vậy nên tôi không muốn làm phiền."

"Có gì mà làm phiền chứ." Akali giơ nắm tay nhỏ gõ gõ đầu, than thở: "Hội trưởng, những bản vẽ anh đưa cho chúng tôi thực sự rất rắc rối, tôi và Evita đã suy nghĩ rất lâu mà vẫn chưa hoàn thành được cái nào. Anh có thấy chúng tôi quá ngốc, đến những vấn đề này cũng không giải quyết được không?"

"Sao có thể như vậy được." Hứa Dịch cười ha hả."Nói thật với hai người nhé, những vấn đề này lúc trước tôi cũng phải mất mấy ngày mới giải quyết được, nếu hai người có thể giải quyết hết trong thời gian ngắn như vậy, tin hay không thì tôi sẽ giữ hai người lại cho dù phải trả lương một trăm đồng vàng một tháng?"

Akali không nhịn được liếc Hứa Dịch một cái: "Anh biết rõ là chúng tôi không làm được, còn cố ý nói mức lương cao như vậy để trêu ngươi chúng tôi."

Evita lại chú ý đến một việc khác: "Hội trưởng, ý của anh là những bản vẽ này thực ra là những vấn đề mà anh đã giải quyết rồi? Vậy... có thể cho tôi xem phương án giải quyết không?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Điều này e rằng không được, bởi vì phương án giải quyết cuối cùng hiện tại có thể coi là bí mật của Thương hội chúng tôi, không dễ gì cho người khác xem."

Evita thất vọng ồ một tiếng, cúi đầu xuống.

"Tất nhiên, nếu hai người chính thức gia nhập Thương hội của chúng tôi, thì những bí mật này đối với hai người cũng không còn là bí mật nữa." Hứa Dịch lại cười nói.

Akali ủ rũ nói: "Hội trưởng, những bản vẽ anh đưa khó như vậy, bây giờ có lẽ chúng tôi muốn gia nhập Thương hội của anh, anh cũng sẽ không cần chúng tôi nữa đâu nhỉ?"

"Chưa chắc." Hứa Dịch mỉm cười lắc đầu."Có thể cho tôi xem hướng giải quyết của hai người trước được không?"

Nhận lấy bản vẽ mà hai người đưa cho, Hứa Dịch nghiêm túc xem một lúc, không khỏi hài lòng gật đầu.

Mặc dù hai người họ không đưa ra được phương án giải quyết hoàn chỉnh, nhưng từ những suy nghĩ mà họ để lại trên những bản vẽ này, Hứa Dịch hoàn toàn có thể nhìn ra họ quả thực xứng đáng là sinh viên tốt nghiệp của Học viện Hoàng gia Lanpari, hiểu biết rất rõ về pháp trận, hướng suy nghĩ và phương án thử nghiệm giải quyết cũng đã đạt đến trình độ khá cao, thậm chí rất gần với phương án giải quyết cuối cùng mà Hứa Dịch nghiên cứu ra.

Hơn nữa, từ hướng suy nghĩ của hai người, cũng có thể thấy được tính cách của hai người quả thực có sự khác biệt.

So sánh ra, suy nghĩ của Akali hoạt bát hơn, cũng phóng khoáng hơn, trong phương án có một số ý tưởng rất táo bạo, thậm chí có thể gọi là kỳ quái.

Còn Evita thì có phần cứng nhắc hơn một chút, nhưng có thể thấy được cơ bản của cô ấy rất vững chắc, mỗi bước trong hướng giải quyết đều có cơ sở vững chắc, bố cục tổng thể gần như hoàn mỹ.

Nếu cho Evita đủ thời gian, tin rằng cuối cùng cô ấy sẽ đưa ra được một phương án khả thi.

Xem xong những bản vẽ này, tâm trạng Hứa Dịch vô cùng vui vẻ.

Hai người bạn học của Stella này tuy không phải là Pháp sư có thực lực mạnh mẽ gì, nhưng đúng như Stella đã nói, hai người họ đủ khả năng đảm nhiệm công việc hiện tại của Viện nghiên cứu.

Nếu có họ gia nhập, cộng thêm Stella nữa, Hứa Dịch sẽ có thêm ba trợ thủ đắc lực, chắc chắn sẽ nâng cao đáng kể hiệu quả nghiên cứu pháp trận của anh.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch đặt những bản vẽ này xuống, nhìn vào ánh mắt mong chờ của hai người, nở một nụ cười rạng rỡ, nói: "Tôi phải nói rằng, hai người đều rất xuất sắc, hoàn toàn phù hợp với yêu cầu công việc của Viện nghiên cứu Pháp thuật Thương hội Tân Phi của chúng tôi. Bây giờ tôi muốn nghiêm túc hỏi hai người một câu. Xin hỏi hai người, có nguyện ý gia nhập Thương hội Tân Phi của chúng tôi không?"

ChÆ°Æ¡ng 43: Ngày Lĩnh Lương

Nắng nóng vẫn tiếp diễn, thoắt cái đã đến trung tuần tháng Tám.

Hôm nay, không khí trong các phân xưởng của Thương hội Tân Phi tràn ngập niềm vui, hầu như trên khuôn mặt ai nấy đều rạng rỡ nụ cười chân thành.

Lý do ư? Rất đơn giản, bởi vì hôm nay là ngày lĩnh lương.

Theo quy định do Hứa Dịch đặt ra khi thành lập Nhà máy, ngày mười lăm hàng tháng là ngày lĩnh lương cố định, và lần này là lần đầu tiên Nhà máy chính thức phát lương sau tròn một tháng đi vào hoạt động, nên nghi thức đương nhiên phải long trọng hơn một chút.

Sebas đến Nhà máy từ sớm, trình báo cáo tài chính tháng trước đã được thống kê cẩn thận cho Hứa Dịch và Heinze xem qua.

Hứa Dịch luôn tin tưởng vào việc dùng người thì không nghi ngờ, đã nghi ngờ thì không dùng, nên chỉ lướt qua báo cáo tài chính một cách qua loa, không mấy để tâm. Ngược lại, Heinze lại xem xét kỹ lưỡng từ đầu đến cuối, gần như phải xác minh từng con số với Sebas mới thôi.

Đối với hành vi của Heinze, Hứa Dịch có chút bất lực, nhưng cũng không phản đối.

Là cổ đông lớn thứ ba của Thương hội Tân Phi, chỉ sau anh và Tử tước Leslie, Heinze có đủ tư cách và lý do để làm như vậy, hơn nữa việc có anh ta giám sát, kiểm tra cũng giúp Hứa Dịch tiết kiệm được không ít công sức.

Buổi sáng trôi qua trong sự hồi hộp và phấn khích, thoắt cái đã đến giữa trưa, toàn bộ công nhân của hai phân xưởng sản xuất tập trung lại, bắt đầu xếp hàng lần lượt tiến lên nhận phần lương của mình.

Người đầu tiên bước lên là Kambi lùn.

Là quản đốc của Xưởng sản xuất và nghiên cứu Máy móc ma pháp, lương của Kambi đương nhiên phải cao hơn những người lùn khác, thuộc cùng một bậc với Heinze, tạm định là hai mươi đồng vàng mỗi tháng.

Người tiếp theo bước lên là Alex.

Là trợ lý của Heinze, Alex có mức lương mười đồng vàng, cao hơn một chút so với công nhân bình thường.

Tiếp theo là những người lùn khác ngoài Kambi.

Ngoại trừ một số ít người lùn bị ảnh hưởng bởi những việc vặt hoặc ốm đau, những người lùn còn lại đều nhận đủ tám đồng vàng tiền lương hàng tháng.

Khi mở túi tiền mà Sebas đưa cho, phát hiện bên trong có tám đồng vàng sáng bóng, những người lùn này đều cười toe toét, thậm chí có người còn nhảy múa ngay tại chỗ vì vui mừng.

Đúng như lời than thở của thầy Lanu, cuộc sống của người lùn hiện tại rất khó khăn, trước đây khi còn sống trong bộ lạc, tuy không đến nỗi phải nhịn đói, nhưng ngoài rượu ngon có thể tự ủ để thưởng thức, thì bất kỳ vật dụng sinh hoạt nào khác đều rất khan hiếm.

Kể từ khi đến làm việc tại Nhà máy này, họ không chỉ được Nhà máy bao ăn ở, không phải lo lắng về cuộc sống, mà giờ đây còn được nhận tám đồng vàng mỗi tháng!

Mặc dù tám đồng vàng không phải là quá nhiều, nhưng nó có thể mua được rất nhiều nhu yếu phẩm cần thiết, nếu mang về bộ lạc, cũng đủ để cuộc sống của cha mẹ, vợ con họ trở nên tốt đẹp hơn một chút.

Nghĩ đến nụ cười rạng rỡ của người thân khi nhận được những thứ đó, trong lòng những người lùn thẳng thắn này tràn đầy hạnh phúc.

Lại nghĩ đến cuộc sống như bây giờ là nhờ gia nhập Nhà máy này mới có được, ánh mắt của những người lùn nhìn Hứa Dịch càng thêm phần biết ơn và kính trọng.

So với người lùn, mức lương của những học sinh được thuê từ Học viện Ma pháp Nam tước Rictor thấp hơn một chút, chỉ từ năm đến sáu đồng vàng.

Lý do là vì họ vẫn còn là học sinh, thời gian làm việc mỗi ngày có hạn, đương nhiên không thể so sánh với những người lùn làm việc cả ngày trong xưởng Máy móc ma pháp.

Thứ hai là vì công việc của họ chỉ là vẽ pháp trận đơn giản, tuy có liên quan đến ma pháp, nhưng nói trắng ra cũng chỉ là một công việc lặp đi lặp lại đơn giản, hàm lượng kỹ thuật không cao, nên lương đương nhiên cũng không thể cao được.

Ban đầu, Hứa Dịch còn lo lắng những học sinh này khi nhìn thấy lương của người khác cao hơn mình sẽ có chút mất cân bằng tâm lý, nhưng sau khi nhận được lương, những học sinh này đều lộ ra vẻ mặt vô cùng vui mừng, không hề có chút bất mãn nào.

Ngay cả Olin, một đứa trẻ xuất thân từ gia đình quý tộc, cũng cười toe toét khi cầm trong tay sáu đồng vàng tiền lương ít ỏi của mình, cứ như thể đó không phải là sáu đồng vàng mà là sáu trăm đồng vàng vậy.

Hứa Dịch nghĩ ngợi, không khỏi bật cười.

Thực ra phản ứng của các học sinh cũng không sai, suy cho cùng họ cũng chỉ là những học sinh còn đang học tập tại Học viện, việc có thể tự mình lao động kiếm tiền lương đã đủ khiến họ cảm thấy vui mừng rồi.

Hơn nữa, năm, sáu đồng vàng đối với họ mà nói thực ra đã là khá nhiều, phải biết rằng học phí một học kỳ của Học viện Ma pháp Nam tước Rictor cũng chỉ có hai mươi lăm đồng vàng.

Điều này có nghĩa là chỉ cần họ kiên trì, những học sinh này thậm chí có thể tự mình trang trải học phí.

Đối với những học sinh này, phần lớn đều là con em của những gia đình bình thường, thậm chí là khó khăn, thì điều này có thể giảm bớt gánh nặng rất lớn cho gia đình họ, chắc hẳn cha mẹ họ biết được cũng sẽ rất hài lòng.

Phát xong lương cho học sinh, tiếp theo thực ra còn một bộ phận công nhân chưa được phát lương, đó là một trăm Nô lệ.

Nhưng việc phát lương cho một trăm Nô lệ này lại khiến Hứa Dịch đau đầu một thời gian.

Theo lẽ thường, những Nô lệ này đã làm việc trong Nhà máy, thì đương nhiên phải được trả lương, nhưng Nô lệ dù sao cũng là Nô lệ, cho dù Hứa Dịch có không muốn chấp nhận sự thật này đến đâu, thì cũng phải thừa nhận rằng, Nô lệ ở Lục địa Saiens không hề có địa vị gì, thông thường sẽ không ai đồng ý trả lương cho Nô lệ.

Nguyên nhân quan trọng hơn là hiện tại quyền sở hữu những Nô lệ này vẫn nằm trong tay Tử tước Leslie, Hứa Dịch chỉ là mượn về dùng mà thôi.

Cho dù Hứa Dịch có muốn trả lương cho họ, thì cũng phải giao cho Tử tước Leslie, còn Tử tước Leslie có muốn phát cho những Nô lệ này hay không, thì phải xem tâm trạng của ông ta thế nào.

Vì vậy, Hứa Dịch và Heinze đã thảo luận với nhau trước mặt Sebas một hồi lâu, cuối cùng quyết định không phát tiền cho những Nô lệ này, mà thay vào đó là phát phúc lợi.

Xét thấy hiện tại vẫn đang trong mùa hè nóng bức, Hứa Dịch quyết định phát cho mỗi Nô lệ một chiếc Quạt ma pháp thế hệ thứ hai có thể điều chỉnh tốc độ gió, ngoài ra còn phát cho mỗi người một phiếu may quần áo của Cửa hàng May Mặc Metagen ở Thành phố Bontar, dựa vào phiếu này, những Nô lệ này có thể đến Cửa hàng May Mặc Metagen đặt may một bộ quần áo, tổng giá trị không quá một đồng vàng.

Ngoài ra còn có một ít thịt, trái cây và một số vật dụng linh tinh khác.

Tất cả các khoản phúc lợi cộng lại có giá trị khoảng bốn đồng vàng.

Theo suy nghĩ thực tế trong lòng Hứa Dịch, giá trị lao động của những Nô lệ này ít nhất cũng phải được trả sáu đồng vàng một tháng, vì vậy lẽ ra phải có thêm một chút phúc lợi, nhưng ý nghĩ này đã bị Heinze ngăn cản.

Dù sao thì những Nô lệ này vẫn thuộc về Tử tước Leslie, nếu Hứa Dịch cho họ quá nhiều lợi ích, e rằng Tử tước Leslie sẽ nảy sinh một số suy nghĩ đặc biệt.

Ngay cả những phúc lợi ít ỏi trong mắt Hứa Dịch này, thực chất đã là một việc làm khá cấm kỵ rồi.

Những Nô lệ này đứng bên cạnh nhìn những người lùn và những học sinh kia nhận lương, tuy trong lòng rất ghen tị, nhưng lại biết rõ với thân phận Nô lệ của mình, căn bản không thể nào được nhận lương như bọn họ, nên chỉ biết ngoan ngoãn đứng nhìn, không nói gì.

Thực ra, họ đã rất hài lòng với cuộc sống hiện tại.

Kể từ khi đến Nhà máy này, họ không chỉ không còn bị mắng chửi, đánh đập, mà còn được ăn uống đầy đủ ba bữa mỗi ngày, thậm chí không cần phải lo lắng đến việc bị đói.

Tuy mỗi ngày đều có việc phải làm, nhưng so với những công việc nặng nhọc khi còn ở dưới trướng Tử tước Leslie, thì những công việc này lại nhẹ nhàng hơn rất nhiều.

Hơn nữa, mỗi ngày họ chỉ phải làm việc trong vòng tám tiếng đồng hồ ngắn ngủi, ngoài ra không còn bất kỳ công việc dư thừa nào khác được giao cho họ.

Ngay cả lần trước, khi Hứa Dịch yêu cầu họ giúp đỡ vì thiếu người để sửa đường, thì mỗi Nô lệ còn được nhận thêm một cân thịt để bù đắp.

Có thể nói, cuộc sống hiện tại chỉ là giấc mơ mà những Nô lệ này từng mơ ước trước đây, họ chưa bao giờ nghĩ rằng một ngày nào đó mình có thể sống một cuộc sống thoải mái và sung túc như vậy.

Nếu có thể, họ thực sự muốn Tử tước Leslie bán mình cho Hứa Dịch.

Theo hầu hạ vị chủ nhân này, có lẽ là kết cục tốt đẹp nhất trong lòng mỗi Nô lệ.

Vì vậy, khi Sebas tuyên bố cho những Nô lệ này lên nhận phúc lợi, tất cả Nô lệ đều sững sờ.

Phúc lợi? Đó là cái gì? Là cho chúng tôi sao?

Mãi cho đến khi Sebas lớn tiếng nói lặp lại một lần nữa và gọi tên một Nô lệ, thì những Nô lệ này mới xác nhận rằng mình không nghe nhầm.

Tên Nô lệ được gọi tên run rẩy bước đến trước mặt Sebas, Heinze mỉm cười nhét vào tay anh ta một chiếc Quạt ma pháp, phiếu may quần áo và các phúc lợi khác như thịt, v. v.

Tên Nô lệ ngây người nhìn những thứ trong tay một lúc lâu, bỗng nhiên cười toe toét, nhưng hai mắt lại không tự chủ được mà rơi lệ, nghẹn ngào, nhất thời không biết nên biểu đạt thế nào cho phải.

Nhìn thấy cảnh tượng này, Hứa Dịch không khỏi khẽ thở dài.

Chế độ Nô lệ chết tiệt này, thực sự nên bị xóa bỏ sớm đi.

Vất vả lắm mới phát xong phúc lợi cho một trăm Nô lệ, Hứa Dịch lại cao giọng tuyên bố, chiều nay tạm thời được nghỉ, lập tức lại gây ra một trận reo hò vang dội.

Giờ đây, tiền lương đã trong tay, cho dù là người lùn hay những học sinh kia, thì ai mà chẳng muốn ra ngoài khoe khoang một phen, đương nhiên là không thể nào nhịn được nữa.

Việc Hứa Dịch tuyên bố cho nghỉ vào lúc này, quả thực là gãi đúng chỗ ngứa của họ, khiến uy tín của anh trong lòng họ tăng vọt.

Nhìn mấy chục học sinh túm tụm lại vui mừng chạy ra ngoài, ngay cả Olin cũng bị cuốn theo trong đó không ngoại lệ, Hứa Dịch không khỏi bật cười.

Cảnh tượng này khiến anh nhớ lại thời còn học đại học, cùng đám bạn cùng phòng chạy ra ngoài trường quậy phá.

Quay đầu lại nhìn, những người lùn cũng lần lượt giải tán, chỉ còn lại những Nô lệ dường như có chút bối rối, Hứa Dịch trầm ngâm một lát, kéo Heinze sang một góc.

"Heinze, bắt đầu tuyển dụng đi."

Chương 44: Đổi sang một sản phẩm mới

Có lẽ là do các vị thần cuối cùng cũng đã được trả lương, vừa qua buổi trưa, một cơn mưa lớn đã trút xuống ầm ầm.

Những hạt mưa to bằng ngón tay út không chỉ rơi xuống người mà còn đập vào mái nhà gỗ dày tạo nên những tiếng ầm ầm.

"Đây là lần đầu tiên mưa lớn như vậy, sợ là sẽ bị dột sao?" Hứa Dịch ngẩng đầu, cau mày lo lắng nhìn mái nhà.

"Dột thì có thể dột một chút, nhưng chắc không có vấn đề gì lớn." Heinze ở bên cạnh thản nhiên đáp.

Lúc này, bên ngoài đã trở nên tối đen như mực vì cơn mưa bất chợt, nhìn qua cửa sổ gần như không thể nhìn thấy gì cách đó mười mét.

Hiện tại trong xưởng, các công nhân đã rời đi từ lâu, chỉ còn lại Hứa Dịch, Heinze, Sebas và Kambi, nên có vẻ vô cùng trống trải và yên tĩnh.

Những giọt mưa lớn đập vào mái nhà, âm thanh vang vọng trong xưởng như tiếng trống.

"Không, dột là vấn đề lớn." Hứa Dịch lắc đầu."Heinze, những thứ chúng ta sản xuất đều là máy móc chính xác, nếu bị mưa làm ướt, nhẹ thì bị gỉ, nặng thì trực tiếp làm hỏng pháp trận bên trong, dẫn đến toàn bộ máy móc bị hỏng, vì vậy vấn đề này nhất định phải được coi trọng."

Heinze bất lực ngẩng đầu: "Không đến mức đó chứ? Đây đều là đồ sắt, bị mưa làm ướt một chút cũng không sao."

Người lùn Kambi cũng buồn bực nhìn Hứa Dịch, không hiểu tại sao anh lại làm quá vấn đề lên như vậy.

Là bậc thầy thợ rèn, Kambi cả đời đã rèn biết bao nhiêu là đồ sắt, ông ta không cho rằng những thứ đồ sắt đen sì đó sẽ bị hỏng chỉ vì một chút mưa.

Chỉ có Sebas như thường lệ, nét mặt không hề thay đổi.

Hứa Dịch cũng rất bất lực, thầm nghĩ nếu thế giới này đừng nói là thép không gỉ, ngay cả thép đúng nghĩa cũng chưa xuất hiện, kỹ thuật chống gỉ lại càng thô sơ, dẫn đến tuổi thọ của rất nhiều đồ sắt bị giảm sút.

Quay đầu nhìn những chiếc quạt ma thuật đã hoàn thành ở góc xưởng, Hứa Dịch lắc đầu.

Không còn cách nào khác, anh chỉ là một kỹ sư cơ khí, tuy có hiểu biết một chút về nghiên cứu vật liệu, nhưng không quá am hiểu, không thể đưa ra công thức nhựa hoàn chỉnh, nếu không nếu có thể để vỏ ngoài của những chiếc quạt ma thuật này được làm bằng nhựa, thì không chỉ có thể chống gỉ tốt, mà còn có thể giảm đáng kể trọng lượng của quạt ma thuật, hơn nữa có thể làm cho vẻ ngoài đẹp hơn, quan trọng nhất là có thể giảm đáng kể chi phí, đến lúc đó lợi nhuận thu được chỉ có cao hơn.

May mắn là khi thiết kế những cỗ máy ma thuật này, Hứa Dịch đã tính đến vấn đề chống thấm nước, đã xử lý chống thấm nước nghiêm ngặt cho các bộ phận động lực cốt lõi, lẽ ra không dễ bị nước thấm vào làm hỏng như vậy.

Hơn nữa, việc vẽ pháp trận được thực hiện bằng nguyên liệu ma thuật đặc biệt, một khi pháp trận được tạo ra, thì trừ khi vật liệu mà pháp trận bám vào bị phá hủy, nếu không bản thân pháp trận rất khó bị phá hủy, điểm này ngược lại không cần quá lo lắng.

"Cho dù không tính đến nguyên nhân của những sản phẩm này, thì sau này mấy xưởng này cũng phải sửa sang lại, nếu không một khi bị dột nặng, ngay cả việc sản xuất của công nhân cũng sẽ bị ảnh hưởng rất lớn." Hứa Dịch vẫn kiên trì ý kiến của mình."Heinze, anh mau chóng sắp xếp đi."

Thấy Hứa Dịch kiên trì, Heinze cũng chỉ đành gật đầu đồng ý.

"Được rồi, vấn đề này tạm gác lại, vừa rồi chúng ta đang nói đến đâu rồi?" Hứa Dịch lại hỏi.

Là người phụ trách chính của thương hội hiện tại, bốn người họ ở lại sau khi các công nhân đã về, là để họp bàn, tổng kết tình hình hoạt động của thương hội trong tháng vừa qua, đồng thời cũng lên kế hoạch cho sự phát triển và công việc tiếp theo của thương hội.

"Vừa rồi Kambi nói công việc của xưởng máy công cụ ma thuật của họ mọi việc đều suôn sẻ, chỉ là rất nhiều người lùn phàn nàn rằng công việc quá nhàn hạ, không có việc gì làm." Heinze đáp.

"Đúng vậy, rất nhiều anh em đều nói ở đây không làm gì mà mỗi tháng lại được nhận nhiều tiền như vậy, thật ngại quá." Kambi gãi đầu, cũng có chút ngượng ngùng cười nói.

Hứa Dịch bật cười.

Những người lùn này thật thà quá, để cho họ làm việc nhàn hạ mà còn không muốn, vậy mà còn vì thế mà chê lương của mình cao quá.

"Kambi, ông hãy để cho họ yên tâm, hiện tại nhiệm vụ của các ông chưa nặng, đó là vì những kẻ bên ngoài kia vẫn chưa nhận thức được tầm quan trọng của máy công cụ. Các ông cứ chờ xem, đợi đến khi nhà máy của thương hội Fasak ở thành phố Saltan được xây dựng xong, tôi dám đảm bảo, nhất định sẽ có rất nhiều đơn đặt hàng máy công cụ bay đến, đến lúc đó các ông đừng có trách công việc quá bận rộn là được."

Kambi cười toe toét, thản nhiên xua tay: "Làm sao có thể? Người lùn chúng tôi là người chịu khó nhất. Chỉ cần có rượu ngon, làm bao nhiêu việc cũng không thành vấn đề."

"Nói đến rượu... Kambi, tuy tôi biết người lùn các ông đặc biệt yêu thích rượu ngon, nhưng khi làm việc tốt nhất là đừng nên uống rượu, bởi vì máy công cụ mà các ông sản xuất đều cần độ chính xác cao, chỉ cần xảy ra một chút sai sót thôi cũng sẽ gây ra vấn đề lớn, vì vậy khi làm việc nhất định phải giữ tỉnh táo. Thương hội Tân Phi của chúng ta hiện tại dù sao cũng chỉ là một thương hội nhỏ, trong quá trình phát triển nhất định phải chú ý đến chất lượng sản phẩm."

Kambi gật đầu: "Được rồi, lát nữa tôi sẽ cảnh cáo bọn họ, chỉ được uống rượu sau khi tan sở, không được uống rượu trong giờ làm việc."

Hứa Dịch cau mày: "Chỉ cảnh cáo thôi có lẽ là chưa đủ. Như vậy đi, đặt ra một quy định. Nếu phát hiện ai uống rượu trong giờ làm việc, thì lần đầu tiên phát hiện phạt năm mươi đồng bạc, lần thứ hai phát hiện phạt hai đồng vàng, lần thứ ba phát hiện trực tiếp khấu trừ toàn bộ lương tháng."

"Như vậy thì nghiêm trọng quá đấy?" Kambi líu lưỡi."Hội trưởng, những anh em kia đều nghiện rượu như mạng, tôi sợ quy định này vừa đưa ra, e rằng một đống người sẽ không nhận được lương."

"Chính vì tôi biết các ông nghiện rượu như mạng, cho nên mới yêu cầu nghiêm khắc như vậy." Hứa Dịch nghiêm mặt nói."Dù thế nào đi nữa, chất lượng sản phẩm phải được đặt lên hàng đầu, nếu vì lý do cá nhân mà dẫn đến sản phẩm sản xuất ra có vấn đề, như vậy bị trừng phạt cũng là điều nên làm."

Thấy Hứa Dịch nói nghiêm túc, Kambi cũng chỉ đành bất lực cúi đầu.

"Được rồi, tôi sẽ nói rõ với bọn họ."

"Tất nhiên, quy định này cũng không phải chỉ nhắm vào các anh em người lùn. Heinze, quy định này cũng có hiệu lực đối với xưởng quạt ma thuật."

Heinze đương nhiên biết Hứa Dịch làm vậy là để cân bằng, lập tức đáp ứng.

"Kambi, ông cũng đừng có ủ rũ như vậy, ngoài hình phạt ra còn có khen thưởng nữa. Ông hãy đi nói với các anh em người lùn, cứ nói là chỉ cần bọn họ hoàn thành tốt nhiệm vụ, tôi có thể lấy danh nghĩa thương hội đề xuất mua số lượng lớn với trang viên Sachi, sau này bọn họ muốn uống rượu ngon, cứ việc dựa vào thành tích của mình mà xin thương hội."

Kambi lập tức hai mắt sáng lên: "Cậu nói thật chứ?"

"Tôi có thể đem chuyện này ra đùa giỡn sao?"

Vẻ ủ rũ trên mặt Kambi lập tức biến mất, ông ta cười ha hả.

"Tốt, tốt, cái này hay! Tôi dám đảm bảo, anh em mà nghe nói có rượu ngon của trang viên Sachi để uống, thì động lực làm việc nhất định sẽ đặc biệt dồi dào!"

"Vậy thì tốt." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu, quay sang Heinze nói: "Được rồi, nói xong chuyện của xưởng máy công cụ ma thuật rồi, bây giờ đến lượt xưởng quạt ma thuật."

Heinze lập tức ưỡn ngực, oai phong nói: "Xưởng quạt ma thuật của chúng tôi không cần phải lo lắng, những công nhân nô lệ kia rất nghe lời, tuyệt đối sẽ không gây ra bất kỳ rối loạn nào."

Kambi lập tức trừng mắt nhìn Heinze, rõ ràng là đang mỉa mai mà.

Hứa Dịch cười khổ xua tay, tuy người lùn đã làm việc ở đây được một tháng rồi, nhưng vì lý do chủng tộc nên giữa họ và con người vẫn có chút ngăn cách.

Chỉ là loại ngăn cách này cần có thời gian rất dài mới có thể xóa bỏ, cũng không thể nóng vội được.

"Không, Heinze, vấn đề của xưởng quạt ma thuật không nằm ở công nhân, mà là ở việc sản xuất tiếp theo."

Heinze ngẩn người: "Sản xuất không có vấn đề gì mà, mọi việc đều rất suôn sẻ."

"Ý tôi không phải là vấn đề sản xuất có suôn sẻ hay không, mà là anh có nghĩ đến một vấn đề rất quan trọng hay không, đó chính là quạt ma thuật rất có thể sẽ phải ngừng sản xuất?"

"Hả?" Heinze giật mình, đột nhiên đứng bật dậy."Ngừng sản xuất? Tại sao lại ngừng sản xuất? Quạt ma thuật bán chạy như vậy, tại sao phải ngừng sản xuất?"

Kambi và Sebas ở bên cạnh cũng đều ngơ ngác nhìn Hứa Dịch.

Chỉ riêng quạt ma thuật biến tốc thế hệ thứ hai đưa vào sản xuất chưa đầy nửa tháng, đã bán được hơn sáu nghìn chiếc, mang về cho thương hội số tiền thu nhập khổng lồ hơn năm nghìn đồng vàng, tại sao doanh số tốt như vậy, mà Hứa Dịch lại đột nhiên nói muốn ngừng sản xuất?

Hứa Dịch chỉ ra ngoài cửa sổ: "Bởi vì mùa hè sắp qua rồi."

Ba người lập tức chợt hiểu ra.

Đúng vậy, bây giờ đã là trung tuần tháng tám, mùa hè sắp qua rồi, thời tiết nóng nực nhiều nhất cũng chỉ kéo dài không quá một tháng.

Mà một khi thời tiết không còn nóng nực, người mua quạt ma thuật tự nhiên sẽ giảm mạnh, thậm chí sẽ gần như bằng không.

Đến lúc đó, không có ai mua quạt ma thuật, tự nhiên cũng không cần thiết phải tiếp tục sản xuất nữa.

Vừa nghĩ thông suốt điểm này, Heinze lập tức sốt ruột.

"Vậy phải làm sao bây giờ? Hứa Dịch, quạt ma thuật hiện tại là thứ kiếm tiền nhiều nhất của chúng ta, nhỡ đâu ngừng sản xuất, chúng ta còn dựa vào cái gì để kiếm tiền đây? Cậu mau nghĩ cách đi, nếu không, chúng ta tổng không thể đợi đến mùa hè năm sau mới bắt đầu làm việc chứ? Nhưng mà mùa hè năm sau nhất định sẽ có thêm nhiều thương hiệu quạt ma thuật linh tinh xuất hiện, đến lúc đó chúng ta e là sẽ không bán được tốt như vậy nữa đâu!"

Kambi kéo Heinze một cái: "Anh vội cái gì, đã là Hội trưởng nêu ra vấn đề này, thì chứng tỏ cậu ấy đã sớm có cách giải quyết rồi, anh cứ nghe là được."

Heinze hất tay Kambi ra, tức giận nói: "Anh đương nhiên là không vội rồi! Xưởng máy công cụ ma thuật của các anh lúc nào cũng có việc để làm, còn chúng tôi thì sao?" Nói xong liền quay sang Hứa Dịch, giục giã: "Hứa Dịch, cậu có cách giải quyết rồi đúng không? Nếu có thì mau nói ra đi, tôi sắp chết vì lo lắng rồi đây này!"

Hứa Dịch vỗ vai anh ta, ra hiệu cho anh ta bình tĩnh lại.

"Cách giải quyết đương nhiên là có. Đã là quạt ma thuật không thể sản xuất được nữa, vậy thì chúng ta đổi sang sản xuất một loại sản phẩm khác không bị ảnh hưởng bởi mùa."

Nghe thấy có hy vọng, Heinze lập tức hai mắt sáng lên: "Sản phẩm gì?"

Hứa Dịch cười khà khà, lấy từ trong ngực ra một tấm bản vẽ: "Đây, chính là cái này."

ChÆ°Æ¡ng 46: Sự ra đời của Máy gặt Ma thuật

Có lẽ vì đã kìm nén quá lâu, cơn mưa dai dẳng rả rích suốt nửa tháng trời cuối cùng cũng chịu thua.

Cho đến khi trời quang mây tạnh, mặt trời ló rạng rỡ cả ngày, người ta mới ngỡ ngàng nhận ra thời tiết không còn oi bức như trước nữa.

Dù sao thì cũng đã cuối tháng 8, thời điểm cuối cùng của mùa hè.

Lượng mưa dồi dào trong thời gian này đã thúc đẩy sự phát triển mạnh mẽ của lúa mì trên các cánh đồng bên ngoài Thành phố Bontar. Chỉ sau hai ngày nắng ráo, tất cả các cánh đồng đã chuyển từ màu vàng xanh xen kẽ sang màu vàng óng. Nhìn xa xa, những con sóng vàng dập dềnh trong gió, tạo nên một cảnh tượng vô cùng hùng vĩ.

Đối với Lục địa Saiens, nơi năng suất chưa phát triển, thậm chí còn chưa đáp ứng được nhu cầu cơ bản của mọi người, thì sản xuất lương thực hàng năm là cực kỳ quan trọng. Bất kể quốc gia hay cá nhân nào cũng sẽ gác lại mọi việc trong ngày thu hoạch quan trọng để tập trung thu hoạch.

Vương quốc Lanpari nằm ở phía tây nam của Lục địa Saiens, mỗi năm có hai vụ thu hoạch, trong đó vụ thu mùa là quan trọng nhất. Vì vậy, vào mùa lúa mì chín, cả nước đều bước vào cảnh thu hoạch, Thành phố Bontar tự nhiên cũng không ngoại lệ.

Tuy nhiên, năm nay dường như có chút khác biệt so với những năm trước.

Ở ngoại ô phía Tây Thành phố Bontar, có một vùng đất rộng lớn là lãnh địa của Tử tước Leslie. Vì được gieo sớm hơn một chút nên lúc này đã có gần một nửa diện tích lúa mì đã chín hoàn toàn và đang được thu hoạch khẩn trương.

Theo truyền thống hàng năm, vào thời điểm này, Tử tước Leslie thường sẽ cử tất cả nô lệ của mình, đồng thời huy động tất cả lính canh xuống ruộng hỗ trợ thu hoạch, thậm chí nhiều khi cả trẻ em cũng tham gia.

Xét cho cùng, việc thu hoạch lúa mì hoàn toàn phụ thuộc vào sức người, có thêm một người góp sức đồng nghĩa với việc thu hoạch sẽ sớm kết thúc hơn.

Vào thời điểm này, mọi người thường cầu trời đừng đột ngột mưa lớn liên miên như trước, nếu không, e rằng vụ mùa năm nay sẽ mất trắng.

Tuy nhiên, năm nay thực sự khác biệt. Mặc dù Tử tước Leslie vẫn làm lễ tế thần cùng với người nhà như mọi năm, nhưng ông ta không tuyên bố cho tất cả nô lệ và người hầu xuống ruộng bắt đầu thu hoạch, tự tay cắt bó lúa mì đầu tiên để làm gương, mà trực tiếp lùi sang một bên, bày ra vẻ xem náo nhiệt.

Điều này khiến các quý tộc Thành phố Bontar đang xem xung quanh càng thêm khó hiểu.

Lẽ ra hôm nay Tử tước Leslie đặc biệt mời bọn họ đến xem lễ thu hoạch ở lãnh địa đã là rất kỳ quặc rồi, bây giờ Tử tước Leslie lại còn như thế này nữa... Rốt cuộc Tử tước Leslie đang giở trò gì vậy?

Đúng lúc mọi người đang nghi hoặc thì phía sau Tử tước Leslie đột nhiên vang lên một tiếng gầm rú, lập tức thu hút sự chú ý của tất cả mọi người.

Dưới ánh mắt của mọi người, một cỗ máy kỳ quái được một người đàn ông lực lưỡng điều khiển lao ra từ phía sau Tử tước Leslie.

Cỗ máy này có hình dáng rất kỳ lạ, phía trước là một hộp sắt hình chữ nhật khổng lồ, phía trước hộp có một khe hở, để lộ bên trong là thứ gì đó giống như cái cào sắt đang quay liên tục theo tiếng gầm rú của cỗ máy, trông rất dữ tợn.

Phần giữa của cỗ máy là một khung sắt khổng lồ, bên ngoài được bao phủ bởi những tấm sắt, bên trong liên tục phát ra những tiếng ầm ầm, dường như có thứ gì đó đang rung chuyển không ngừng bên trong.

Bên dưới khung sắt là hai bánh xe bằng sắt thô khổng lồ cao bằng nửa người. Nhìn từ bên ngoài, bánh xe này rõ ràng cũng đã được cải tạo đặc biệt, không chỉ bản bánh xe rộng bằng cánh tay trẻ em mà trên bề mặt còn có nhiều đường gân, có vẻ như là để tăng cường độ bám đường của bánh xe.

Tuy nhiên, đối với nhiều người, điều này rõ ràng là thừa thãi.

Nhìn từ việc bánh xe dễ dàng lún sâu một tấc vào đất, có thể thấy trọng lượng của cỗ máy này ít nhất cũng phải vài trăm cân.

Phần đuôi của toàn bộ cỗ máy khá đơn giản, chỉ có hai tay cầm, vừa đủ để người đàn ông lực lưỡng kia nắm chặt điều khiển, khiến cỗ máy này có thể di chuyển bình thường theo ý muốn của anh ta.

"Tử tước Leslie, thứ này rốt cuộc là để làm gì vậy?", một quý tộc đứng bên cạnh Tử tước Leslie không nhịn được lên tiếng hỏi.

Tử tước Leslie mỉm cười: "Nói ra thì mất hay, cậu xem thì biết".

Nghe câu trả lời này, các quý tộc xung quanh đang chờ đợi câu trả lời chỉ có thể bất lực tập trung sự chú ý trở lại cỗ máy kia.

Lúc này, người đàn ông lực lưỡng đã cẩn thận điều khiển cỗ máy kỳ quái này đi vào ruộng lúa mì, quay đầu nhìn Tử tước Leslie, thấy Tử tước Leslie gật đầu ra hiệu, liền lấy từ trong túi áo ra một miếng vải trắng che mũi miệng, sau đó trùm một chiếc túi vải có lẽ là để đựng lương thực vào một khe hở nào đó phía sau cỗ máy, rồi đưa tay ấn vào một thứ gì đó giống như công tắc trên tay cầm, cỗ máy lại phát ra một tiếng gầm rú, chậm rãi tiến về phía ruộng lúa mì.

Các quý tộc đang xem đều giật mình, cỗ máy này trông hung dữ như vậy, cứ xông thẳng vào như thế, chẳng phải sẽ cán nát hết lúa mì đã khó khăn lắm mới chín sao?

Cho dù lãnh địa của Tử tước Leslie có rộng lớn đến đâu, nhưng lúa mì ông ta có thể trồng được cũng chỉ có bấy nhiêu, lãng phí như vậy thì thật không nên.

Dưới ánh mắt kinh ngạc của mọi người, hộp sắt phía trước của cỗ máy đã cuốn vào một hàng lúa mì ngoài cùng của ruộng lúa mì.

Cái cào sắt quay với tốc độ cao không chút lưu tình nuốt chửng lúa mì một cách dễ dàng, trực tiếp biến mất vào trong cỗ máy.

Bên trong thùng máy khổng lồ phát ra những tiếng ầm ầm kỳ dị, không lâu sau, một số quý tộc tinh mắt đã phát hiện ra khe hở phía sau cỗ máy dường như có thứ gì đó phun ra, khiến chiếc túi vải vốn trống rỗng trở nên đầy đặn hơn một chút.

Theo cỗ máy tiếp tục tiến về phía trước trong ruộng lúa mì, khe hở phía sau không ngừng phun ra thứ gì đó, chiếc túi vải cũng dần dần đầy lên.

Khi cỗ máy đi được hai vòng trong ruộng lúa mì dưới sự điều khiển của người đàn ông lực lưỡng, chiếc túi vải đã được lấp đầy, người đàn ông lực lưỡng liền dừng cỗ máy lại.

Tử tước Leslie vung tay lên, hai tên nô lệ từ phía sau lao tới, gỡ chiếc túi vải xuống khỏi cỗ máy, thay một chiếc túi vải khác vào.

Người đàn ông lực lưỡng tiếp tục điều khiển cỗ máy thu hoạch lúa mì trên ruộng, hai tên nô lệ thì khiêng chiếc túi vải đã đầy đến trước mặt Tử tước Leslie.

Chưa kịp đợi Tử tước Leslie ra hiệu, các quý tộc xung quanh đã vây quanh.

Một quý tộc thò đầu nhìn vào, lập tức kinh hô một tiếng, đưa tay vào trong túi vải chộp lấy một nắm, vậy mà lại chộp được đầy một tay hạt lúa mì màu đỏ sẫm!

Nhìn thấy cảnh tượng này, các quý tộc khác đang xem không nhịn được nữa, từng người đưa tay vào, không ngoài dự đoán, mỗi người đều chộp được một nắm hạt lúa mì.

Nhìn nắm hạt lúa mì gần như không còn vỏ trấu trên tay, các quý tộc không dám tin vào mắt mình.

"Điều này... sao có thể? Rõ ràng vẫn là bông lúa mì trên ruộng, sao lại biến thành hạt lúa mì trong nháy mắt?", một quý tộc lẩm bẩm tự nói.

"Đúng vậy, đây là làm thế nào vậy? Tử tước Leslie, ngài sẽ không phải là đã sớm chuẩn bị sẵn một túi hạt lúa mì để lừa chúng tôi chứ?", một quý tộc khác rõ ràng càng không dám tin.

Tử tước Leslie cũng lười giải thích với bọn họ, giơ tay chỉ cỗ máy vẫn đang thu hoạch trên ruộng lúa mì.

Mọi người nhìn sang, chỉ thấy lúc này cỗ máy kia đã chất đầy chiếc túi vải trống rỗng vừa thay lúc nãy.

Chờ hai tên nô lệ khiêng chiếc túi vải đến, mọi người vây quanh xem, phát hiện bên trong chiếc túi vải này quả nhiên cũng chứa đầy hạt lúa mì.

Thực ra, nói Tử tước Leslie lừa bọn họ, thì ai cũng không tin.

Đầu tiên, Tử tước Leslie căn bản không cần phải làm như vậy, thứ hai, các quý tộc ở đây ít nhiều gì cũng có chút hiểu biết về ruộng đồng, tự nhiên rất rõ ràng hạt lúa mì trong hai chiếc túi vải này rõ ràng là lúa mì mới thu hoạch, tuyệt đối không thể là Tử tước Leslie lấy lúa mì cũ ra lừa bọn họ.

Nhưng mà... Rốt cuộc là làm thế nào vậy?

Rõ ràng lúc nãy những bông lúa mì kia vẫn còn mọc trên ruộng, bị cỗ máy kỳ quái kia nuốt vào bụng, sau khi nhả ra đã biến thành hạt lúa mì?

"Tôi nói này... Tử tước Leslie, đây có phải là phép thuật gì không?", một quý tộc không nhịn được nói.

Tử tước Leslie cười ha ha: "Cậu nói đúng, điều này quả thực có chút liên quan đến ma pháp. Nhưng nói là hoàn toàn do ma pháp biến thành thì cũng không đúng, các cậu đã từng nghe nói đến ma pháp nào tiện lợi như vậy chưa?"

Mọi người cùng lắc đầu.

"Được rồi, tôi nói cho các cậu biết, thứ này gọi là Máy gặt Ma thuật, là dùng để thu hoạch lúa mì. Thế nào? Bây giờ các cậu đã xem qua, có cảm nghĩ gì không?", Tử tước Leslie nhìn mọi người xung quanh với vẻ thích thú.

Mọi người nhìn nhau, một quý tộc đảo mắt, tiến đến trước mặt Tử tước Leslie cười nói: "Tử tước Leslie, mọi người đều là bạn bè lâu năm, ngài nói cho tôi biết, cỗ máy này ngài còn nhiều không? Có thể cho tôi mượn hai cái dùng thử không?"

Nghe người này nói, các quý tộc xung quanh lập tức phản ứng lại.

"Đúng vậy, cũng cho tôi mượn dùng thử, lúa mì trên lãnh địa của tôi cũng đến mùa thu hoạch rồi. Cỗ máy này của ngài thần kỳ như vậy, thật sự rất dễ sử dụng!"

"Đúng vậy, mọi người đều là bạn bè lâu năm, cũng cho tôi mượn dùng thử đi?"

"Mượn gì mà mượn? Đám người các ngươi thật tham lam. Tử tước Leslie, tôi không cần mượn, nếu ngài còn nhiều, cứ ra giá đi, bán cho tôi hai cái là được".

"Đúng đúng, bán cho tôi cũng được. Có thứ này, thu hoạch lúa mì sẽ thuận tiện hơn rất nhiều. Nhìn tốc độ này, e rằng chỉ cần một tiếng đồng hồ là có thể thu hoạch xong mảnh đất rộng lớn này rồi".

"Tôi thấy e rằng một tiếng đồng hồ cũng không cần. Không nói nữa, thứ này thật sự quá dễ sử dụng, Tử tước Leslie, nếu ngài còn nhiều, cứ ra giá bán cho tôi, bao nhiêu cái tôi cũng mua!"

"Nam tước Rover, lãnh địa của cậu chỉ có chút xíu, mua nhiều như vậy làm gì? Hơn nữa cỗ máy này thần kỳ như vậy, tôi thấy chắc chắn sẽ không có nhiều. Tử tước Leslie, ngài nhất định phải bán cho tôi trước! Đừng quên, vụ xuân năm ngoái, tôi đã cho ngài mượn một trăm nô lệ để giúp ngài đấy". ...

Nhìn dáng vẻ nhiệt tình của các quý tộc xung quanh, Tử tước Leslie cười khẽ, quay người chỉ về phía một người phía sau.

"Muốn mua cỗ máy này cũng được, nhưng đừng tìm tôi, các cậu nên tìm cậu ta. Cỗ máy này của tôi cũng là do cậu ta bán đấy".

Các quý tộc ngạc nhiên quay đầu lại, liền nhìn thấy Hứa Dịch đang mỉm cười.

Nụ cười đó, giống như con hổ đói ba ngày nhìn thấy một đống thịt mỡ được đưa đến tận miệng vậy.

Chương 47: Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng

"Này, Kambi, không phải cậu vừa than thở là không có việc gì làm sao? Nói cho cậu một tin tốt, bây giờ chúng ta có việc rồi, hơn nữa là rất nhiều việc!" Hứa Dịch cười híp mắt vỗ mạnh vào vai Kambi một cái, nhưng vì da thịt của Người lùn dày, nên tay anh lại bị đau.

"Việc gì? Là Máy gặt Ma thuật sao?" Kambi mắt sáng lên, lập tức hỏi.

Hứa Dịch giơ một xấp đơn đặt hàng trong tay lên, cười hì hì nói: "Đúng vậy, chính là Máy gặt Ma thuật. Tới mười bảy chiếc, hơn nữa phải làm xong trong vòng một tuần, cậu thấy thế nào?"

Kambi vừa rồi còn đang vui mừng, nghe được con số này thì lập tức ỉu xìu.

"Mười bảy chiếc? Còn phải trong vòng một tuần?" Kambi mặt ủ mày chau lắc đầu."Như vậy có hơi quá đáng rồi! Bây giờ cho dù chúng ta có tăng ca, thì một ngày cũng không làm ra nổi một chiếc."

"Này, việc này tôi không quản. Tóm lại đơn đặt hàng tôi đã nhận rồi, nếu các cậu không thể hoàn thành nhiệm vụ, thì đừng trách tôi tháng sau trừ lương của các cậu." Hứa Dịch lộ ra bộ mặt của một tên tư bản bóc lột, nhét đơn đặt hàng vào trong ngực Kambi, vừa ngâm nga vừa rời khỏi Xưởng Máy công cụ Ma thuật.

Tâm trạng của anh không thể nào không tốt được.

Tới tận mười bảy chiếc Máy gặt Ma thuật!

Theo giá bán bảy mươi đồng vàng một chiếc, đây chính là một khoản thu nhập lên tới một nghìn một trăm chín mươi đồng vàng!

Mà theo như Sebas tính toán, chi phí cho mỗi chiếc Máy gặt Ma thuật cộng lại thậm chí còn chưa đến mười đồng vàng.

Nói cách khác, mỗi một chiếc Máy gặt Ma thuật bán ra, Thương hội Tân Phi đã kiếm được tới sáu mươi đồng vàng!

Đây chính là tỷ suất lợi nhuận sáu trăm phần trăm! Dùng từ lợi nhuận kếch xù cũng không đủ để hình dung!

Ban đầu Hứa Dịch còn định theo như Tử tước Leslie nói, ấn định mức giá "năm mươi đồng vàng", nhưng sau đó Tử tước Leslie lại đề nghị Hứa Dịch hoàn toàn có thể tăng giá bán lên một chút, ngài ấy đảm bảo, vẫn sẽ bán được.

Sự thật chứng minh đề nghị của Tử tước Leslie rất chính xác.

Sau khi tận mắt chứng kiến sự thần kỳ của Máy gặt Ma thuật, ngay lập tức đã có tới hơn hai mươi vị quý tộc bày tỏ ý định mua Máy gặt Ma thuật.

Mặc dù Hứa Dịch đã đưa ra mức giá cao bảy mươi đồng vàng một chiếc, nhưng những quý tộc này vẫn không chút do dự đồng ý.

Điều này thậm chí khiến Hứa Dịch có chút hối hận không biết mức giá này có phải là quá thấp hay không.

Sau đó sở dĩ chỉ nhận mười bảy đơn đặt hàng, hoàn toàn là bởi vì Hứa Dịch cân nhắc đến năng lực sản xuất của Xưởng Máy công cụ Ma thuật tạm thời vẫn chưa đủ, nên đã từ chối một vài vị quý tộc.

Bởi vì bị Hứa Dịch từ chối, mấy vị quý tộc kia còn tỏ ra khá là khó chịu, cho rằng đây là Hứa Dịch coi thường bọn họ.

May mà Tử tước Leslie đã đứng ra dàn xếp, nói rằng sẽ cho bọn họ thuê chiếc Máy gặt Ma thuật mà ngài ấy đang có, lúc này mới hóa giải được.

"Nhìn như vậy, năng lực sản xuất của Xưởng Máy công cụ Ma thuật vẫn còn chưa đủ, xem ra phải tăng cường nghiên cứu chế tạo máy móc hơn nữa, nếu không sau này nhận được ngày càng nhiều đơn đặt hàng, nhưng lại không có cách nào hoàn thành, chẳng phải là chỉ có thể trơ mắt nhìn miếng thịt béo đến miệng lại chạy mất sao?" Hứa Dịch có chút tiếc nuối nghĩ.

Còn về việc Kambi than phiền rằng bọn họ không thể hoàn thành đơn hàng, Hứa Dịch đương nhiên sẽ không để tâm.

Một ngày chỉ có thể hoàn thành một chiếc gì đó, đó là bởi vì trước đó Máy gặt Ma thuật vẫn còn đang trong giai đoạn nghiên cứu chế tạo.

Bây giờ đã nghiên cứu chế tạo thành công, chính thức đưa vào sản xuất, đương nhiên không thể nào vẫn duy trì hiệu suất sản xuất thấp như vậy.

Mười bảy chiếc, một tuần, đây là con số mà Hứa Dịch đã tính toán kỹ lưỡng, với năng lực của Kambi và những Người lùn kia, chắc chắn có thể hoàn thành nhiệm vụ này.

Đương nhiên, một tuần này chắc chắn sẽ khá là mệt mỏi.

Nhưng ai bảo Kambi trước đó lại nói Người lùn bọn họ rất chăm chỉ, còn than phiền Hứa Dịch giao cho bọn họ quá ít việc chứ.

Vừa suy nghĩ trong đầu xem bước tiếp theo nên làm thế nào để nâng cao năng lực sản xuất của Xưởng Máy công cụ Ma thuật, Hứa Dịch vừa thong thả bước đến phân xưởng sản xuất Quạt ma thuật.

Bước vào cuối tháng Tám, phân xưởng sản xuất Quạt ma thuật rõ ràng nhàn nhã hơn trước rất nhiều.

Khoảng thời gian trước, phân xưởng này gần như lúc nào cũng hoạt động hết công suất, những nô lệ kia thậm chí còn phải tăng ca rất nhiều ngày.

Mà sau khi hoàn thành đơn hàng lớn nhất của Thành phố Karma, lên tới ba nghìn chiếc Quạt ma thuật, thì phân xưởng Quạt ma thuật bỗng chốc nhàn nhã hẳn.

Đúng như Hứa Dịch dự đoán trước đó, gần đến cuối hè, số hộ gia đình có ý định mua Quạt ma thuật giảm mạnh, nhu cầu về Quạt ma thuật giảm mạnh, đơn đặt hàng đương nhiên cũng sẽ không còn ào ạt kéo đến như trước nữa.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua phân xưởng đã yên tĩnh hơn rất nhiều, liền nhìn thấy Heinze đang ngồi xổm ở một góc, mặt mũi sầu não, cũng không biết đang suy nghĩ điều gì.

Mãi cho đến khi Hứa Dịch đi đến bên cạnh ông ta, cũng ngồi xổm xuống, Heinze mới phản ứng lại.

"A? Hứa Dịch, cậu đến từ lúc nào vậy?"

"Vừa mới đến." Hứa Dịch mỉm cười, hỏi ngược lại: "Sao vậy? Đang nghĩ gì thế? Trông mặt mày ủ rũ thế."

"Có thể không ủ rũ sao." Heinze cười khổ một tiếng, chỉ vào phân xưởng trước mặt."Cậu xem, bây giờ đơn đặt hàng Quạt ma thuật bỗng chốc giảm đi nhiều như vậy, hơn nữa rất có thể tháng sau một chiếc cũng không bán được, cậu nói xem tôi có thể không ủ rũ sao? Cứ tiếp tục như vậy, tháng sau phân xưởng này nói không chừng sẽ phải đóng cửa ngừng sản xuất."

"Đây không phải là kết quả mà chúng ta đã dự đoán trước sao." Hứa Dịch thản nhiên nói.

Heinze quay đầu nhìn Hứa Dịch một cách nghiêm túc, đột nhiên nói: "Hứa Dịch, cậu nói thật đi, có phải là định từ bỏ phân xưởng Quạt ma thuật này rồi không?"

Hứa Dịch ngẩn người: "Ai nói với ông là tôi muốn từ bỏ?"

"Vậy còn sản phẩm mới mà cậu nói thì sao?" Heinze chìa tay về phía Hứa Dịch."Đừng tưởng là tôi không biết, cậu đã giúp Kambi bọn họ ở Xưởng Máy công cụ Ma thuật nghiên cứu chế tạo ra cái thứ gọi là Máy gặt Ma thuật gì đó, bây giờ hình như bán rất chạy. Cộng thêm những chiếc Máy công cụ mà bọn họ vẫn luôn làm, bây giờ Xưởng Máy công cụ Ma thuật của bọn họ ngày nào cũng bận tối mắt tối mũi. Nhìn lại phân xưởng Quạt ma thuật của chúng ta, chỉ có thể ngày càng ít việc, cuối cùng nói không chừng sẽ phải đóng cửa đại cát. Cậu nói xem, đây chẳng phải là cậu quá thiên vị sao?"

Hứa Dịch nhất thời dở khóc dở cười.

"Tôi nói Heinze này, ông một mình ở đây suy nghĩ lung tung cái gì vậy? Cho dù là phân xưởng Quạt ma thuật, hay là Xưởng Máy công cụ Ma thuật, đều là bộ phận quan trọng nhất của Thương hội chúng ta, sao tôi có thể chỉ quan tâm đến bên này mà từ bỏ bên kia được? Đúng là bây giờ Xưởng Máy công cụ Ma thuật có rất nhiều việc, nhưng ông cho rằng tôi sẽ vì thế mà từ bỏ phân xưởng Quạt ma thuật thì ông đã lầm to rồi! Nói thật cho ông biết, phân xưởng này từ hôm nay kỳ thực nên đổi tên rồi, không gọi là phân xưởng Quạt ma thuật nữa, mà nên gọi là phân xưởng Máy móc Ma thuật Gia dụng."

"Phân xưởng Máy móc Ma thuật Gia dụng?" Heinze ngẩn người."Cái này là có ý gì?"

"Ý là, phân xưởng này sau này không chỉ sản xuất Quạt ma thuật nữa, mà là sản xuất tất cả các loại Máy móc Ma thuật dùng trong đời sống gia đình. Lần trước tôi còn bảo mọi người sản xuất ba mươi chiếc Điều hòa Ma thuật cơ mà? Ông quên rồi à?"

"Việc này tôi đương nhiên không quên. Nhưng mà Hứa Dịch, cái Điều hòa Ma thuật kia hoàn toàn không giống như cậu nói là bán chạy đâu, ba mươi chiếc bán hết rồi, căn bản là không có đơn đặt hàng mới nào cả."

Hứa Dịch nhịn không được trợn mắt nhìn ông ta: "Nói nhảm, Điều hòa Ma thuật tận hai mươi đồng vàng một chiếc, làm sao mà dễ bán được. Hơn nữa, lúc đó mùa hè đã qua hơn nửa rồi, một món Hàng hóa xa xỉ như Điều hòa Ma thuật thì làm sao có nhiều người mua được. Nhưng mà ông không cần phải lo lắng, Điều hòa Ma thuật không giống như Quạt ma thuật chỉ có thể dùng vào mùa hè, mùa đông cũng có thể dùng được."

"Dùng vào mùa đông? Cậu đừng có đùa nữa." Heinze trừng lớn mắt."Cái thứ đó thổi ra gió mát như vậy, mùa đông mà dùng thì chẳng phải là đông người ta chết rét sao?"

"Tôi nói Heinze này, sao đầu óc ông lại cứng nhắc như vậy chứ?" Hứa Dịch có chút bất đắc dĩ thở dài."Ai nói với ông là Điều hòa Ma thuật chỉ có thể thổi gió lạnh? Cái gọi là điều hòa, chính là điều tiết không khí, nó có thể khiến cho không khí trở nên mát mẻ, đương nhiên cũng có thể khiến cho không khí trở nên ấm áp. Nói cho ông biết, đợi đến lúc trời lạnh, chúng ta sẽ bắt đầu bán Điều hòa Ma thuật có thể sưởi ấm, tôi dám đảm bảo đến lúc đó nhất định sẽ bán chạy."

Heinze mắt sáng rực lên: "Cậu nói thật sao? Thật sự có phương pháp khiến cho không khí trở nên ấm áp?"

"Từ trước đến nay tôi có bao giờ lừa ông chưa?"

"Vậy thì tốt quá! Nếu như vậy, đến lúc đó chúng ta lại có thể kiếm bộn rồi!" Heinze kích động đứng bật dậy.

Hứa Dịch bất đắc dĩ thở dài, cho dù anh có dùng mọi cách để truyền đạt lý niệm kinh doanh của mình cho Heinze, thì Heinze vẫn luôn thiển cận như vậy, xem ra ông ta nhiều nhất cũng chỉ thích hợp làm một người quản lý nhà xưởng, không thể phát triển hơn được nữa.

Đây cũng là điều bất đắc dĩ, tầm nhìn của một người có liên quan đến môi trường sống, trước khi gặp Hứa Dịch, Heinze chỉ là một ông chủ tiệm tạp hóa nhỏ bé, sao có thể có tầm nhìn hơn người được chứ.

Heinze kích động một hồi, bỗng nhiên lại nhớ ra điều gì đó, lập tức lại ủ rũ.

"Nhưng mà Hứa Dịch, mùa hè đã kết thúc rồi, còn cách mùa đông tới tận mấy tháng nữa, khoảng thời gian này chúng ta làm gì?"

Hứa Dịch liếc nhìn ông ta: "Ông quên thứ mà tôi đã nói với ông lần trước rồi sao? Nói cho ông một tin tốt, Stella bọn họ đã sắp nghiên cứu hoàn thành Pháp trận cốt lõi rồi, tiếp theo chỉ cần tôi bỏ ra chút thời gian kết hợp Pháp trận và bản vẽ kết cấu máy móc, sau đó thử nghiệm thêm một chút, là có thể chính thức đưa vào sản xuất. Nếu nhanh thì không đến hai mươi ngày là có thể hoàn thành."

"Thật sao? Vậy thì tốt quá!" Nghe nói phân xưởng sẽ không thực sự ngừng hoạt động, Heinze thở phào nhẹ nhõm, lần này đã hoàn toàn yên tâm.

Nhìn dáng vẻ lo được lo mất của ông ta, Hứa Dịch lại một lần nữa bất đắc dĩ thở dài.

Lần này không phải là thở dài vì Heinze, mà là thở dài vì hệ thống công nghiệp lạc hậu của Lục địa Saiens.

Những nhà máy sản xuất quạt ở thế giới cũ của anh đâu đến nỗi mùa hè qua đi là không có việc gì làm.

Bây giờ không có ai mua, thì cứ sản xuất ra rồi cất trữ, sang năm hè bán một thể là được.

Hơn nữa cho dù có chuyển đổi sản xuất thì cũng rất dễ dàng, hệ thống công nghiệp hùng mạnh của thế giới cũ có thể đảm bảo những nhà máy sản xuất quạt này chỉ cần cải tạo dây chuyền sản xuất một chút là có thể sản xuất các sản phẩm khác, tuyệt đối sẽ không đến mức chỉ biết bám víu vào mỗi quạt.

Nhưng ở Lục địa Saiens, bởi vì nguyên nhân về nguyên liệu, nếu như sản xuất Quạt ma thuật ra rồi để đó một năm, e rằng sang năm đến mùa hè sẽ xuất hiện một đống lớn sản phẩm lỗi thời.

Hơn nữa bây giờ tất cả các thiết bị Máy công cụ trong phân xưởng Quạt ma thuật này, cho đến công nhân đều là được thiết kế riêng cho Quạt ma thuật, nếu muốn chuyển đổi sản xuất, thì còn phải thiết kế lại Máy công cụ và đào tạo nhân viên.

Nói cách khác, trong hai mươi ngày tiếp theo, Hứa Dịch vẫn phải tiếp tục bận rộn.

"Haiz, xây dựng một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh, nói thì dễ, nhưng trên thực tế làm còn khó hơn cả lên trời." Nghĩ đến đây, Hứa Dịch lại nhịn không được cười khổ một tiếng."Ồ không, nếu nói đến việc lên trời, thì ở cái thế giới mà Pháp Sư nhan nhản này ngược lại không khó..."

Chương 48: Nồi cơm Ma thuật

Bên trong căn nhà nhỏ là Viện Nghiên cứu Ma thuật, Hứa Dịch, Stella, Akali và Evita đang vây quanh một chiếc bàn nhỏ. Cả bốn người đều nhìn chằm chằm vào một vật hình trụ đặt trên bàn, mắt không chớp lấy một cái.

Những làn khói trắng bốc lên từ khe hở phía trên của hình trụ, bay lên, lượn lờ trên khuôn mặt của bốn người, ngưng tụ thành những giọt nước nhỏ trên tóc họ. Tuy nhiên, cả bốn người đều không để ý, vẫn nhìn chằm chằm vào vật bằng sắt đen kịt này như như thể có điều gì đó đặc biệt thu hút trên đó.

"Em ngửi thấy mùi thơm rồi!" Akali đột nhiên kêu lên phấn khích."Mọi người ngửi thấy không?"

"Ừm, em cũng ngửi thấy rồi." Stella cũng lộ vẻ vui mừng, quay đầu nhìn Hứa Dịch."Anh Hứa Dịch, chắc là được rồi nhỉ?"

Hứa Dịch hít một hơi thật sâu, nhưng không trả lời mà quay sang Evita: "Em Evita, trong số chúng ta thì tay nghề nấu nướng của em là cao nhất, hay là em xem thử xem được chưa?"

"Hả? Nhưng lần này khác với mọi khi mà..." Evita giật mình, khẽ xua tay muốn từ chối.

"Không sao, chỉ là thay đổi hình thức thôi, nguyên lý cơ bản vẫn như vậy, em ngửi thử xem, nếu ổn rồi thì chúng ta nghiệm thu thành quả thôi." Hứa Dịch nói.

"Ồ... Vậy được rồi." Evita đáp, vén tóc bên tai, ghé sát vào phía trên hình trụ, hít một hơi thật sâu, sau đó nhắm mắt thưởng thức một chút, rồi đứng thẳng dậy gật đầu với ba người đang tràn đầy mong đợi."Ừm, chắc là được rồi."

"Vậy còn chờ gì nữa, mở nồi thôi!" Akali reo lên, đưa tay định mở nắp hình trụ.

Hứa Dịch giật mình, vội vàng nắm lấy tay Akali đã đưa ra, ngăn cản động tác của cô.

"Em muốn bị bỏng chết à?" Hứa Dịch quát.

Akali lúc này mới bừng tỉnh, xấu hổ le lưỡi với Hứa Dịch.

Nhìn thấy tay phải của mình vẫn bị bàn tay to lớn của Hứa Dịch nắm lấy, Akali lại đỏ mặt.

Mặc dù cô có tính cách cởi mở và hoạt bát, nhưng lớn lên đến bây giờ, cô chưa bao giờ có bất kỳ tiếp xúc thân mật nào với người khác giới ngoài gia đình.

Tuy nhiên, Hứa Dịch không nghĩ nhiều như vậy, sau khi ngăn Akali lại, anh liền buông tay cô ra, điều này khiến Akali thở phào nhẹ nhõm, nhưng đồng thời cũng có chút thất vọng nho nhỏ.

Hứa Dịch tìm một miếng giẻ lót vào lòng bàn tay, sau đó mới đưa tay mở nắp hình trụ ra.

Vừa mở ra, một làn khói trắng dày đặc kèm theo mùi thơm nồng nàn bốc lên, khiến cả phòng tràn ngập hương thơm.

Chờ khói tan hết, bốn người nhìn kỹ, liền thấy một khối cơm trắng tinh khiết nhồi đầy bên trong hình trụ, trông vô cùng hấp dẫn.

Stella dùng chiếc thìa đã cầm trên tay từ trước, múc một thìa nhỏ, thổi hai hơi, rồi đưa vào miệng.

"Ừm, nấu vừa tới, vị rất ngon. Nào, anh Hứa Dịch, anh thử xem."

Stella lại múc một thìa nhỏ, rất tự nhiên đưa đến bên miệng Hứa Dịch.

Hứa Dịch há miệng nuốt xuống, nhai hai cái, cảm nhận được hạt cơm trong miệng mềm dẻo, thơm ngon, vừa dẻo vừa dai, chỉ cần ăn một miếng đã khiến người ta thèm ăn, thậm chí còn khiến Hứa Dịch cảm thấy, chỉ cần ăn cơm không thôi cũng có thể ăn được hai bát lớn.

Cơm ngon như vậy, Hứa Dịch chỉ mới được ăn khi còn rất nhỏ, sau này cơm anh ăn hầu như đều mất đi hương vị đó.

"Ừm, quả nhiên là được rồi." Hứa Dịch cười ha hả."Rất tốt, điều này cũng có nghĩa là, thí nghiệm của chúng ta đã chính thức thành công! Nào, Akali, Evita, hai em cũng thử xem, thứ này có thể nghiên cứu thành công, công lao của hai em cũng rất lớn. Nào... Sao vẻ mặt của hai em lại kỳ lạ vậy?"

Akali và Evita nhìn Hứa Dịch, rồi lại nhìn Stella, nhìn nhau cười, sau đó lấy một chiếc thìa khác, mỗi người cũng nếm thử hai miếng, lập tức gật đầu hài lòng.

"Tuyệt quá! Anh Hội trưởng, cái này... cái này... cái này gọi là gì nhỉ?" Akali nhất thời không nhớ ra.

"Nồi cơm Ma thuật." Hứa Dịch bổ sung.

"À đúng rồi, Nồi cơm Ma thuật, vậy bây giờ có tính là hoàn toàn thành công chưa?"

"Nói hoàn toàn thành công thì cũng chưa hẳn, kỳ thực vẫn còn rất nhiều chỗ có thể cải tiến." Hứa Dịch nhìn hình trụ đen kịt trên bàn, thầm nghĩ thứ này tuy hình dáng là do mình làm theo Nồi cơm điện ở Địa Cầu, nhưng thật sự mà nói thì vẫn còn kém xa.

Ít nhất thì Nồi cơm điện ở Địa Cầu có cách nhiệt hoàn chỉnh, không đến mức mở ra còn sợ bị bỏng tay.

Nhưng đây chỉ là vấn đề nhỏ, khi đưa vào sản xuất cụ thể thì chỉ cần thay đổi một chút là được.

Đúng vậy, Nồi cơm Ma thuật này chính là sản phẩm mà Hứa Dịch chuẩn bị cho xưởng Quạt ma thuật sản xuất tiếp theo.

Ngay từ khi hè vừa mới qua được một nửa, Hứa Dịch đã suy nghĩ đến vấn đề mà Heinze vẫn luôn lo lắng trong những ngày qua, sau khi suy nghĩ kỹ lưỡng, Hứa Dịch đã có dự tính lâu dài hơn, liền định vị lại xưởng Quạt ma thuật thành Nhà máy Máy móc Ma thuật Gia dụng.

Đúng như tên gọi, sản phẩm mà xưởng này sản xuất sau này, tất cả đều là Máy móc Ma thuật gia dụng hướng đến các gia đình bình thường.

Tuy rằng do điều kiện hạn chế ở Lục địa Saiens, rất nhiều đồ điện gia dụng ở Địa Cầu không thể bê nguyên si sang đây được, nhưng chỉ riêng những thứ có thể mô phỏng theo đã có rất nhiều.

Trong đó, Nồi cơm điện là một ví dụ.

So với Quạt ma thuật, kỳ thực Nồi cơm Ma thuật được mô phỏng theo nguyên lý của Nồi cơm điện này có công nghệ đơn giản hơn, toàn bộ quá trình nghiên cứu chỉ mất chưa đầy một tuần đã tuyên bố hoàn thành.

Cũng chính là trong quá trình nghiên cứu Nồi cơm Ma thuật, Hứa Dịch đã phát hiện ra một ưu điểm khác của Máy móc Ma thuật, đó chính là Máy móc Ma thuật do nguồn động lực sử dụng là Ma pháp do Pháp trận tạo ra, không cần giống như những thiết bị điện ở Địa Cầu, trước tiên phải xem xét đến việc chuyển hóa năng lượng điện, mà có thể trực tiếp tạo ra động lực tương ứng cần thiết.

Ví dụ như Nồi cơm Ma thuật này, so với Nồi cơm điện phải sử dụng ống nhiệt để chuyển hóa năng lượng điện thành nhiệt năng, thì bên trong Nồi cơm Ma thuật trực tiếp sử dụng một Pháp Trận Liệt Diễm cấp thấp, sau khi bật công tắc, dưới sự hỗ trợ của Tinh thể Ma lực, Pháp Trận Liệt Diễm này trực tiếp tạo ra nhiệt năng, có thể bao bọc hoàn toàn lõi nồi, không chỉ tỏa nhiệt đủ nhanh, mà còn do đặc tính của Pháp trận, khiến hiệu suất sử dụng nhiệt năng cực cao.

Ở Địa Cầu, có rất nhiều người theo đuổi cách nấu cơm bằng củi đốt nguyên bản, cho rằng như vậy ngon hơn cơm nấu bằng Nồi cơm điện, chính là vì nhiệt lượng của lửa do củi tạo ra cao hơn, trực tiếp hơn, hiệu quả tốt hơn so với nhiệt năng chuyển hóa từ năng lượng điện.

Mà Nồi cơm Ma thuật này lại không tồn tại vấn đề này, thậm chí do Stella, Akali và Evita dày công nghiên cứu, nhiệt lượng do Pháp trận Liệt Diễm bên trong Nồi cơm Ma thuật tạo ra bao phủ toàn diện lõi nồi, khiến lõi nồi được làm nóng đều hơn, cơm nấu ra hầu như không có khuyết điểm.

Hứa Dịch lại ăn thêm mấy miếng cơm, cảm thấy rất hài lòng.

Đem thứ này giao cho Heinze, chắc là ông ấy sẽ không còn như oán phụ mà mỗi ngày đều u oán nhìn mình nữa.

"Anh Hội trưởng, mau ngồi xuống ăn cơm đi ạ." Bên kia Evita đã nhanh tay nhanh chân dọn ra một cái bàn, bày biện mấy món ăn đã chuẩn bị từ trước.

"Ồ, được." Hứa Dịch mỉm cười ngồi xuống bên bàn, nhìn thấy trên bàn bày biện bốn món ăn nhỏ tinh xảo cùng một bát canh thịt chỉ cần nhìn thôi đã thấy thèm ăn, không khỏi cười nói: "Em Evita, tay nghề nấu nướng của em đúng là không tồi, sau này ai mà cưới được em thì thật là hạnh phúc."

Evita đang múc cơm bỗng khựng lại, khuôn mặt ửng đỏ.

"Này, chú à, chú đang quấy rối đấy nhé." Stella gõ gõ lên bàn trước mặt Hứa Dịch, hừ lạnh nói: "Tôi nói cho chú biết, Evita ở trường chúng tôi rất được hoan nghênh, biết bao nhiêu nam sinh vì cô ấy mà thần hồn điên đảo. Nếu để bọn họ biết chú dám quấy rối nữ thần trong lòng bọn họ, thì có tin là đám người đó sẽ xông lên xử lý chú không?"

Hứa Dịch bật cười: "Đáng sợ vậy sao? Được rồi, tôi ngoan ngoãn ăn cơm, không nói lung tung nữa."

Evita mặt đỏ bừng bưng cơm đến, trước tiên đặt một bát trước mặt Hứa Dịch.

"Anh Hội trưởng, anh đừng nghe Stella nói bậy. Nói đến được hoan nghênh, Stella mới là người được hoan nghênh nhất Học viện Hoàng gia Lanpari chúng em, em kém xa chị ấy."

"Đúng vậy. Nếu không phải Stella đã có người trong lòng, chỉ cần cô ấy tùy tiện mở miệng, nam sinh nguyện ý theo đuổi cô ấy e là phải xếp hàng dài từ đây đến tận cổng thành phố Bontar." Akali cảm thán một câu, quay sang hỏi Stella: "Đúng rồi, Stella, nãy giờ tôi quên hỏi cậu, không phải cậu vẫn luôn thích anh chàng Vincent đó sao? Bây giờ thế nào rồi? Sau khi tốt nghiệp cậu có đi tìm anh ta nữa không? Tôi thấy ít nhất cậu cũng nên nói cho anh ta biết là cậu thích anh ta chứ?"

"Vincent?" Trong lòng Hứa Dịch khẽ động, chẳng lẽ đây chính là nam sinh mà trước đây Stella thích, sau đó nhận ra bộ mặt thật của anh ta, mắng là "đồ khốn" sao?

"Tìm rồi, nhưng mà người ta đã đính hôn rồi, chẳng lẽ tôi còn chạy đến cướp hôn phu của người khác sao?" Stella thản nhiên nhún vai, ra vẻ không thèm để tâm.

Hứa Dịch quan sát kỹ biểu cảm của Stella, phát hiện ra tuy cô tỏ vẻ thản nhiên, nhưng ẩn sâu trong đó vẫn là một tia u ám.

Xem ra, chuyện này đối với cô ấy không phải là có thể quên đi trong chốc lát.

"Đính hôn rồi? Sao tôi chưa nghe nói nhỉ. Anh ta đính hôn với ai vậy? Cô gái đó chắc không xinh đẹp bằng cậu đâu nhỉ? Hay là Stella cậu đi cướp anh ta về đi. Tôi thấy với điều kiện của cậu..."

"Akali." Thấy Akali hình như định hỏi tiếp, Hứa Dịch đột nhiên lên tiếng, cắt ngang lời cô.

"Hả? Sao vậy? Anh Hội trưởng?" Akali ngẩn người, hỏi ngược lại.

"Ừm... Còn cả Evita nữa, hai em, có hứng thú đóng quảng cáo không?"

"Đóng quảng cáo?"

Akali và Evita nhìn nhau, hoàn toàn không hiểu Hứa Dịch có ý gì.

Chương 435: Xin thêm vài năm nữa

"Quả thật thế sao?" Đại pháp sư Truki vẻ mặt tối sầu xuống.

Nhìn thấy vẻ mặt của Đại pháp sư Truki, bốn vị Đại pháp sư còn lại trao nhau một cái nhìn, đều nhìn thấy sự lúng túng trên khuôn mặt của nhau.

Với vị thế của Đại pháp sư Truki, sẽ gặp phải khó khăn gì để lại công khai nói ra trong tình huống như thế này?

Đại pháp sư Camillo nhẹ nhàng cau mày: "Truki, nếu anh thực sự đang cần tiền cấp bách, tôi nghĩ tôi có thể giúp anh được. Không thế nào khác, tôi sẽ đi nói chuyện với Hứa Dịch, để anh ta cho anh mượn cũng không vấn đề gì."

"Không, điều đó chỉ có thể giải quyết được một lúc, không thể giải quyết căn bản được vấn đề. Ngoài ra, tôi cũng rất khó mà có thể trả lại khoản tiền này." Đại pháp sư Truki lắc lắc đầu, cười bẽn lẽn: "Tôi chẳng giống các anh như vậy, sự thông minh, tôi không có năng khiếu gì với việc kiếm tiền. Có lẽ anh nói đúng, cho dù cho tôi mở một nhà máy máy móc ma thuật, có lẽ cuối cùng cũng chỉ là phá sản mà thôi."

Đại pháp sư Torres, Đại pháp sư Eisenka và Hội trưởng Allen trao nhau một cái nhìn, im lặng không nói.

Mặc dù Vương quốc Lanpari chỉ có năm vị Đại pháp sư, nhưng điều này cũng không có nghĩa là mối quan hệ giữa năm vị Đại pháp sư nhất định phải tốt đẹp.

Thật vậy, ngoại trừ Đại pháp sư Camillo luôn khiêm tốn làm người, mối quan hệ với bốn vị Đại pháp sư khác cũng được coi là bình thường, mối quan hệ giữa các vị Đại pháp sư khác không được hòa thuận lắm.

Bây giờ Đại pháp sư Truki mặc dù đã rõ ràng là gặp phải rất nhiều khó khăn, nhưng họ cũng không muốn tùy tiện giúp đỡ.

Đại pháp sư Camillo cau mày suy nghĩ một lúc, hướng tới Đại pháp sư Truki: "Nếu anh cần có thu nhập ổn định dài hạn, thực tế tôi có một gợi ý rất tốt, Truki, anh có muốn nghe không?"

"Hả? Gợi ý gì vậy?" Đại pháp sư Truki hào hứng hỏi lại.

Đại pháp sư Camillo giơ tay chỉ vào bản thân mình: "Anh có biết lương hàng năm của tôi ở Thương hội Tân Phi là bao nhiêu không?"

Đại pháp sư Truki một cái ngơ ngác: "Anh muốn cho tôi gia nhập Thương hội Tân Phi của các anh làm việc sao? Điều này không thể nào được, Hứa Dịch lại không phải là cháu gái của tôi."

"Nghe tôi nói hết trước khi kết luận cũng không muộn." Đại pháp sư Camillo giơ ra một ngón tay. "Nói cho anh biết, lương hàng năm của tôi ở Thương hội Tân Phi hiện là mười vạn đồng vàng."

"Mười vạn đồng vàng?" Không chỉ Đại pháp sư Truki, ngay cả Đại pháp sư Eisenka, người được gọi là người giàu nhất cũng mắt mở to. "Lại còn bao nhiêu?"

Đại pháp sư Camillo cười nhẹ: "Bây giờ anh cảm thấy thế nào?"

Đại pháp sư Truki suy tư một lúc, sau đó như là đã quyết tâm, nhẹ nhàng gật đầu: "Camillo, anh có thể sắp xếp cho tôi gặp một lần Hứa Dịch không?"

...

Vào lúc đầu mùa đông hiếm có, thời tiết ấm áp, Quốc vương Lanpari XIII theo thói quen khi mặt trời lên nửa cao trên trời, đã tới vườn hậu cung của cung điện vua, nửa nằm dài trên chiếc ghế mềm thoải mái, chân phủ một tấm chăn lông, vừa nắng vừa xem những công văn khác nhau trong tay.

Hầu hết thời gian, vẻ mặt Lanpari XIII là bình tĩnh.

Là vua của một vương quốc, được mọi người trong Vương quốc Lanpari ca tụng là sáng suốt khi lên ngôi trong thời kỳ xáo trộn, Quốc vương Lanpari XIII trên ngôi vua trong mười mấy năm này đã xây dựng được vô số gió bão, bình thường những chuyện vụn vặt tự nhiên cũng không thể làm cho tâm tình của ông có phút dao động nào.

Tuy nhiên khi nhìn thấy công văn gửi từ thành Roleng, ông vẫn nhẹ nhàng cau mày, thở dài nhẹ.

"Bệ hạ, có chỗ nào không thoải mái không?" Vệ sĩ trợ lý bên cạnh vội vàng quan tâm hỏi.

Quốc vương Lanpari XIII quay đầu nhìn một cái vệ sĩ trợ lý này, từ nhỏ cùng lớn lên với mình, phục vụ chính mình hơn bốn mươi năm, lắc lắc đầu, suy nghĩ một lúc, hỏi: "Derma, anh cảm thấy người con Aerick này như thế nào?"

Derma một cái ngơ ngác nhẹ, cúi đầu nói nhẹ: "Chuyện này tôi không dám bàn bạc tùy tiện."

"Không sao, hôm nay chỉ là những người bạn cũ của chúng tôi nói chuyện giao lưu, anh không cần phải quá xảo trạng. Tôi chỉ là muốn nghe những ý kiến của anh, là người bạn cũ nhìn thấy người con này lớn lên từ nhỏ về anh."

Derma nâng đầu lên, nhìn thấy vẻ mặt nghiêm túc trên khuôn mặt Quốc vương Lanpari XIII, suy nghĩ một chút, nhân lên trước: "Tôi cảm thấy... Hoàng tử Aerick vẫn còn có tinh thần rất cao..."

"Tinh thần?" Quốc vương Lanpari XIII lạnh lùng cười. "Tinh thần tốt đó, nhưng nếu không có sự thông minh, sẽ còn không bằng không có tinh thần! Cách làm như vậy của anh ta, rất có thể sẽ là nguy hiểm tới toàn bộ tình hình tốt đẹp của vương quốc của chúng ta!"

Derma sửng sốt: "Sẽ không nghiêm trọng tới thế được không?"

"Sẽ không nghiêm trọng tới thế được sao?" Quốc vương Lanpari XIII bất ngờ nổi giận lên, lắc lắc công văn trong tay, nói có âm lượng: "Anh nhìn xem cái gã này đang làm gì? Anh ta đang sắp xếp lại quân Bắc giáp, muốn tấn công lại Vương quốc Fasak! Anh ta có muốn gửi hết Bắc quân đi không?"

"Sẽ không thế được..." Derma mặt tỏ vẻ không hiểu rõ. "Quân Bắc giáp lúc đầu năm không phải còn đánh một trận rất đẹp sao? Ngay cả Dãy núi Murto cũng đã giành lại được. Tấn công lại Vương quốc Fasak cũng sẽ không vấn đề gì được sao?"

"Sẽ vấn đề gì? Anh có biết hay không, lúc đầu năm, vương quốc đã tiêu tốn bao nhiêu tiền trên quân Bắc giáp? Chính xác năm mươi vạn đồng vàng! Gần như ba phần một của doanh thu tài chính của vương quốc năm ngoái! Bây giờ tốt đẹp, đã giành lại được Dãy núi Murto, có thể ổn định được tình hình, để cho vương quốc có một thời gian hòa bình phát triển. Kết quả cái gã này lại muốn chủ động khai chiến! Anh ta có biết hay không, tài chính của vương quốc hoàn toàn không có cách nào hỗ trợ được một cuộc chiến lớn! Nếu thực sự và Vương quốc Fasak khai chiến, sẽ chỉ là phá hủy hoàn toàn tình hình hiện tại mà thôi! Cái gã này..."

Quốc vương Lanpari XIII bất ngờ dừng lại.

Vệ sĩ Derma, lúc nãy vẫn cúi đầu lắng nghe Quốc vương Lanpari XIII phát tán giận dữ, vô cùng kinh ngạc nâng đầu lên, sửng sốt phát hiện ra, khuôn mặt Quốc vương Lanpari XIII đã đỏ bừng, thậm chí còn bắt đầu tím mặt, vẻ mặt khổ đau, vẻ như là không có cách nào nói ra lời nói.

Derma rất sửng sốt: "Bệ hạ, Bệ hạ quấn sao?"

Vừa định tiến lên phía trước, Quốc vương Lanpari XIII bất ngờ miệng một động, miệng góc rơi ra một dòng máu tươi.

Nhìn thấy những giọt máu tươi sáng rơi từ góc miệng Quốc vương Lanpari XIII, dòng máu mà vừa tươi vừa lẫn một ít tối đỏ sẫm, Derma hoàn toàn chết lặng.

Ốc sên sau một lúc, cả người rung lên, quay đầu chạy ra ngoài.

Lúc này, người ta nên lập tức đi tìm thầy thuốc hoàng.

Nhưng mới chạy ra không hai bước, Quốc vương Lanpari XIII lại gọi lại anh ta.

"Derma, dọn sạch chỗ này, không để bất cứ ai biết." Quốc vương Lanpari XIII nói có chuyên nghiệp dặn dò.

"Nhưng Bệ hạ, Bệ hạ dù sao cũng nên để các bác sĩ xem xét..." Derma ngay lập tức phản đối.

"Đây là mệnh lệnh, không cần hỏi rất nhiều." Quốc vương Lanpari XIII mặt nghiêm túc nói.

"Cái này... được." Derma miễn cưỡng gật lên, phía trái phải nhìn, xác nhận vườn hậu cung này vì là nơi yêu thích nhất của Quốc vương Lanpari XIII để nghỉ ngơi, từng ra lệnh nghiêm cấm bất cứ ai tiến lại gần, lúc đó mới yên tâm được, quay người đi phía bên, chuẩn bị lấy cái gì để dọn dẹp.

Nhìn thấy Derma đi xa, Quốc vương Lanpari XIII dùng tay lau đi máu ở góc miệng, nhìn vào tay, cười khổ nhẹ.

"Tại sao lại không thể cho tôi thêm vài năm nữa đây?"

...

"Này, Hội trưởng, tôi đã qua kỳ thi nâng cấp pháp sư cấp năm rồi, tuyệt không tuyệt?" Akali một khuôn mặt tự hào mỉm cười, từ xa đã nâng tay nhỏ lên vẫy về phía Hứa Dịch.

Những pháp sư khác cũng vừa tham gia xong kỳ thi hôm nay nhìn cô một cái, một số pháp sư chưa vui gật cười oằn, một số tỏ vẻ ủy dãi, cúi đầu chạy vội đi.

Chỉ có Evita ở bên cạnh Akali nhẹ nhàng chỉ vào cánh tay của Akali nâng lên, không vừa lòng nói: "Được rồi, hạ cánh tay xuống, tiếng nói cái lớn như thế, sợ người ta không biết sao?"

Akali nâng cao đầu lên: "Gạ, tôi chính là muốn để người ta biết. Tôi bây giờ đã là pháp sư cấp năm rồi, còn không được tự hào một chút được sao?"

Evita lắc lắc đầu, chỉ vào Hứa Dịch, người cười cười đã bước tới: "Hội trưởng sẽ tham gia kỳ thi nâng cấp pháp sư cấp chín, so với cô cô thì cách biệt lớn chứ?"

Nghe lời này, Hứa Dịch lập tức lắc lắc tay: "Chưa chắc chắn được, tôi trước tiên sẽ qua kỳ thi nâng cấp pháp sư cấp tám rồi nói."

"Chính là vậy, Hội trưởng lớn hơn cô kia mấy tuổi, pháp sư cấp tám và pháp sư cấp năm cũng không có chênh lệch xa lắm mà." Akali lập tức nói.

"Được rồi, anh ta là cái gì? Hội trưởng lớn hơn anh ta mấy tuổi rồi, pháp sư cấp tám và pháp sư cấp năm, anh có tự tin là trong thời gian của Hội trưởng sẽ có thể trở thành pháp sư cấp tám được không?" Evita lại hỏi.

"Tôi tại sao lại không có tự tin. Anh xem, tôi đã đến với thương hội của chúng tôi hơn hai năm, từ gần như pháp sư cấp bốn đã thành pháp sư cấp năm. Còn vài năm nữa... Chính là, Hội trưởng, năm nay anh bao nhiêu tuổi rồi?" Akali bất ngờ quay đầu hỏi Hứa Dịch.

"Á... là ba mươi tuổi rồi, sao thế?" Hứa Dịch nói.

"Tôi năm nay mới hai mươi bốn tuổi, đến ba mươi tuổi còn cách sáu năm nữa. Sáu năm thời gian tại sao không thể trở thành pháp sư cấp tám được?" Akali lập tức nói.

"Được rồi được rồi, anh sẽ trở thành pháp sư cấp tám, nhưng không phải bây giờ, vậy nên còn hãy kiềng cữ một chút đi." Evita lười biếng không muốn tiếp tục tranh luận vấn đề này. Quay đầu hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng, những nghiên cứu viên tham gia kỳ thi nâng cấp pháp sư cấp thấp bây giờ đã xong hết rồi, tiếp theo là kỳ thi nâng cấp pháp sư cấp cao, chính là sẽ do anh dẫn dắt rồi."

"Úm, những nghiên cứu viên có tư cách tham gia kỳ thi nâng cấp pháp sư cấp cao cũng chẳng có mấy người, dù là do tôi dẫn dắt hay không cũng không khác biệt nhiều lắm." Hứa Dịch gật gật đầu. "Nói về chuyện này, Evita, anh cũng sẽ chẳng có vấn đề gì sao?"

"Này, Hội trưởng, ý anh là gì? Sao chứng tỏ tôi không bằng Evita sao?" Akali không vui gật hỏi lại.

"Anh có thể nói tôi?" Hứa Dịch cười hỏi lại.

"Tôi..." Akali mở miệng ra, nhưng lại không thể tiếp tục nói.

Cô không những không có năng khiếu về phép thuật bằng Evita, độ chăm chỉ cũng không bằng Evita, năng lực phép thuật tự nhiên lúc nào cũng đều kém Evita một ít, đây chính là sự thật suốt mấy năm, cô cơ bản không thể phủ nhận.

Evita cười nói: "Là của, tôi cũng đã qua kỳ thi nâng cấp pháp sư cấp năm rồi. Nhưng để trở thành pháp sư cấp sáu, có lẽ còn có một khoảng cách, năm nay có lẽ sẽ không thể cùng anh tham gia kỳ thi nâng cấp pháp sư cấp cao được."

"Không sao, tiếp tục cố gắng, cố gắng năm tới chúng tôi cùng bước vào một phòng thi." Hứa Dịch cười động viên một câu, nhâng đầu nhìn một cái thời tiết trời, hướng tới hai người giơ giơ tay. "Được rồi, thời gian gần như đủ rồi, chúng tôi đi đi, hội thảo kỹ thuật sản phẩm máy móc ma thuật lần đầu tiên mà Thương hội Tân Phi triệu tập ở thành Anweimar sắp diễn ra, không thể thiếu được hai cô này."

ChÆ°Æ¡ng 50: Vị Đại Pháp Sư Nghèo Khó

Một giờ sau, Hứa Dịch gặp Đại Pháp Sư Camillo tại tầng cao nhất của Tháp Ma Pháp.

Nhìn chằm chằm vào vị Đại Pháp Sư một lúc, Hứa Dịch không khỏi thầm thở dài trong lòng.

Lần cuối cùng cậu gặp Đại Pháp Sư Camillo là gần hai mươi ngày trước, vậy mà chỉ trong vòng hai mươi ngày ngắn ngủi, trông ông ấy đã già đi trông thấy.

Ngoài vẻ mệt mỏi, tiều tụy, điều dễ nhận thấy nhất là mái tóc nâu sẫm trước đây của Đại Pháp Sư giờ đã điểm bạc.

Để có thể khiến một Đại Pháp Sư luôn tràn đầy năng lượng và nhiệt huyết như ông ấy trở nên tiều tụy như vậy, chắc hẳn ông ấy đã phải chịu áp lực rất lớn trong thời gian qua.

Nhìn thấy Hứa Dịch, dường như Đại Pháp Sư Camillo đã quên mất chuyện gì đó, ông vẫn ân cần gật đầu với Hứa Dịch như lần đầu tiên gặp mặt, ra hiệu cho cậu ngồi xuống.

"Hứa Dịch, lần này đến tìm ta lại có chuyện gì vậy?", dù vẻ mặt mệt mỏi nhưng giọng điệu của Đại Pháp Sư Camillo vẫn nghiêm nghị."Nói trước cho cậu biết, nếu lại đến để bàn chuyện hợp tác kinh doanh thì cậu có thể đi được rồi đấy."

Hứa Dịch trầm ngâm một lúc rồi cười nói: "Đại Pháp Sư, có lẽ ngài sẽ thất vọng. Lần này đến đây, ban đầu cháu chỉ muốn hỏi ngài một số vấn đề về Ma Pháp, vì cháu đang gặp một số khó khăn, tạm thời chưa thể giải quyết được. Nhưng bây giờ cháu lại đổi ý rồi, cháu muốn nói chuyện với ngài về việc hợp tác kinh doanh."

Đại Pháp Sư Camillo nhướng mày, tức giận nói: "Vậy thì cậu đi cho khuất mắt ta đi! Cả lũ các cậu, đứa nào đứa nấy đều chỉ biết đến tiền, còn có tư cách gì làm Pháp Sư nữa? Hả?"

Hứa Dịch vẫn giữ nụ cười, sắc mặt không đổi.

"Đại Pháp Sư, cháu nghĩ ngài nói vậy không đúng. Tham tiền tài là không đúng, nhưng dường như điều đó không liên quan gì đến việc có tư cách làm Pháp Sư hay không?"

"Hừ! Kẻ chỉ biết kiếm tiền, không biết nghiên cứu Ma Pháp, chẳng lẽ lại có tư cách sao?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Đại Pháp Sư, cháu có một câu hỏi muốn hỏi ngài. Ngài nói xem, nghiên cứu Ma Pháp có cần tiền không?"

Đại Pháp Sư Camillo sững người, sắc mặt thay đổi, lúc đầu là tức giận, sau đó là nghi ngờ, cuối cùng là bất lực.

"Nghiên cứu Ma Pháp tất nhiên là cần tiền, hơn nữa không chỉ cần, mà còn cần rất rất nhiều tiền...", Đại Pháp Sư Camillo thở dài, vẻ mặt có chút chán nản.

"Vậy nên, làm Pháp Sư không những không nên đối lập với việc kiếm tiền, mà ngược lại nên kết hợp thật tốt. Đại Pháp Sư, ngài nói có đúng không?"

Đại Pháp Sư Camillo liếc nhìn Hứa Dịch, lạnh lùng nói: "Cậu đến đây để chế nhạo ta sao?"

"Không, Đại Pháp Sư, ngài hiểu lầm rồi, cháu tuyệt đối không có ý chế nhạo ngài. Cháu chỉ là... nghe nói ngài đang gặp một số khó khăn, muốn xem có thể giúp gì được cho ngài không."

Đại Pháp Sư Camillo nhìn chằm chằm Hứa Dịch một lúc, nhưng chỉ thấy sự chân thành trên khuôn mặt cậu, bèn khẽ hừ một tiếng: "Là Stella nói cho cậu biết sao?"

"Stella đúng là có nói với cháu một chút, ngoài ra cháu cũng nghe được một số điều từ các đồng nghiệp khác." Hứa Dịch dừng lại một chút rồi nói tiếp: "Đại Pháp Sư, cháu nghĩ, bây giờ ngài có nên thay đổi suy nghĩ của mình, thử chấp nhận việc kết hợp Ma Pháp với kinh doanh không?"

"Ta ghét thương nhân, càng ghét việc để mùi tiền của bọn họ làm vấy bẩn Ma Pháp thuần khiết." Đại Pháp Sư Camillo lạnh lùng nói.

"Nhưng ngài không ghét tiền, đúng không?", Hứa Dịch hỏi.

Đại Pháp Sư Camillo khẽ hừ một tiếng, nhưng không phản bác.

Hứa Dịch lập tức nhân cơ hội nói: "Vậy là đúng rồi, tiền chỉ là một công cụ, ngài ghét chỉ là những kẻ sử dụng công cụ này để làm tổn thương ngài, chứ không phải ghét bản thân đồng tiền. Tiền bạc bản thân không có thiện ác, dùng tốt thì nó là một công cụ rất hữu dụng, dùng không tốt thì nó cũng sẽ mang đến sự hủy hoại to lớn. Đại Pháp Sư Camillo, ngài thấy đấy, nếu cho ngài đủ tiền, ngài sẽ dùng nó vào việc gì?"

"Nói nhảm, nếu ta có đủ đồng vàng, chắc chắn sẽ dồn hết vào nghiên cứu Ma Pháp.", Đại Pháp Sư Camillo trả lời dứt khoát.

"Nhưng bây giờ ngài không có đủ đồng vàng, đúng không?"

Sắc mặt Đại Pháp Sư Camillo lập tức thay đổi, nửa ngày không nói nên lời.

Nhìn thấy ông ấy như vậy, Hứa Dịch khẽ lắc đầu, trong lòng thầm nghĩ, e rằng khó khăn mà Đại Pháp Sư Camillo gặp phải còn nghiêm trọng hơn cậu biết.

Lúc ở phòng nghiên cứu phát hiện Zimiro, Reno và Vina đều rời khỏi Tháp Ma Pháp của Camillo, Hứa Dịch cũng không quá ngạc nhiên, nhưng sau đó phát hiện các đồng nghiệp trong phòng nghiên cứu đều có vẻ bồn chồn, lộ rõ ý định rời khỏi Tháp Ma Pháp, Hứa Dịch lập tức cảm thấy có gì đó không ổn.

Sau đó, thông qua việc dò hỏi, cuối cùng Hứa Dịch đã nhận được một câu trả lời hoàn toàn nằm ngoài dự đoán của cậu.

Hóa ra, Đại Pháp Sư Camillo hết tiền rồi!

Mặc dù Đại Pháp Sư Camillo luôn không được dư dả cho lắm, khiến các Pháp Sư làm việc trong Tháp Ma Pháp không khỏi phàn nàn, nhưng việc duy trì hoạt động bình thường của Tháp Ma Pháp vẫn không thành vấn đề.

Thế nhưng gần đây, nhiều Pháp Sư phát hiện, hoạt động bình thường của Tháp Ma Pháp dường như đã xuất hiện vấn đề.

Đầu tiên là rất nhiều Nguyên Liệu Ma Pháp cần thiết cho nghiên cứu bắt đầu khan hiếm, sau đó là một số yêu cầu vốn được coi là hợp lý của các Pháp Sư bị từ chối, cuối cùng và cũng là quan trọng nhất, Pháp Sư Camillo vậy mà lại lần đầu tiên nợ lương mọi người!

Tuy chỉ nợ hai ngày là đã bổ sung đầy đủ, nhưng lần nợ lương này lại khiến mọi người cảnh giác.

Trong giới Pháp Sư, rất nhiều bí mật đều không tính là bí mật, vì vậy rất nhanh sau đó mọi người đều biết được, Đại Pháp Sư Camillo hiện đang gặp khó khăn rất lớn, e rằng nguồn vốn sẽ eo hẹp hơn trước rất nhiều, thậm chí có thể không duy trì nổi Tháp Ma Pháp này nữa.

Sau khi nghe tin này, các Pháp Sư trong Tháp Ma Pháp ngoài việc kinh ngạc ra, tự nhiên đều bắt đầu tìm kiếm lối thoát cho mình.

Zimiro, Reno và Vina đã rời đi trước, các đồng nghiệp trong phòng nghiên cứu đương nhiên cũng không thể ngồi yên, đến nỗi khi Hứa Dịch, người được mọi người coi là ông chủ lớn xuất hiện, các đồng nghiệp đều tỏ ra vô cùng nhiệt tình.

Sau khi biết được những điều này, Hứa Dịch lập tức tìm đến Stella, người đã cùng cậu trở về Tháp Ma Pháp, sau một hồi tra hỏi, cuối cùng cũng moi được sự thật từ miệng Stella.

Hóa ra những gì các đồng nghiệp nghe được là sự thật, nguồn vốn của Đại Pháp Sư Camillo hiện tại quả thực đang gặp vấn đề lớn.

Nói chung, nếu không tính đến thu nhập riêng của các Đại Pháp Sư, thì Pháp Sư cấp bậc Đại Pháp Sư thường sẽ có hai nguồn thu nhập ổn định.

Thứ nhất là từ Hiệp Hội Pháp Sư.

Khi một Pháp Sư đột phá giới hạn, đạt đến cấp bậc Đại Pháp Sư, sẽ có đủ tư cách hưởng trợ cấp đặc biệt của Hiệp Hội Pháp Sư.

Khoản trợ cấp này có quy định cấp bậc nghiêm ngặt, phương thức đánh giá chủ yếu là cấp bậc thực lực của Đại Pháp Sư, tiếp theo là số năm trở thành Đại Pháp Sư.

Đại Pháp Sư Camillo hiện là Đại Pháp Sư tam tinh, theo quy định, mỗi năm sẽ được hưởng trợ cấp đặc biệt của Hiệp Hội Pháp Sư là hai trăm đồng vàng. Ngoài ra, do ông đã là Đại Pháp Sư được hai mươi ba năm, nên sẽ có thêm năm mươi đồng vàng trợ cấp. 6njr6

Cộng lại là hai trăm năm mươi đồng vàng.

Nguồn thu nhập thứ hai là từ quốc gia mà các Pháp Sư đang sinh sống.

Bởi vì Pháp Sư là lực lượng quan trọng ở mỗi quốc gia, Pháp Sư cấp bậc Đại Pháp Sư lại càng quý giá, cho nên dù là quốc gia nào cũng sẽ dành cho Đại Pháp Sư sự hỗ trợ đặc biệt về tài chính.

Vương quốc Lanpari tuy chỉ là một quốc gia nhỏ trên Lục Địa Saiens, nhưng Đại Pháp Sư Camillo vẫn nhận được sự hỗ trợ tài chính lên tới hai nghìn đồng vàng mỗi năm từ Hoàng Gia Lanpari.

Vì Đại Pháp Sư Camillo không giống như nhiều Đại Pháp Sư khác, hợp tác với một số Thương Hội, đồng ý bảo vệ những Thương Hội đó để đổi lấy sự hỗ trợ về tài chính, cho nên khoản thu nhập hai nghìn hai trăm năm mươi đồng vàng này gần như tương đương với toàn bộ thu nhập hàng năm của Đại Pháp Sư Camillo.

Nếu không có gì thay đổi, hai nghìn hai trăm năm mươi đồng vàng này là đủ để chi trả cho các khoản chi tiêu hàng ngày của Tháp Ma Pháp ở thành phố Bontar nhỏ bé này.

Thế nhưng, năm nay lại có sự thay đổi.

Chủ thể của sự thay đổi tập trung ở khoản hỗ trợ tài chính của Vương Quốc Lanpari.

Thông thường, trước mỗi mùa thu hoạch, Hoàng Gia Lanpari sẽ cấp vốn cho các Đại Pháp Sư trong nước, tuy nhiên, hơn nửa tháng trước, Hoàng Gia Lanpari đột nhiên tuyên bố, do tài chính trong nước eo hẹp, hoàng thất buộc phải hạ tiêu chuẩn hỗ trợ tài chính cho các Đại Pháp Sư.

Cụ thể đối với Đại Pháp Sư Camillo, khoản hỗ trợ tài chính hai nghìn đồng vàng mỗi năm của ông đã bị giảm xuống còn một nghìn đồng vàng, tức là bị cắt giảm một nửa!

Đại Pháp Sư Camillo vốn đã phải chắt bóp để duy trì Tháp Ma Pháp này, giờ đột nhiên bị cắt giảm một nghìn đồng vàng hỗ trợ, gần như có thể nói là sụp đổ ngay lập tức.

Một nghìn đồng vàng tương đương với một nửa thu nhập hàng năm của Đại Pháp Sư Camillo, đột nhiên bị mất đi một khoản lớn như vậy, không chỉ nhiều nghiên cứu Ma Pháp không thể tiếp tục do thiếu kinh phí, mà ngay cả lương của nhiều Pháp Sư cấp dưới cũng không thể chi trả nổi.

"Ông nội thậm chí còn nói với tôi rằng, có khả năng ông ấy sẽ đóng cửa Tháp Ma Pháp." Stella nói đến đây thì nở nụ cười bất lực."Tuy rằng theo góc độ của tôi, tôi lại cảm thấy như vậy có lẽ sẽ tốt hơn. Bởi vì nếu không còn vướng bận Tháp Ma Pháp, ông nội sẽ sống thoải mái hơn. Nhưng tôi cũng biết, năm đó ông nội đã phải bỏ ra rất nhiều công sức mới xây dựng được Tháp Ma Pháp này, ông ấy đã đổ rất nhiều tâm huyết vào đây, giờ lại bắt ông ấy phải đóng cửa, e rằng ông ấy sẽ không thể chấp nhận được."

Sau khi nghe Stella nói xong, Hứa Dịch chỉ suy nghĩ một lúc rồi kiên quyết đến tầng cao nhất của Tháp Ma Pháp, xin gặp Đại Pháp Sư Camillo.

Và trước mặt vị trưởng lão bề ngoài nghiêm khắc, cổ hủ nhưng thực chất lại rất sáng suốt này, Hứa Dịch cũng không hề có ý định che giấu suy nghĩ và mục đích của mình, rất thẳng thắn và trực tiếp chỉ ra sự thật phũ phàng này cho Đại Pháp Sư Camillo.

Đại Pháp Sư Camillo, ngài hết tiền rồi!

Chương 51: Pháp sư và địa vị của thương nhân

"Đúng vậy, hiện tại tôi không có đủ đồng vàng, thậm chí không thể duy trì hoạt động của Tháp ma pháp này." Nghe Hứa Dịch lạnh lùng vạch trần, Đại Pháp sư Camillo không tỏ ra quá đau lòng, chỉ khẽ thở dài, thừa nhận hiện thực phũ phàng này."Nhưng mà Hứa Dịch, ta không thích Ma pháp dính dáng đến mùi đồng nát của tiền bạc, đây là nguyên tắc của ta, cậu cũng đừng phí tâm thay đổi suy nghĩ của ta."

Hứa Dịch khẽ cau mày: "Đại Pháp sư, cho cháu hỏi, tại sao ngài lại cảm thấy... Ma pháp và tiền bạc kết hợp với nhau, nhất định sẽ dính dáng đến mùi đồng nát? Theo cháu thấy, đây hoàn toàn là sai lầm. Giống như cháu vừa nói, tiền bạc là vô tội, còn việc sử dụng nó như thế nào, hoàn toàn là do ý chí của người sử dụng nó. Ngài cảm thấy Ma pháp và tiền bạc kết hợp không tốt, cháu lại cảm thấy hoàn toàn ngược lại. Nếu kết hợp Ma pháp và tiền bạc một cách thích hợp, có thể sẽ tạo ra những thay đổi rất tuyệt vời."

"Tuyệt vời?" Đại Pháp sư Camillo hừ lạnh một tiếng."Để cho một kẻ có thiên phú Pháp sư mạnh mẽ như cậu biến thành một tên thương nhân tầm thường, đây chính là cái gọi là thay đổi tuyệt vời sao?"

Hứa Dịch nhíu mày càng sâu hơn: "Đại Pháp sư, định kiến của ngài quá nghiêm trọng rồi. Có lẽ theo truyền thống của Lục địa Saiens, địa vị của Pháp sư cao hơn thương nhân rất nhiều. Nhưng theo cháu thấy, những gì mà các thương nhân trên Lục địa Saiens làm, lại còn mạnh mẽ hơn cả Pháp sư."

"Nói bướng!" Đại Pháp sư Camillo đột nhiên đập mạnh tay xuống bàn, tức giận đứng dậy, chỉ vào Hứa Dịch quát: "Cậu dám nói Pháp sư còn không bằng những tên thương nhân bẩn thỉu đó sao? Những tên thương nhân đó có thể làm gì? Chúng chỉ biết mờ mắt vì tiền tài, cướp đoạt tiền bạc trên tay người khác, cho dù là trong mắt hay trong đầu đều đã bị đồng vàng bẩn thỉu lấp đầy, chúng thậm chí còn không màng đến danh dự của bản thân! Những kẻ như vậy, cậu lại đem ra so sánh với Pháp sư? Cậu đang sỉ nhục ta sao?"

"Vậy Đại Pháp sư, các Pháp sư đang làm gì?" Hứa Dịch cười lạnh nói: "Không ngừng nghiên cứu Ma pháp có uy lực mạnh hơn, sau đó giết người nhanh hơn, hiệu quả hơn sao?"

"Cậu..." Đại Pháp sư Camillo vốn định tiếp tục mắng Hứa Dịch nói bậy, nhưng lại đột nhiên dừng lại.

Bởi vì ông ta đột nhiên phát hiện ra, Hứa Dịch nói một chút cũng không sai.

Đúng vậy, địa vị của Pháp sư trên Lục địa Saiens rất cao, nhưng đây là vì sao? Đương nhiên là bởi vì lực lượng của Pháp sư vượt xa người thường, mà thể hiện rõ ràng nhất chính là trên chiến trường, lực sát thương do Pháp sư sử dụng Ma pháp tạo ra vượt xa binh lính bình thường.

Trong lịch sử Lục địa Saiens, giữa các quốc gia khác nhau đã xảy ra vô số lần chiến tranh, trong những cuộc chiến tranh này, mỗi lần Pháp sư đều có thể phát huy tác dụng vô cùng quan trọng.

Thậm chí có một số Pháp sư đặc biệt cường đại, ví dụ như Ma đạo sư thậm chí là Đại Ma đạo sư, chỉ cần một hai người là có thể thay đổi cục diện của một trận chiến, từ đó ảnh hưởng đến toàn bộ cuộc chiến.

Vì vậy lâu dần, các Pháp sư trên Lục địa Saiens không ngừng bị người đời kính sợ, tôn sùng, địa vị cũng theo đó không ngừng được nâng cao.

Nhưng cho dù địa vị của Pháp sư có cao đến đâu, cũng không thể thay đổi một sự thật, đó chính là Hứa Dịch nói hoàn toàn chính xác, việc mà Pháp sư vẫn luôn làm, chính là không ngừng nghiên cứu Ma pháp có uy lực mạnh hơn.

Còn tại sao phải nghiên cứu Ma pháp cường đại? Đương nhiên là vì có thể phát huy tác dụng mạnh mẽ hơn trên chiến trường.

Nói thẳng ra, chính là giết người nhanh hơn, hiệu quả hơn.

Nghĩ đến đây, khuôn mặt vốn dĩ đỏ bừng vì lời Hứa Dịch nói của Đại Pháp sư Camillo trong nháy mắt trở nên trắng bệch, tay chỉ vào Hứa Dịch cũng bắt đầu run rẩy dữ dội, sau một lúc, ông ta phịch một tiếng ngồi phịch xuống ghế, nửa ngày không nói nên lời.

Hứa Dịch thở dài một tiếng, khẽ lắc đầu, thầm nghĩ nếu không phải tình huống đặc biệt, cậu cũng không muốn nói thẳng như vậy trước mặt Đại Pháp sư Camillo.

Nhưng đây cũng quả thực là suy nghĩ thật lòng của cậu.

Cậu có thể hiểu tại sao Pháp sư lại có địa vị cao như vậy trên Lục địa Saiens, nhưng điều này không có nghĩa là cậu sẽ đồng ý với điều đó.

Theo Hứa Dịch thấy, có được lực lượng cường đại đương nhiên rất quan trọng, bởi vì như vậy có thể bảo vệ bản thân và những thứ mình quan tâm vào lúc cần thiết.

Nhưng ngoài ra, điều quan trọng hơn chính là cuộc sống thường ngày.

Nhân loại từ chỗ hoang dã tiến đến văn minh, chính là bởi vì nhân loại muốn theo đuổi cuộc sống tốt đẹp hơn.

Bởi vì động lực này, nhân loại đã phát minh ra đủ loại công cụ, từ thời kỳ đồ đá xa xưa cho đến thời đại văn minh phát triển cao độ trên Trái đất.

Cùng với sự phát triển của nền văn minh nhân loại, nhân loại cũng từ chỗ ăn không đủ no lúc ban đầu trở thành được ăn ngon mặc đẹp, thậm chí có thể lên trời xuống biển, thậm chí là bay vào vũ trụ du ngoạn.

Nếu như đánh mất điều này, vậy thì nền văn minh nhân loại cũng sẽ đánh mất động lực tiến lên phía trước, chỉ sợ lúc này vẫn sẽ không khác gì dã thú.

Sức mạnh của Ma pháp rất cường đại, nhưng Hứa Dịch lại càng muốn dùng sức mạnh của Ma pháp vào việc nâng cao chất lượng cuộc sống của mọi người hơn.

Vì vậy cậu đã kết hợp sức mạnh của Ma pháp, lợi dụng kiến thức cơ khí của mình, phát minh ra Quạt ma thuật, khiến cho người dân Thành phố Bontar có thể tận hưởng làn gió mát mẻ trong mùa hè oi bức.

Sau đó cậu lại phát minh ra Máy gặt Ma thuật, khiến cho hiệu suất thu hoạch lúa mì được nâng cao lên rất nhiều, cũng khiến cho Tử tước Leslie cùng một đám quý tộc có đủ tự tin để trồng lúa mì với diện tích lớn hơn vào năm sau, từ đó gián tiếp nâng cao sản lượng lương thực của Thành phố Bontar.

Tiếp theo, cậu còn muốn phát minh ra nhiều loại Máy móc Ma thuật hơn nữa, giúp đỡ người dân thế giới này có được cuộc sống tốt đẹp hơn thông qua những Máy móc Ma thuật này.

Thậm chí cậu còn hy vọng có thể xây dựng một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên Lục địa Saiens, để cho người dân Lục địa Saiens cũng có thể sống cuộc sống mà người dân bình thường trên Trái đất có thể sống.

Hứa Dịch biết muốn hoàn thành lý tưởng này vô cùng khó khăn, nhưng cậu sẽ không lùi bước.

Bởi vì trong quá trình phát minh ra những Máy móc Ma thuật này, cậu không chỉ tìm lại được cảm giác say mê nghiên cứu kiến thức cơ khí đã đánh mất hơn ba năm của mình, mà còn có thêm một phần vui sướng khi thay đổi thế giới.

Mà hiện tại, điều đầu tiên cậu cần thay đổi, chính là tư tưởng của Đại Pháp sư Camillo.

"Đại Pháp sư, xin thứ cho cháu nói thẳng, các thương nhân tuy rằng như ngài nói, cho dù là trong mắt hay trong đầu đều đã bị đồng vàng lấp đầy, nhưng chính vì như vậy, bọn họ mới nghĩ hết cách để sản xuất hàng hóa, bán hàng hóa. Cũng chính bởi vì những lợi ích này thúc đẩy, vật phẩm trên Lục địa Saiens mới có thể lưu thông lẫn nhau, mọi người mới không đến nỗi luôn phải đối mặt với tình cảnh thiếu thốn cái này cái kia. Có lẽ trong số bọn họ có rất nhiều kẻ xấu xa, vì kiếm đồng vàng mà bán đứng cả lương tâm của mình, nhưng chúng ta không thể phủ nhận sự thay đổi mà bọn họ mang đến phải không?"

Đại Pháp sư Camillo im lặng, sắc mặt không ngừng biến hóa, qua hồi lâu, đột nhiên thở dài một hơi, nhìn về phía Hứa Dịch.

"Hứa Dịch, ta thừa nhận cậu nói có phần đúng, nhưng điều này không liên quan đến những gì cậu thật sự muốn nói phải không? Nói đi, rốt cuộc cậu muốn nói gì?"

Hứa Dịch nghiêm túc quan sát sắc mặt của Đại Pháp sư Camillo, phát hiện ông ta dường như đã khôi phục lại sự bình tĩnh, liền nhịn không được cười lên.

Đại Pháp sư Camillo dù sao cũng là lão nhân từng trải đầy khôn ngoan, quả nhiên không phải dễ dàng gì là có thể bị đánh gục.

"Đại Pháp sư, chúng ta hãy quay lại vấn đề thực tế đi. Ngài hiện tại không có đủ đồng vàng để duy trì tiêu hao của Tháp ma pháp, vậy ngài có muốn hợp tác với cháu không? Cháu hoàn toàn có thể cung cấp cho ngài đủ đồng vàng. Hắc hắc, không giấu gì ngài, thu nhập của cháu gần đây cũng không tệ." Hứa Dịch cười nói.

"Hừ, lại là muốn ta hợp tác kinh doanh với cậu." Đại Pháp sư Camillo hừ lạnh một tiếng, xua tay."Không cần nói nữa, ta đã nói đây là nguyên tắc của ta, sẽ không thay đổi."

"Đại Pháp sư, chi bằng nghe cháu nói hết đã." Hứa Dịch nói tiếp."Cháu nghĩ nguyên nhân ngài chán ghét việc kết hợp Ma pháp và thương nghiệp, một là bởi vì một khi đã kết hợp với thương nghiệp, sẽ ảnh hưởng đến việc nghiên cứu Ma pháp của ngài, hai là cảm thấy việc giúp đỡ thương nhân kiếm tiền của người thường sẽ khiến ngài cảm thấy bất an trong lòng, cháu nói có đúng không?"

Đại Pháp sư Camillo lại hừ một tiếng, nhưng không có ý phản đối.

"Rất tốt, nếu như đây là điều ngài lo lắng, vậy thì cháu có thể nói cho ngài biết, ngài hợp tác với cháu, hoàn toàn không có hai vấn đề này."

"Chuyện có ảnh hưởng đến việc nghiên cứu Ma pháp của ta hay không thì không bàn đến, chẳng lẽ ta hợp tác với cậu, cậu sẽ không đi kiếm tiền của người thường sao?" Đại Pháp sư Camillo trầm giọng hỏi."Cậu nghĩ ta sẽ tin tưởng lý do ngây thơ như vậy của cậu sao?"

Nghe ra được ngữ khí đã có phần dịu xuống của Đại Pháp sư Camillo, Hứa Dịch cười hắc hắc, từ trong ngực lấy ra một bản vẽ, đặt lên bàn trước mặt Đại Pháp sư Camillo.

"Cháu đương nhiên sẽ không nói là không kiếm tiền của người thường, nhưng nếu cháu nói cho ngài biết, những người đó hận không thể để cháu kiếm tiền của bọn họ, ngài sẽ nghĩ như thế nào?"

"Cậu đang nói đùa sao?" Đại Pháp sư Camillo trừng mắt."Trên thế giới này làm gì có ai hận không thể để người khác kiếm tiền của mình chứ?"

"Rất đơn giản, bởi vì bọn họ cần một số thứ, mà thứ này ngoại trừ cháu ra, không ai có thể cho bọn họ. Những thứ này lại đặc biệt quan trọng đối với bọn họ, ngài cảm thấy gặp phải tình huống như vậy, bọn họ còn để ý đến việc cháu kiếm một chút tiền sao?" Hứa Dịch cười nói.

"Làm sao có thể có thứ như vậy?" Đại Pháp sư Camillo trừng mắt nhìn Hứa Dịch một cái, nhưng vẫn nhịn không được nhìn về phía bản vẽ kia.

Liếc mắt nhìn hai cái, Đại Pháp sư Camillo kinh ngạc nói: "Đây là thứ gì? Sao nhìn kỳ quái vậy? Nó dùng để làm gì?"

Hứa Dịch thầm nghĩ từ khi mình bắt đầu phát minh ra Máy móc Ma thuật, câu hỏi này cũng không biết đã nghe bao nhiêu lần rồi.

"Ừm, thứ này chính là thứ rất đặc biệt mà cháu vừa nói với ngài đó. Có thứ này rồi, sẽ giải quyết được rất nhiều vấn đề đã khiến bọn họ đau đầu rất lâu. Cho dù bọn họ có biết rõ cháu sẽ dựa vào thứ này để kiếm tiền, cũng nhất định sẽ vô cùng cảm kích cháu trong lòng." Vô thức gian, Hứa Dịch đã đi đến bên cạnh Đại Pháp sư Camillo, cúi người xuống bản vẽ bắt đầu giải thích."Đầu tiên, thứ này gọi là Máy xới đất Ma thuật..."

Chương 438: Vì Những Người Dân Quê Hương

Hứa Dịch và Đại pháp sư Camillo đồng thời sững người.

Đại pháp sư Camillo nhìn Đại pháp sư Truki với vẻ mặt kỳ lạ, không nhịn được bật cười khẽ: "Này, Truki, trước đây tôi vẫn luôn nghĩ trong đám già chúng ta, ông là người coi nhẹ chuyện tiền bạc nhất, không ngờ giờ ông thay đổi nhiều đến vậy, còn tham tiền hơn cả tôi! Một năm một vạn đồng vàng ông còn chê ít? Vậy ông muốn bao nhiêu?"

Thấy vẻ mặt vừa ngượng ngùng vừa xấu hổ của Đại pháp sư Truki, Hứa Dịch khẽ lắc đầu với Đại pháp sư Camillo, rồi quay sang nói với Đại pháp sư Truki bằng giọng hết sức bình thản: "Chuyện này e rằng tôi chỉ có thể nói lời xin lỗi. Lương bổng trong thương hội chúng tôi được quy định theo quy chế nghiêm ngặt, không thể tùy tiện tăng thêm. Vả lại ngài mới vừa gia nhập thương hội, nếu lương lại vượt qua cả Đại pháp sư Camillo thì e là khó nói cho thông."

Đại pháp sư Truki thở dài, gật đầu: "Tôi hiểu. Vốn dĩ là tôi tham lam rồi."

Đại pháp sư Camillo cau mày: "Tôi nói này Truki, ông rốt cuộc gặp phải khó khăn gì vậy? Thiếu tiền đến mức này sao?"

"Nói ra thì dài dòng lắm." Đại pháp sư Truki lắc đầu, đứng dậy. "Nói chung một năm một vạn đồng vàng e là còn xa mới đủ, đã vậy Hứa Dịch anh không thể đáp ứng trả lương cao hơn cho tôi, thì tôi đành phải nghĩ cách khác vậy."

Thấy Đại pháp sư Truki sắp sửa cất bước, Hứa Dịch vội vàng đứng dậy, kéo ông lại.

"Đại pháp sư đại nhân, nếu khó khăn ngài gặp phải cần một lượng lớn đồng vàng mới giải quyết được, tôi nghĩ mình có khả năng giúp ngài. Chi bằng ngài nói ra khó khăn của mình, để tôi suy nghĩ xem nên giúp ngài thế nào, được không?" Hứa Dịch nói chân thành.

"Vô ích thôi." Đại pháp sư Truki thở dài não nề. "Chỗ đó về cơ bản là một cái hố không đáy, tôi chẳng lẽ cứ mãi vay tiền của cậu? Vả lại tôi e là không có cách nào trả lại được."

"Cái đó chưa chắc đâu, nếu ngài gia nhập Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi chúng tôi, sau này chỉ cần nghiên cứu ra công nghệ Máy móc Ma thuật đủ xuất sắc, tiền thưởng tuyệt đối sẽ không ít." Hứa Dịch mỉm cười nói.

"Tiền thưởng dù nhiều đến mấy, có thể khiến tôi một năm kiếm được ít nhất bốn, năm vạn đồng vàng không?" Đại pháp sư Truki cười khổ.

"Bốn, năm vạn đồng vàng?"

Hứa Dịch nhíu mày, trao đổi ánh mắt với Đại pháp sư Camillo, trầm ngâm giây lát, rồi nghiêm giọng nói với Đại pháp sư Truki: "Đại pháp sư đại nhân, nếu khó khăn tài chính của ngài mỗi năm cần đầu tư tới bốn, năm vạn đồng vàng, tôi nghĩ ngài nên ngồi xuống, nói kỹ chuyện này với tôi. Có lẽ ở những chuyện khác tôi chẳng có bao nhiêu năng lực, nhưng nói đến chuyện kiếm tiền... tôi nghĩ trong cả Vương quốc Lanpari, không pháp sư nào sánh được với tôi đâu nhỉ? Kể cả Đại pháp sư Eisenka cũng không."

"Đúng vậy, tôi vẫn luôn nói thằng nhóc Hứa Dịch này thiên phú ma thuật cực kỳ xuất sắc, nhưng so với khả năng kiếm tiền của nó thì thiên phú ma thuật ấy chẳng đáng là gì." Đại pháp sư Camillo cũng phụ họa. "Nếu đem khả năng kiếm tiền và thiên phú ma thuật của nó đổi chỗ cho nhau, tôi dám đảm bảo, thằng nhóc này sau này chắc chắn sẽ trở thành Đại ma đạo sư!"

Đại pháp sư Truki liếc nhìn Đại pháp sư Camillo, rồi lại nhìn Hứa Dịch, suy nghĩ một lát, ngồi trở lại xuống ghế.

"Hứa Dịch, tôi bỗng nhớ ra, Thương hội Tân Phi các cậu hình như dạo này vẫn luôn đầu tư khắp nơi trong vương quốc phải không?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch gật đầu, có chút ngạc nhiên. "Không ngờ ngài lại còn quan tâm đến những chuyện này."

"Không còn cách nào khác, dạo này đầu óc tôi lúc nào cũng nghĩ xem nên kiếm tiền thế nào." Đại pháp sư Truki cười tự giễu. "Hứa Dịch, nếu tôi mời Thương hội Tân Phi các cậu đến một nơi để đầu tư, cậu có thể đảm bảo giúp người dân ở đó mỗi năm kiếm được ít nhất bốn, năm vạn đồng vàng không?"

Hứa Dịch nhíu mày: "Cái này còn tùy ngài nói đến nơi nào. Nếu là sa mạc vốn dĩ chẳng có gì cả, thì cho dù tôi có tài giỏi đến đâu, e cũng đành bó tay."

Đại pháp sư Truki cười khổ: "Đúng vậy, nơi tôi nói đến cũng gần giống sa mạc. Đảo Karaska, cậu có từng nghe qua không?"

"Đảo Karaska?" Hứa Dịch suy nghĩ một lát. "Hình như là một hòn đảo cách bờ biển phía tây Hoang vu Murty không xa? Nghe nói ở đó sản sinh rất nhiều hải tặc?"

"Sản sinh rất nhiều hải tặc?" Đại pháp sư Truki tiếp tục cười khổ. "Dù tôi rất muốn khen ngợi Hứa Dịch cậu kiến thức uyên bác, đến cả Đảo Karaska cũng biết, nhưng cậu nói nó sản sinh nhiều hải tặc... thôi được, thật ra nói vậy cũng không sai, ai bảo điều kiện sống trên đảo quá tệ, nếu không làm hải tặc thì rất nhiều người căn bản không sống nổi."

Hứa Dịch và Đại pháp sư Camillo nhìn Đại pháp sư Truki với vẻ mặt kỳ quái, không hiểu sao ông lại đột nhiên nhắc tới Đảo Karaska này? Chẳng lẽ ông có liên hệ gì với hòn đảo nổi tiếng vì hải tặc này sao?

"Không cần đoán nữa, tôi chính là sinh ra ở Đảo Karaska, và lớn lên ở đó."

Hứa Dịch và Đại pháp sư Camillo đồng thời sững sờ.

Cả hai dù thế nào cũng không ngờ tới, Đại pháp sư Truki lại chính là người sinh ra trên hòn đảo hải tặc này!

Hứa Dịch nhìn sang Đại pháp sư Camillo, Đại pháp sư Camillo lắc đầu.

"Đừng nhìn tôi, tôi tuy là bạn cũ của Truki, nhưng chưa từng nghe ông ấy nhắc đến thân thế của mình."

"Sinh ra ở Đảo Karaska đâu phải chuyện vinh dự gì, tự nhiên tôi không muốn tùy tiện nhắc tới." Đại pháp sư Truki thở dài. "Nếu không phải đặt hy vọng vào Hứa Dịch cậu, tôi cũng sẽ không nói cho các cậu biết điều này."

"Cảm tạ sự tin tưởng của ngài." Hứa Dịch suy nghĩ một lát, lại hỏi: "Vậy thì Đại pháp sư đại nhân, ngài muốn một năm kiếm tối thiểu bốn, năm vạn đồng vàng, chẳng lẽ là để một mình dựa vào sức mình thay đổi điều kiện sống của người dân quê nhà sao?"

Đại pháp sư Truki kinh ngạc nhìn Hứa Dịch: "Cậu lại đoán ra được sao?"

"Cái này không khó đoán. Nếu không phải vì lý do này, tôi nghĩ không ra lý do gì có thể khiến một vị Đại pháp sư như ngài phải phiền muộn khó xử đến thế." Hứa Dịch cười nói.

"Được rồi, cậu đoán không sai. Đảo Karaska là quê hương của tôi, nhưng môi trường sống trên đảo thực sự quá tệ, tôi từ nhỏ lớn lên ở đó, sau này vì cơ duyên học được ma thuật, cuối cùng thậm chí trở thành Đại pháp sư, liền luôn nghĩ dựa vào sức mình thay đổi cuộc sống của những người ở quê nhà, cho nên bao năm nay vẫn luôn chu cấp cho họ. Nhưng mà... giờ tôi cũng không gánh nổi nữa rồi."

"Thảo nào ông vẫn luôn nghèo hơn cả tôi..." Đại pháp sư Camillo lẩm bẩm. "Tôi nói này Truki, đã vậy môi trường sinh tồn trên Đảo Karaska tệ đến thế, vậy ông cứ để họ chuyển ra ngoài là được rồi. Với thân phận của ông, xin Nghị viện Vương quốc cấp cho vài suất tư cách cư dân vương quốc chắc không thành vấn đề chứ?"

"Không, vấn đề lớn lắm." Nụ cười khổ trên mặt Đại pháp sư Truki chưa từng ngừng lại. "Tôi từng đưa yêu cầu này lên Nghị viện Vương quốc, nhưng lại bị Nghị viện Vương quốc bác bỏ. Các cậu có biết lý do không?"

"Vì hải tặc?" Đại pháp sư Camillo đoán.

"Đúng." Nụ cười trên mặt Đại pháp sư Truki càng thêm cay đắng. "Tuy tôi rất muốn phản bác lý do mà Nghị viện Vương quốc đưa ra, nhưng lại chẳng có cách nào. Thực ra nhìn từ góc độ khách quan, Đảo Karaska bị người ta gọi là đảo hải tặc cũng không sai. Nếu năm đó tôi không nhờ học ma thuật mà rời khỏi hòn đảo đó, thì bây giờ chưa chắc đã không biến thành một tên hải tặc..."

"Hải tặc cấp Đại pháp sư sao?"

Hứa Dịch nhìn Đại pháp sư Truki với vẻ mặt kỳ quái, rồi lập tức khôi phục vẻ mặt bình thường.

"Đại pháp sư đại nhân, tổng hợp những gì ngài vừa nói, tôi nghĩ ý định ban đầu của ngài chắc là muốn dựa vào bản thân, mỗi năm kiếm bốn, năm vạn đồng vàng để chu cấp cho người dân trên đảo, nhằm cải thiện cuộc sống của họ đúng không?"

"Đúng, tôi đang tính toán như vậy. Tổng dân số trên đảo hiện giờ đã gần năm nghìn người, thật ra cho dù có bốn, năm vạn đồng vàng cũng chẳng đủ là bao. Nhưng trên đảo dù sao cũng có thể tự cung tự cấp được một phần, nên miễn cưỡng vẫn đủ. Thật ra tôi chỉ hy vọng sau khi họ có được cuộc sống ổn định, sẽ không đi làm hải tặc nữa. Như vậy chờ thêm vài năm nữa, tôi có thể lại một lần nữa nộp đơn lên Nghị viện Vương quốc, đưa họ di cư đến Vương quốc Lanpari chúng ta."

Hứa Dịch trầm ngâm giây lát, thở dài một tiếng, khẽ lắc đầu nói: "Đại pháp sư đại nhân, tôi không thể không nói, ý tưởng này của ngài thực sự là... quá ngây thơ rồi."

Đại pháp sư Truki lập tức trừng mắt, Đại pháp sư Camillo cũng kinh ngạc nhìn Hứa Dịch một cái.

Thằng nhóc này, lại dám nói một vị Đại pháp sư quá ngây thơ? Đúng là không biết trời cao đất dày!

"Đại pháp sư đại nhân, lòng tham của con người là vô đáy. Tôi dám khẳng định, cho dù ngài tự mình kiếm được nhiều tiền đến vậy để chu cấp cho họ, nhưng họ sẽ vĩnh viễn muốn có cuộc sống tốt hơn. Vậy thì cho dù có nhận được tiền ngài cho, họ vẫn sẽ đi làm hải tặc như thường, vì họ cảm thấy như vậy có thể khiến bản thân sống tốt hơn."

Đại pháp sư Truki vẻ mặt ảm đạm: "Tôi sao lại không hiểu đạo lý này, nhưng tôi cứ cảm thấy, đó chỉ là vì sự giúp đỡ tôi dành cho họ vẫn chưa đủ. Nếu có được cuộc sống ổn định sung túc, thì còn ai muốn liều mạng sống và mang tiếng xấu đi làm hải tặc chứ."

Hứa Dịch không nhịn được thở dài, khẽ lắc đầu.

Có lẽ Đại pháp sư Truki không phải ngây thơ ngu ngốc, mà là tình cảm ông dành cho Đảo Karaska nơi mình sinh ra thực sự quá sâu đậm.

Hứa Dịch không thể hiểu được cái giá ông phải trả cho tình cảm này, nhưng điều đó không ảnh hưởng đến việc anh hiểu được suy nghĩ của Đại pháp sư Truki.

"Được rồi, Đại pháp sư đại nhân, tôi hiểu ý ngài rồi. Nhưng tôi phải nhắc nhở ngài, cho dù ngài thực sự có thể mỗi năm chu cấp cho họ bốn, năm vạn đồng vàng thậm chí mười vạn đồng vàng, thì vẫn chẳng ích gì. Đối với Đảo Karaska có gần năm nghìn người, chút đồng vàng đó căn bản không thay đổi được điều gì." Hứa Dịch nghiêm giọng nói.

"Tôi chỉ là muốn cố hết sức thôi." Đại pháp sư Truki thở dài nói.

"Cố hết sức cũng chia ra nhiều cách, nói thẳng ra, cách ngài chọn là một trong những cách kém hiệu quả nhất." Hứa Dịch nói. "Nếu để tôi chọn, chắc chắn sẽ dùng một cách khác."

Đại pháp sư Truki mắt sáng lên: "Vậy có nghĩa là, Hứa Dịch cậu có cách nào hay để giải quyết vấn đề này sao?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Đương nhiên."

Chương 53: Tuyển dụng công nhân

Hứa Dịch chỉ lo lắng trong giây lát rồi chợt bừng tỉnh.

"Ồ, nhớ ra rồi, hôm nay là ngày bắt đầu tuyển công nhân."

Cách đây khá lâu, Hứa Dịch đã dặn dò Heinze, để mở rộng sản xuất, nâng cao năng suất, cần phải tuyển thêm công nhân.

Chỉ là thời gian trước, đơn đặt hàng Quạt Ma thuật Thế hệ thứ hai, Máy công cụ Ma thuật và Máy gặt Ma thuật Nhỏ đều rất nhiều, khiến cho hai phân xưởng, toàn bộ Nhà máy đều hoạt động hết công suất, khiến Heinze căn bản không có thời gian bận tâm đến chuyện này.

May mà mùa hè đã qua, đơn đặt hàng Quạt ma thuật giảm dần, Heinze mới dần rảnh rỗi, sau một thời gian chuẩn bị, cuối cùng cũng ấn định hôm nay chính thức bắt đầu tuyển dụng.

Chuyện này hôm qua Heinze đã báo cáo với Hứa Dịch, chỉ là Hứa Dịch vì cuối cùng đã đạt được quan hệ hợp tác với Đại Pháp sư Camillo, lại thêm vì một câu nói của Đại Pháp sư Camillo mà khiến tư duy đại khai, khiến cậu vô cùng phấn khích, lúc này mới nhất thời quên mất.

"Không ngờ người đến ứng tuyển lại đông như vậy, chẳng lẽ Thành phố Bontar nhiều người nhàn rỗi như vậy sao? Nhưng mà cũng không đúng..." Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn trời, phát hiện lúc này mặt trời đã ngả về tây."Bây giờ đã là buổi chiều rồi, sao ở đây vẫn còn nhiều người như vậy? Chẳng lẽ cả buổi sáng nay Heinze đều đang lãng phí thời gian?"

Hứa Dịch buồn bực đi về phía Nhà máy, lại phát hiện cả con đường phía trước và khoảng đất trống trước phân xưởng đều chật kín người, cậu căn bản không thể đến gần cửa phân xưởng.

Bất đắc dĩ, Hứa Dịch chỉ có thể vỗ vỗ người chắn phía trước, muốn đối phương nhường đường, lại bị thanh niên nhìn dáng vẻ chỉ hơn hai mươi tuổi hung hăng trừng mắt liếc.

"Làm gì đấy! Lão lão thật thật xếp hàng đi!"

Hứa Dịch chỉ có thể cười khổ, thầm nghĩ Heinze có thể khiến những người này biết xếp hàng đã là tốt rồi, nhưng mà ông ta không thể bảo những người này xếp ngay ngắn một chút sao?

Nhìn trái nhìn phải, Hứa Dịch phát hiện Alex ở ngoài rìa khoảng đất trống dường như đang phụ trách duy trì trật tự, vội vàng đi tới.

"Hội trưởng, ngài đã về rồi sao?" Nhìn thấy Hứa Dịch đột nhiên xuất hiện, Alex kinh hỉ kêu lên.

Hứa Dịch lập tức thầm kêu khổ.

Quả nhiên, nghe thấy Alex kêu lên một tiếng "Hội trưởng", những người đến ứng tuyển xung quanh đồng loạt quay đầu lại.

Những ánh mắt này rơi vào người Hứa Dịch, lại rõ ràng thêm vô số phần nghi ngờ.

Hứa Dịch trông cũng chỉ khoảng hai mươi tuổi, sao có thể là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi này được?

Nhân lúc những người này còn đang nghi ngờ, Hứa Dịch kéo lấy cánh tay Alex, chui vào trong đám người.

Những người này đều quen biết Alex, thấy anh ta dẫn đường, tuy trong lòng nghi ngờ, nhưng cũng tự giác nhường ra một con đường, khiến Hứa Dịch cuối cùng cũng thuận lợi đi vào Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng.

Tình hình trong phân xưởng tốt hơn bên ngoài một chút, nhưng cũng chen chúc không ít người.

Ngoại trừ công nhân vốn có của phân xưởng, còn có hai mươi người lạ mặt, đang thực hành một số thao tác trên dây chuyền lắp ráp Quạt ma thuật, xem ra hẳn là đang tiến hành thi thực hành.

Hứa Dịch và Alex vừa bước vào, đã bị Heinze đang giám sát thi tuyển liếc thấy, ông ta kinh ngạc nghênh đón, thấp giọng hỏi: "Sao cậu lại quay về? Không phải nói hôm nay phải tiến hành nghiên cứu lần cuối Nồi cơm Ma thuật sao?"

Hứa Dịch liếc Heinze một cái, nhịn không được khẽ cười thành tiếng.

Từ sau khi Quạt ma thuật gần như ngừng sản xuất, Heinze đối với sản phẩm mới Nồi cơm Ma thuật mà Hứa Dịch đã hứa với ông ta vô cùng quan tâm, đến mức khi Hứa Dịch nói hôm nay phải tiến hành nghiên cứu lần cuối Nồi cơm Ma thuật, ông ta liền bao biện nhận hết mọi việc tuyển dụng, để Hứa Dịch yên tâm phụ trách nghiên cứu.

"Yên tâm đi, Nồi cơm Ma thuật đã nghiên cứu thành công rồi, ngày mai có thể chính thức bước vào giai đoạn sản xuất thử nghiệm, chưa đến một tuần là có thể chính thức đưa vào sản xuất." Hứa Dịch vỗ vai Heinze cười nói.

Quả nhiên, vừa nghe Hứa Dịch nói vậy, Heinze lập tức vui mừng gật đầu.

"Vậy thì tốt, vậy thì tốt. Vừa rồi tôi còn đang lo lắng cậu bảo tôi tuyển một trăm công nhân, đến lúc đó tuyển vào rồi lại không có việc gì làm thì phải làm sao."

Hứa Dịch bất đắc dĩ trợn trắng mắt, thầm nghĩ Heinze này e là lúc nào cũng không thay đổi được tâm lý lo được lo mất này.

Cậu đương nhiên biết rõ vấn đề về tính cách này rất khó thay đổi, liền từ bỏ suy nghĩ vấn đề này, chỉ vào những người lạ mặt đang thao tác trên dây chuyền lắp ráp hỏi: "Heinze, ông sẽ không phải là để những người đến ứng tuyển này mỗi người đều thực hành một lần rồi mới quyết định có tuyển dụng hay không chứ?"

Heinze ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch: "Chẳng lẽ không nên sao? Không để bọn họ thử thì làm sao biết được tuyển bọn họ vào rồi có làm được hay không? Nhỡ đâu không làm được, còn phải sa thải lại, chẳng phải là lãng phí thời gian sao."

"Không đến mức đó chứ? Đây đều là những công việc đơn giản nhất, chỉ cần không phải kẻ ngốc, thì sẽ có người không học được sao?" Hứa Dịch nhất thời kinh ngạc."Ông xem Tử tước Leslie cho chúng ta mượn một trăm nô lệ kia, người nào cũng học rất nhanh, chẳng lẽ những người này còn không bằng đám nô lệ kia sao?"

Heinze cau mày nhìn Hứa Dịch, vẻ mặt khó hiểu.

"Này Hứa Dịch, tôi phát hiện hình như cậu rất coi thường đám nô lệ đó thì phải? Tôi nói cho cậu biết, cậu đừng có mà không tin, đám nô lệ kia tuy thân phận thấp kém, nhưng bọn họ đã có thể được Tử tước Leslie thu nhận làm nô lệ, vậy thì không có kẻ ngốc nào trong đó, đương nhiên là học nhanh hơn. Ngược lại những người chạy đến ứng tuyển này lại có không ít kẻ ngốc, buổi sáng đã có không ít người bị tôi đuổi đi vì ngay cả lắp ráp cơ bản nhất cũng không học được, thậm chí còn có hai người bị thương khi học cách vận hành Máy tạo ren Ma thuật, cậu nói so với đám nô lệ kia, rốt cuộc là ai ngốc?"

Hứa Dịch nhất thời im lặng, quay đầu nhìn mấy cái Máy công cụ Ma thuật mà trong mắt cậu vô cùng thô sơ trong phân xưởng và dây chuyền lắp ráp còn thô sơ hơn, thầm nghĩ những công việc này nếu đặt ở Địa Cầu, đó chính là công việc mà công nhân bình thường nhất, bình thường nhất trong Nhà máy cũng có thể tùy ý nắm vững, trừ khi người đó thật sự là kẻ ngốc, nếu không thì sao có thể không nắm vững được?

Một lát sau, cậu bừng tỉnh.

Sự chênh lệch giữa Lục địa Saiens và Địa Cầu còn có một thể hiện quan trọng, đó chính là trình độ văn hóa của người dân.

Chế độ xã hội của lục địa này vẫn đang ở giai đoạn giữa xã hội nô lệ và xã hội phong kiến, năng suất lao động vẫn còn thấp kém, người dân bình thường có thể ăn no bụng đã là không dễ, càng không cần phải nói đến việc có thêm tinh lực và kinh tế để tiếp nhận giáo dục, cho nên trình độ văn hóa của người dân nhìn chung tương đối thấp.

Còn ở Địa Cầu, đại đa số quốc gia đều đã thực hiện giáo dục phổ cập cơ bản, cơ hội tiếp nhận giáo dục của người dân lớn hơn Lục địa Saiens rất nhiều.

Những người đã được tiếp nhận giáo dục, nhìn chung sẽ vượt trội hơn những người chưa được tiếp nhận giáo dục về khả năng lĩnh hội và khả năng học tập, khi vào Nhà máy, đương nhiên sẽ dễ dàng học hỏi và nắm vững các kỹ năng cơ bản trong Nhà máy hơn.

Nếu dùng ngôn ngữ thịnh hành ở Địa Cầu để nói, thì đây chính là ưu thế về nguồn nhân lực của Địa Cầu so với Lục địa Saiens.

Rất nhiều chuyện mà Hứa Dịch cho là lẽ đương nhiên ở Địa Cầu, đặt ở Lục địa Saiens e rằng lại là chuyện khác.

Liên tưởng đến cú sốc tư tưởng vừa nhận được ở chỗ Đại Pháp sư Camillo, Hứa Dịch như có điều ngộ ra, khẽ gật đầu, nghiêm túc nói: "Ừm, ông nói đúng. Tóm lại công việc này giao cho ông rồi, vậy thì cứ theo ý ông mà làm. Bất quá Heinze, ông tốt nhất là tăng tốc tiến độ một chút, bên ngoài còn nhiều người đang chờ kìa. Hơn nữa chúng ta tạm thời chỉ cần tuyển dụng một trăm người, hẳn là không khó gom đủ chứ?"

"Cũng không khó..." Sắc mặt Heinze đột nhiên trở nên hơi mất tự nhiên, ngập ngừng một lát, bỗng nhiên hạ thấp giọng nói với Hứa Dịch: "Cái này... Hứa Dịch, nói thật với cậu, cậu đừng giận. Nghe nói Nhà máy chúng ta tuyển công nhân, có rất nhiều người quen cũ muốn tôi giúp đỡ giới thiệu người của bọn họ vào. Những người quen đó đều là người tôi quen biết đã lâu, tôi không tiện từ chối..."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, vỗ vai Heinze một cái nói: "Quên nói với ông rồi, lần tuyển dụng này tổng cộng một trăm suất, trong đó mười suất do ông tự quyết định, tôi sẽ không quản. Đương nhiên, ông phải đảm bảo công nhân tuyển vào có thể hoàn thành công việc bình thường, không được ảnh hưởng đến tiến độ của toàn bộ phân xưởng, hiểu chưa?"

Heinze lập tức hai mắt sáng lên, liên tục gật đầu: "Tôi hiểu, tôi hiểu! Hội trưởng đại nhân, ngài thật sự là quá... quá tốt rồi!"

Hứa Dịch thản nhiên tiếp nhận lời nịnh nọt rõ ràng không được thành thạo lắm này của Heinze, thầm nghĩ Heinze này quả thật rất chi li, nếu đổi lại là công ty ở Địa Cầu, một cổ đông lớn như Heinze, đừng nói chỉ là một phần mười suất tuyển dụng, e là sẽ nuốt trọn tất cả các suất.

Hứa Dịch cũng không để ý lắm đến việc Heinze đưa ra yêu cầu này, quan hệ giữa người với người, cho dù là ở Lục địa Saiens hay Địa Cầu đều rất quan trọng.

ChÆ°Æ¡ng 54: Sản phẩm nhái thế hệ thứ hai

Sau khi quan sát quá trình tuyển dụng một lúc, Hứa Dịch lặng lẽ rời đi và đến Xưởng Máy móc Ma thuật.

Vì Máy xới đất Ma thuật cần được thiết kế lại hoàn toàn nên anh phải đến thảo luận lại với những người lùn phụ trách việc rèn.

Khác với Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng do Heinze lãnh đạo đang gần như ngừng hoạt động, những người lùn do Kambi dẫn đầu lại vô cùng bận rộn trong thời gian này.

Sau khi chứng kiến hiệu quả thu hoạch mạnh mẽ của Máy gặt Ma thuật Nhỏ, tất cả các quý tộc có lãnh địa cần canh tác ở Thành phố Bontar đều đã đặt hàng với Thương hội Tân Phi. Mặc dù 17 đơn đặt hàng ban đầu đã được hoàn thành, nhưng tiếp theo đó là 31 đơn đặt hàng nữa cần những người lùn gấp rút sản xuất.

Mặc dù hiệu quả sản xuất của những người lùn đang dần được cải thiện nhưng để hoàn thành số đơn đặt hàng này, họ vẫn phải tăng tốc.

Trong hơn nửa tháng qua, đứng đầu là Kambi, tất cả những người lùn trong Xưởng Máy móc Ma thuật gần như đều tự động tăng ca đến tận đêm khuya.

Vì vậy, Hứa Dịch đề nghị chuẩn bị thêm tiền làm thêm giờ cho những người lùn nhưng đã bị Kambi kiên quyết từ chối.

Bởi vì theo quan điểm của những người lùn, việc hoàn thành những đơn đặt hàng này vốn là công việc của họ, cho dù thời hạn có ngắn hơn một chút, buộc họ phải tăng ca, nhưng công việc là công việc, họ không thể hoàn thành trong thời hạn, đó là do năng lực của họ còn hạn chế. Vì vậy, việc yêu cầu Thương hội trả thêm tiền làm thêm giờ rõ ràng là một sự xúc phạm đối với họ.

Hứa Dịch cho biết anh không thể hiểu được logic của những người lùn, nhưng Kambi trừng mắt nhìn anh, khiến anh không thể nào giữ vững ý kiến của mình, đành phải bỏ đề nghị này, thay vào đó đặt mua rượu ngon của Trang viên Satchi để bù đắp cho họ.

Đề nghị này đã được những người lùn nhiệt liệt hoan nghênh, nhưng dưới sự giám sát của Kambi, những người lùn cũng phải kiểm soát chặt chẽ việc thưởng thức rượu ngon của mình, chỉ đợi đến khi hoàn thành đơn đặt hàng mới được thoải mái uống.

Nghĩ đến vẻ mặt thất vọng của những người lùn khi nghe Kambi quyết định, Hứa Dịch không khỏi buồn cười.

Phải nói rằng những người lùn này thật thà và chính trực quá.

Nếu tất cả những người lùn đều có tính cách như vậy thì việc thất bại trong cuộc chiến tranh chủng tộc với Nhân loại cách đây hàng nghìn năm cũng không có gì lạ.

Tất nhiên, là Hội trưởng Thương hội, điều Hứa Dịch quan tâm nhất là một vấn đề khác.

Hiện tại, không chỉ Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng do Heinze lãnh đạo cần tuyển dụng lao động mà e rằng Xưởng Máy móc Ma thuật cũng cần tuyển thêm người.

Theo tình hình hiện tại của Xưởng Máy móc Ma thuật, những người mới tuyển dụng e rằng tạm thời chỉ có thể là người lùn.

Chờ đến khi những người lùn này sống ở đây lâu hơn một chút, khoảng cách giữa họ và Nhân loại cơ bản biến mất thì việc tuyển thêm Nhân loại vào mới khả thi.

Hứa Dịch vừa suy nghĩ về vấn đề này vừa bước vào Xưởng Máy móc Ma thuật.

Vừa bước vào cổng xưởng, anh đã nghe thấy giọng nói ồm ồm của Kambi.

"Này, cậu xem này, đây là Máy gặt Ma thuật mà chúng ta mới sản xuất trong thời gian này. Tôi nói cho cậu biết, thứ này thật sự rất dễ sử dụng! Tôi đã tận mắt chứng kiến, một mẫu đất trồng lúa mì, chỉ cần chưa đầy một tiếng đồng hồ là có thể thu hoạch hết. Cậu nói có nhanh không?"

Hứa Dịch thầm nghĩ, những gì Kambi nói đều đúng, nhưng trong phân xưởng này, người lùn nào mà chưa từng tham gia rèn Máy gặt Ma thuật Nhỏ? Ông ấy đang giải thích cho ai nghe vậy?

Ngước mắt lên nhìn, Hứa Dịch bèn nhìn thấy bên cạnh thân hình thấp bé nhưng chắc nịch của Kambi, có một người đàn ông trung niên béo ú, có thể dùng từ tròn trịa để hình dung.

"Hội trưởng Fasak? Khi nào thì ngài đến vậy?" Hứa Dịch nhìn thoáng qua, kinh ngạc nói.

Nghe thấy giọng nói của Hứa Dịch, Kambi và Hội trưởng Fasak cùng nhau quay đầu lại.

Vừa nhìn thấy Hứa Dịch, khuôn mặt tròn trịa của Hội trưởng Fasak lập tức nở nụ cười rạng rỡ, dang rộng vòng tay chào đón.

"Haha, Hội trưởng Hứa, tôi đang định đến Thành phố Bontar tìm cậu, không ngờ cậu đã trở lại rồi, thật là tốt quá."

Hứa Dịch ôm ông ta một cái, lập tức buông ra, nhìn Hội trưởng Fasak từ trên xuống dưới, thấy ông ta có vẻ gầy hơn lần trước, thắc mắc nói: "Hội trưởng Fasak, nếu ngài muốn đến, sao không báo trước một tiếng? Tôi cũng có thể ra ngoài thành đón ngài."

Hội trưởng Fasak cười lớn: "Hội trưởng Hứa, cậu thật là khách sáo, với mối quan hệ hiện tại của chúng ta thì cần gì phải câu nệ như vậy?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ vị Hội trưởng Fasak này thật sự rất biết cách xích gần khoảng cách.

Mối quan hệ hiện tại của hai bên? Nói một cách nghiêm túc thì thực ra chỉ là quan hệ hợp tác mà thôi.

Lần trước, Hứa Dịch đã bán cho ông ta 5 chiếc Máy công cụ, đồng thời cử một vài công nhân lành nghề đến Thành phố Saltan, hỗ trợ Thương hội Fasak xây dựng một dây chuyền sản xuất Quạt ma thuật thế hệ thứ hai có thể điều chỉnh tốc độ hoàn chỉnh, trong thời gian đó, hai bên đã trao đổi rất nhiều lần, nói về mối quan hệ thì cũng coi như là khá hòa hợp.

Nhưng ngoài ra, còn thân thiết đến mức nào? Điều đó thì chưa chắc.

Khi Hứa Dịch bán 5 chiếc Máy công cụ này cho Thương hội Fasak, anh đã ghi rõ trong hợp đồng rằng việc sửa chữa, thay thế linh kiện và bảo trì hàng ngày... cho 5 chiếc Máy công cụ này chỉ có thể do Thương hội Tân Phi thực hiện, mỗi lần phục vụ đều phải trả phí riêng, hơn nữa phí còn không hề rẻ.

Nếu nói Hội trưởng Fasak không nhận ra Hứa Dịch đã kiếm được rất nhiều lợi nhuận từ đó thì quả là không thể nào.

Chỉ là hiện tại chỉ có Thương hội Tân Phi mới có thể hoàn thành những dịch vụ này, Hội trưởng Fasak biết rõ mình sẽ bị Hứa Dịch kiếm lời rất nhiều nhưng cũng chỉ có thể ngậm bồ hòn làm ngọt, thậm chí còn phải cố gắng duy trì mối quan hệ tốt đẹp với Hứa Dịch.

Xét cho cùng, Quạt ma thuật cũng bán rất chạy ở Thành phố Saltan, dựa vào dây chuyền sản xuất Quạt ma thuật thế hệ thứ hai mà Hứa Dịch bán cho, Thương hội Fasak đã cho ra mắt Quạt Ma thuật Thế hệ thứ hai ở Thành phố Saltan, không tốn chút công sức nào đã đánh bật Quạt ma thuật thế hệ thứ nhất được bán ở Thành phố Saltan trước đó, chiếm lĩnh một lượng lớn thị trường, chỉ mất nửa tháng đã kiếm được hơn 5. 000 đồng vàng lợi nhuận ròng.

Hứa Dịch và Hội trưởng Fasak lại khách sáo với nhau vài câu, nụ cười rạng rỡ trên khuôn mặt Hội trưởng Fasak bỗng nhiên vụt tắt, ông ta khẽ thở dài nói: "Hội trưởng Hứa, thực ra lần này tôi đột ngột đến thăm cậu là có việc muốn nhờ."

"Không có việc gì thì ngài đến đây làm gì?" Ý nghĩ này lóe lên trong đầu Hứa Dịch, anh nói: "Hội trưởng Fasak, ngài khách sáo rồi. Với mối quan hệ tốt đẹp giữa chúng ta thì cần gì phải dùng chữ 'nhờ', có chuyện gì cứ nói thẳng, chỉ cần giúp được, tôi nhất định sẽ không từ chối."

"Hội trưởng Hứa quả nhiên là người sảng khoái. Nào, để tôi cho cậu xem một thứ."

Hội trưởng Fasak dẫn Hứa Dịch đến một góc xưởng, lục lọi trong một cái bọc lớn đặt ở góc tường, lấy ra một chiếc Quạt ma thuật.

"Mời cậu xem."

Hứa Dịch khó hiểu cầm lấy, lật qua lật lại xem xét, lắc đầu: "Đây chẳng phải là Quạt Ma thuật Thế hệ thứ hai sao? Hội trưởng Fasak, ngài muốn tôi xem cái gì?"

Hội trưởng Fasak chỉ vào chỗ logo ở đế của Quạt ma thuật: "Chú ý xem chỗ này."

Hứa Dịch nhìn kỹ, phát hiện chiếc Quạt ma thuật này cũng có logo, nhưng logo này là một con sư tử tỏa ánh sáng vàng, rõ ràng không phải là Tân Phi.

"Hội trưởng Fasak, nếu tôi nhớ không lầm thì logo của Thương hội Fasak các ngài hình như là một con đại bàng phải không?"

Hội trưởng Fasak khẽ gật đầu: "Đúng vậy, vì vậy logo trên Quạt ma thuật mà chúng tôi sản xuất lần trước cũng là một con đại bàng."

Hứa Dịch lập tức hiểu ra, giơ Quạt Ma thuật Thế hệ thứ hai trong tay lên hỏi: "Vậy ý ngài là chiếc Quạt ma thuật này không phải do Thương hội các ngài sản xuất mà là người khác làm giả?" Sau đó cau mày."Điều này thật kỳ lạ. Ở Thành phố Saltan, ngoài Thương hội Fasak các ngài ra, còn có Thương hội nào khác có thể sản xuất ra Quạt Ma thuật Thế hệ thứ hai sao?"

"Đúng vậy. Huy hiệu sư tử này đại diện cho Thương hội Leo, Thương hội lớn nhất ở Thành phố Saltan chúng tôi." Hội trưởng Fasak trầm giọng đáp.

Hứa Dịch trầm ngâm.

Chiếc Quạt ma thuật này trông có vẻ không có vấn đề gì, chỉ là một chiếc Quạt ma thuật thế hệ thứ hai có thể điều chỉnh tốc độ bình thường, ngoại trừ logo ở đế khác nhau, còn lại gần như giống hệt với Quạt ma thuật do Thương hội Tân Phi và Thương hội Fasak sản xuất.

Tuy nhiên, đây chính là vấn đề.

Quạt ma thuật do Thương hội Fasak sản xuất giống với Quạt Ma thuật Tân Phi là bởi vì dây chuyền sản xuất Quạt ma thuật mà Thương hội Fasak sử dụng vốn là mua từ Thương hội Tân Phi, hơn nữa còn do Thương hội Tân Phi hỗ trợ họ xây dựng nên, hoàn toàn có thể coi là cùng chung nguồn gốc, đương nhiên không có vấn đề gì.

Nhưng Hứa Dịch biết rất rõ, anh chưa từng tiếp xúc với cái Thương hội Leo gì đó, đương nhiên cũng không bán dây chuyền sản xuất nào khác cho Thương hội Leo.

Nếu đã như vậy thì Thương hội Leo này lấy đâu ra chiếc Quạt ma thuật gần như giống hệt như vậy?

ChÆ°Æ¡ng 55: Chênh lệch chất lượng

"Tôi đã điều tra, xưởng sản xuất Quạt ma thuật của Thương hội Leo cũng có năm cỗ Máy công cụ Ma thuật..." Thấy Hứa Dịch vẫn đang trầm ngâm suy nghĩ, Hội trưởng Fasak bỗng nhiên nói thêm một câu đầy ẩn ý.

Hứa Dịch liếc nhìn ông ta một cái, bình tĩnh nói: "Hội trưởng Fasak, có gì cứ nói thẳng."

Khuôn mặt tròn trịa của Hội trưởng Fasak lúc này đã không còn nụ cười thân thiết như lúc nãy, đôi mắt nhỏ nhìn chằm chằm Hứa Dịch, bắn ra hai tia sáng sắc bén.

"Hội trưởng Hứa, tuy rằng khế ước mà tôi ký với quý Thương hội không nói rõ, nhưng quý Thương hội bán Máy công cụ Ma thuật cho các Thương hội khác trong Thành phố Saltan, có phải nên báo trước cho tôi một tiếng hay không?"

Hứa Dịch khẽ nhíu mày, thầm nghĩ Thương hội Tân Phi của chúng tôi vốn là bán Máy công cụ Ma thuật, bán cho ai chẳng lẽ còn cần phải được ông đồng ý hay sao?

Đương nhiên Hứa Dịch cũng rất rõ ràng, điểm này ở Địa Cầu là hành vi thương mại rất bình thường, nhưng ở Lục địa Saiens, lại không thể đánh đồng một cách đơn giản như vậy.

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch giơ tay ra hiệu cho Hội trưởng Fasak bình tĩnh đừng nóng vội, sau đó đưa tay sờ sờ vào phần đế của Quạt ma thuật.

Một lát sau, trên mặt Hứa Dịch lộ ra nụ cười hiểu ý đã sớm dự liệu được.

"Hội trưởng Fasak, trước tiên tôi phải nhắc nhở ông, Máy công cụ Ma thuật là máy móc do Thương hội Tân Phi của chúng tôi tự nghiên cứu chế tạo, chỉ cần người khác trả giá hợp lý, chúng tôi có lý do bán nó cho bất kỳ ai..." Nhìn thấy sắc mặt Fasak lập tức sa sầm, Hứa Dịch cười nói tiếp: "Đương nhiên, chúng ta bây giờ là quan hệ hợp tác, thân là đối tác, tôi đương nhiên phải vì lợi ích của Thương hội Fasak mà suy nghĩ, cho nên chúng tôi bình thường sẽ không bán Máy công cụ Ma thuật sản xuất Quạt ma thuật cho các Thương hội khác trong Thành phố Saltan."

"Vậy thì cỗ Quạt ma thuật này là chuyện gì xảy ra?" Hội trưởng Fasak cau mày chỉ vào Quạt ma thuật trong tay Hứa Dịch."Nếu chỉ dựa vào rèn thủ công, mỗi cỗ Quạt ma thuật đều sẽ tốn rất nhiều thời gian, giá thành cũng rất cao. Nhưng giá bán Quạt ma thuật của Thương hội Leo lại thấp hơn Quạt ma thuật của Thương hội Fasak chúng tôi mười đồng bạc, nếu không phải dùng Máy công cụ Ma thuật rèn đúc hàng loạt, tôi dám khẳng định Thương hội Leo nhất định sẽ lỗ chết. Đương nhiên, tôi không tin đám người Thương hội Leo kia lại ngu ngốc như vậy."

"Hội trưởng Fasak, tôi nghĩ ông đã bỏ sót một việc." Hứa Dịch cười nói."Nếu Quạt ma thuật có thể sao chép, vậy thì Máy công cụ Ma thuật cũng có thể sao chép."

"Sao chép Máy công cụ Ma thuật?" Đôi mắt nhỏ của Hội trưởng Fasak đột nhiên trợn to."Không thể nào! Năm cỗ Máy công cụ Ma thuật kia tinh xảo phức tạp như vậy, sao có thể tùy tiện sao chép được?"

Hứa Dịch nhún vai: "Tuy rằng tôi cũng không muốn thừa nhận, nhưng nếu tôi đoán không lầm, thì đây chính là sự thật. Năm cỗ Máy công cụ Ma thuật mà ông nói Thương hội Leo sở hữu, hẳn là do bọn họ sao chép."

"Nhưng... nhưng Máy công cụ Ma thuật dễ dàng sao chép như vậy sao?" Hội trưởng Fasak nhìn chằm chằm Hứa Dịch, dường như không tin lắm.

"Đương nhiên không dễ dàng, nhưng cũng không phải là hoàn toàn không thể."

Hứa Dịch thuận tay cầm lấy một dụng cụ, ba hai cái đã tháo rời cỗ Quạt ma thuật trong tay thành từng bộ phận.

Đúng như cậu dự đoán, cỗ Quạt ma thuật này không chỉ ngoại hình giống hệt Quạt Ma thuật Tân Phi, mà ngay cả cấu tạo bên trong, thậm chí mỗi một bộ phận đều gần như giống hệt.

Nói cách khác, cỗ Quạt ma thuật này hoàn toàn là hàng nhái của Quạt Ma thuật Tân Phi.

"Nhìn ra vấn đề gì chưa?" Thấy động tác của Hứa Dịch, Hội trưởng Fasak nhịn không được hỏi.

Hứa Dịch thuận tay cầm lấy một trục đỡ cánh quạt trên mặt đất xem xét hai cái, cười khẩy: "Tôi đã nhìn ra rất nhiều vấn đề. Hội trưởng Fasak, Thương hội Leo kia bắt đầu bán loại Quạt ma thuật này chắc chưa được nửa tháng nhỉ?"

Hội trưởng Fasak ngẩn người, suy nghĩ một chút, gật đầu nói: "Đúng vậy, quả thật chưa được nửa tháng. Sao cậu biết?"

Hứa Dịch chỉ vào những bộ phận trên mặt đất: "Là chúng nói cho tôi biết."

"Chúng?" Ánh mắt Hội trưởng Fasak rơi vào những bộ phận nằm rải rác trên mặt đất, không hiểu gì cả.

Hứa Dịch nghiêng đầu nhìn Hội trưởng Fasak: "Lần này ông đến, hẳn là cũng có mang Quạt ma thuật do Thương hội các ông sản xuất đến chứ?"

"Có." Hội trưởng Fasak lại lục trong cái bọc to kia lấy ra một cỗ Quạt ma thuật đưa tới.

Hứa Dịch cầm trên tay ước lượng một chút, bỗng nhiên nhíu mày: "Hội trưởng Fasak, khi sản xuất cỗ Quạt ma thuật này, có phải các ông không làm đúng theo tiêu chuẩn mà lúc trước tôi đưa cho ông không?"

Hội trưởng Fasak ngẩn người, lập tức kêu oan: "Đương nhiên là có! Hội trưởng Hứa, thứ này là do Thương hội Tân Phi của cậu nghiên cứu chế tạo, sao tôi có thể không làm theo tiêu chuẩn mà cậu đưa ra được?"

"Tôi thấy chưa chắc đâu?" Hứa Dịch khẽ hừ một tiếng, nhìn trái nhìn phải, cầm lấy một chiếc Quạt Ma thuật Tân Phi đang quay ở góc xưởng, sau đó đặt cùng với cỗ Quạt ma thuật mà Hội trưởng Fasak mang đến, rồi lắp Tinh thể Ma lực có kích thước và phẩm chất giống nhau vào hai cỗ Quạt ma thuật, đồng thời ấn công tắc.

Hai tia sáng xanh nhạt lóe lên, cánh quạt của hai cỗ Quạt ma thuật bắt đầu chuyển động, phát ra tiếng vo vo.

Hứa Dịch kéo Hội trưởng Fasak đứng trước hai cỗ Quạt ma thuật thổi gió mát một lúc, bỗng nhiên quay đầu hỏi: "Nhìn ra chưa?"

Sắc mặt Hội trưởng Fasak lúc này đã trở nên khó coi.

Hai cỗ Quạt ma thuật này tuy rằng nhìn từ bên ngoài gần như giống hệt nhau, nhưng sau khi vận hành lại có sự khác biệt rất rõ ràng.

Đầu tiên là tốc độ khởi động.

Quạt Ma thuật Tân Phi sau khi ấn công tắc, chỉ trong nháy mắt, cánh quạt đã bắt đầu chuyển động, trong nháy mắt đã có gió mát thổi ra.

Còn cỗ Quạt ma thuật do Thương hội Fasak sản xuất lại mất gần năm giây, cánh quạt mới bắt đầu chuyển động, một lúc sau mới cảm nhận được gió mát.

Tiếp theo là tính ổn định.

Tốc độ quay của cánh quạt Quạt Ma thuật Tân Phi rất ổn định, mắt thường gần như không nhìn ra bất kỳ dao động nào.

Còn Quạt ma thuật của Thương hội Fasak lại thỉnh thoảng xuất hiện tình trạng giật lag, giống như có thứ gì đó cản trở cánh quạt chuyển động.

Ngoài hai điểm này, Quạt Ma thuật Tân Phi trong suốt quá trình chỉ có tiếng vo vo rất nhỏ do cánh quạt quạt gió, còn Quạt ma thuật của Thương hội Fasak không chỉ tiếng cánh quạt lớn hơn, bên trong Quạt ma thuật còn thỉnh thoảng vang lên tiếng ọp ẹp, thậm chí khi cánh quạt quay được một lúc, nơi phát ra âm thanh cũng dần dần nhiều hơn, kèm theo sự rung lắc không ngừng của Quạt ma thuật, khiến người ta nghi ngờ nó có thể sụp đổ bất cứ lúc nào hay không.

"Hội trưởng Fasak, nếu ông là khách hàng, hai cỗ Quạt ma thuật này đặt trước mặt ông, ông sẽ chọn mua cỗ nào?" Hứa Dịch lại hỏi.

Sắc mặt Hội trưởng Fasak u ám, lớp mỡ trên mặt giật giật, nặn ra nụ cười gượng gạo đáp: "Đương nhiên là chọn Quạt Ma thuật Tân Phi của cậu." Không đợi Hứa Dịch nói tiếp, ông ta lại hỏi: "Nhưng Hội trưởng Hứa, tại sao lại như vậy? Tôi rất coi trọng Quạt ma thuật này, toàn bộ quá trình sản xuất đều được chế tạo nghiêm ngặt theo quy trình và tiêu chuẩn mà cậu đưa cho tôi, ngay cả năm cỗ Máy công cụ Ma thuật sản xuất linh kiện cũng là mua từ chỗ cậu, tại sao cuối cùng lại có sự chênh lệch lớn như vậy?"

"Rất đơn giản, chênh lệch nằm ở hai điểm, một là nguyên liệu, hai là nhân lực." Hứa Dịch duỗi hai ngón tay ra lắc lắc, bỗng nhiên hỏi: "Hội trưởng Fasak, người công nhân kỹ thuật mà tôi phái đến, có phải ông hoàn toàn không coi trọng hay không?"

"Làm sao có thể! Năm người đó là do cậu phái đến dạy quy trình sản xuất, sao tôi có thể không coi trọng?" Hội trưởng Fasak lập tức nói: "Từ khi bọn họ đến, tôi đều cho ăn ngon mặc đẹp, hoàn toàn không xem bọn họ là nô lệ!"

Hứa Dịch khẽ lắc đầu: "Ông có thể đảm bảo những người dưới quyền ông cũng không xem bọn họ là nô lệ sao?"

"Chuyện này..." Hội trưởng Fasak lập tức nghẹn họng, có chút không chắc chắn nói: "Tôi đã long trọng tuyên bố với bọn họ rồi, hẳn là không đâu... Khụ, Hội trưởng Hứa, cậu vẫn nên nói về vấn đề nguyên liệu đi. Tôi không hiểu lắm, nguyên liệu chế tạo Quạt ma thuật chẳng phải là sắt sao, chẳng lẽ còn có gì khác biệt hay sao?"

Hứa Dịch thở dài, thầm nghĩ muốn giải thích cho ông ta ở Địa Cầu chỉ riêng Gang thô đã có thể chia thành hơn mười loại, không biết ông ta có khiếp sợ đến mức mỡ trên mặt rớt xuống mấy miếng hay không?

Đương nhiên, ở Lục địa Saiens có nền tảng công nghiệp vô cùng mỏng manh này, cho dù Hứa Dịch nói ra những điều này, e rằng cũng không ai hiểu.

Bất đắc dĩ, cậu chỉ có thể chậm rãi dùng ngôn từ mà Hội trưởng Fasak có thể hiểu để giải thích rõ ràng cho ông ta.

"Cùng là sắt, nhưng cũng có sự khác biệt..."

Chương 442: Sự khinh miệt

Chuẩn mực kỹ thuật sống của lục địa Saiens thấp kém so với Trái Đất, nên cái gọi là tòa đại sứ cũng xa lạ hơn rất nhiều so với những tòa đại sứ trên Trái Đất có tinh tế sang trọng quyến rũ, mà chỉ là một ngôi nhà cư dân rất bình thường mà thôi, ngoại trừ việc treo một lá cờ đại diện cho Vương quốc Xi Hack ở trên. Để Hứa Dịch nhìn từ góc độ của bản thân, Vương quốc Xi Hack lập một tòa đại sứ ở nước ngoài, vừa là biểu tượng cho hình ảnh quốc gia của mình, lại đại diện cho mức độ chú ý của nước mình đối với nước tiếp nhận.

Câu nói này tất nhiên cũng đúng trên lục địa Saiens, mà từ góc độ của Hứa Dịch mà xem, lý do tòa đại sứ Vương quốc Xi Hack lại trông bình thường như vậy, chắc không phải vì không chú ý tới hình ảnh quốc gia của chính mình, mà là vì không quan tâm lắm đến Vương quốc Lanpari.

Rốt cuộc, so sánh với một nước dám tuyên bố là một trong những ít quốc gia có thể thách đấu với Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo của lục địa Saiens, một Vương quốc Lanpari từ mười mấy năm trước vẫn còn trong tình trạng rối loạn, bây giờ toàn bộ sức mạnh quốc gia so sánh với các nước khác trên lục địa này hoàn toàn có thể đếm từ từ, cơ bản không phải một cấp bậc.

Cho nên khi Hứa Dịch cầm thiệp mời và đến đúng 7 giờ tối dự tiệc tại tòa đại sứ Vương quốc Xi Hack, mặc dù những người tiếp tân rất nhiệt tình, đại sứ Vương quốc Xi Hack cũng tỏ ra đầy mặt nụ cười tiếp đón, nhưng Hứa Dịch vẫn có thể dễ dàng cảm nhận được sự khinh miệt trong đó.

Ban đầu Hứa Dịch tưởng rằng Vương quốc Xi Hack đã gửi lời mời đặc biệt tới, chắc chắn sẽ có giao dịch kinh doanh rất quan trọng, kết quả đến rồi lại gặp cảnh này, nếu không phải vì thấy vài tay quen thuộc tại tiệc, anh thực sự muốn quay lưng ra đi luôn, không cần tiếp tục để lãng phí thời gian ở chỗ này.

"Hội trưởng Lanko, nhìn vào thái độ của đại sứ Parames đối với cậu lúc nãy, chắc cậu không phải lần đầu tiên bị mời dự tiệc này rồi?" Hứa Dịch hỏi tay quen thuộc mà anh gặp lần đầu, đó là Hội trưởng Lanko của Thương hội Salank cũng từ thành Bontar.

"Ừ. Mỗi cuối năm, đại sứ Parames đều sẽ mời chúng ta những thương nhân Vương quốc Lanpari dự tiệc, cũng là để tìm kiếm ít kinh doanh cho Vương quốc Xi Hack sao." Hội trưởng Lanko trả lời một cách bình thường, sau đó lại nhìn Hứa Dịch với vẻ hơi hài hước. "Nhưng đại sứ Parames lần này chắc tìm được chuyện to rồi. Cậu thấy không, thái độ của anh ta đối với cậu vừa rồi, hắn không sợ khi mất cơ hội kinh doanh với cậu sao?"

"Hắn đại diện Vương quốc Xi Hack, chỉ những thương nhân muốn làm kinh doanh với Vương quốc Xi Hack mới phải sợ mất cơ hội với hắn, hắn lại sao mà sợ mất cơ hội với tôi." Hứa Dịch nhếch vai. "Dù sao thì để có thể cạnh tranh được với những thương nhân khác mà muốn bán hàng vào thị trường Vương quốc Xi Hack, thì chúng tôi phải cúi đầu. Hội trưởng Lanko, nhìn vào thái độ của đại sứ Parames lúc nãy, chắc cậu có thể nói chút chuyện về môi trường đầu tư ở Vương quốc Xi Hack?"

"Nói về môi trường đầu tư thì…" Hội trưởng Lanko nhấp một chút rượu vang đỏ, suy ngẫm lúc lát nói: "Nhìn chung mà nói vẫn rất tốt, Vương quốc Xi Hack năm nào cũng không gặp phải gì động loạn, tình hình chính trị ổn định, đời sống của nhân dân tốt hơn chúng ta Vương quốc Lanpari rất nhiều, khả năng tiêu thụ cũng mạnh, vậy nên thị trường rộng lắm. Cái duy nhất vấn đề là…"

"Là gì?" Hứa Dịch nhìn sang.

Hội trưởng Lanko lại nhìn một cái về phía đại sứ Parames đang trao đổi với một thương nhân nơi khác, nhẹ nhàng hạ giọng.

"Vương quốc Xi Hack tình hình chính trị ổn định thì tốt, nhưng ổn định quá lâu rồi…những viên chức thì cũng càng ngày càng thoại mái…"

Hứa Dịch liền hiểu được ý.

Hội trưởng Lanko câu nói này phân minh là ám chỉ rằng tình hình tham nhũng ở Vương quốc Xi Hack vô cùng trầm trọng.

Hứa Dịch chỉ vào đại sứ Parames: "Viên đại sứ Parames này thế nào?"

Hội trưởng Lanko lại nhấp một chút rượu vang đỏ, mặt tỏ ra một nụ cười hơi kỳ lạ, nhưng lại không nói gì.

Hứa Dịch tâm đắc, cười lạnh nói: "Được rồi, không cần tiếp tục hỏi nữa."

Sau khi xôi ngoài thêm hai câu với Hội trưởng Lanko, thấy đại sứ Parames vừa tránh khỏi vị thương nhân vừa nãy, Hứa Dịch bước tới.

"Đại sứ Parames…"

"Đại sứ Parames…"

Hai tiếng gọi vang lên cùng một lúc, là có một vị thương nhân Vương quốc Lanpari khác từ phía tây bước tới, cùng lúc với Hứa Dịch chào hỏi đại sứ Parames.

Cả hai người đều ngơ ngác, quay nhìn nhau, Hứa Dịch phát hiện ra vị người có cùng ý tưởng này lại là Hội trưởng Kolma Lundes của Thương hội Walmart?

"Này, Hội trưởng Lundes, xin chào, lúc nãy còn thấy cậu, mà lúc nào rồi cũng chưa có dịp chào hỏi." Hứa Dịch vẫy tay chỉ.

Hội trưởng Lundes trả lại Hứa Dịch một nụ cười, nhìn một cái đại sứ Parames, lại quay sang Hứa Dịch gật đầu: "Vì cậu còn có chuyện với đại sứ, vậy thì cậu cứ nói chuyện với đại sứ trước. Đại sứ, tôi sẽ quay lại tìm cậu sau."

Sau đó Hội trưởng Lundes vẫy vẫy cái cốc rượu, quay mặt đi.

Đại sứ Parames hồi lại nhìn Lundes, lại quay sang Hứa Dịch với vẻ ngạc nhiên lạ lùng.

Thương hội Walmart là thương hội hàng đầu ở Vương quốc Lanpari, anh ta tất nhiên biết là Hội trưởng Lundes.

Từ góc độ của đại sứ Parames mà xem, trong toàn bộ Vương quốc Lanpari, những vị thương nhân có thể bình đẳng với Hội trưởng Lundes tuyệt đối không vượt quá năm ngón tay, cho nên trong hoàn cảnh bình thường, vị thương nhân trẻ mà bản thân không biết xếp nên đứng ra lùi bước thì mới là tự nhiên chứ.

Nhưng kết quả là Hội trưởng Lundes lại sống lại từ bỏ chủ động!

Liên tưởng tới thái độ của Lundes đối với Hứa Dịch lúc nãy, đại sứ Parames cơn tỉnh dậy từ các quan khác, hôm nay rút lại nhìn về Hứa Dịch lại với ánh mắt hoài nghi: "Xin lỗi cậu là…"

"Đại sứ, xin cho tôi tự giới thiệu, tôi tên là Hứa Dịch, là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi."

"Hứa Dịch? Thương hội Tân Phi?" Đại sứ Parames mắt sáng lên, thoáng qua một dấu hiệu suy tư, mặt liền tỏ ra cười rạng rỡ, liên tiếp sốt sắng nói: "Ôi, đó là Hội trưởng Hứa, cậu tốt quá."

Từ phản ứng cảm giác của anh ta, Hứa Dịch có thể dễ dàng kết luận, chuyên gia này hoàn toàn không biết chính xác bản thân là ai.

"Như vậy thương hội tôi danh tiếng vẫn chưa đủ lớn sao." Hứa Dịch im lặng trong lòng tự nhủ, mặt lại cười nói: "Đại sứ, tôi là Hội trưởng một công ty chủ yếu sản xuất máy móc ma thuật, sản phẩm chính của công ty tôi là…"

"Tôi biết. Chính là những cái quạt ma lực, tủ lạnh ma lực và những cái tương tự đó?" Đại sứ Parames không giấu nắp cắt ngang lời Hứa Dịch. "Thương hội của cậu ở Vương quốc Lanpari là công ty sản xuất những cái này, tôi nghe nói làm được khá xuất sắc, tôi nói đúng không?"

Hứa Dịch không khỏi cảm thấy buồn cười.

Từ lời nói của đại sứ có thể thấy, anh không chỉ không hiểu rõ về Thương hội Tân Phi, mà cơ bản là không biết gì về cả ngành công nghiệp máy móc ma thuật.

Thương hội Tân Phi hoàn toàn là tự tay lập nên ngành công nghiệp này!

Hứa Dịch hiện bây giờ rất nghi ngờ, lá thiệp mời chắc chắn không phải tự anh đại sứ này quyết định, hắn có lẽ thậm chí còn chưa từng đọc qua.

Bất kể hiểu biết sâu sắc cực kỳ tôn trọng đó, Hứa Dịch mặt vẫn tỏ ra cười chu đáo lịch sự, trả lời: "Vâng, công ty tôi làm được tương đối tốt trong lĩnh vực này. Bởi vậy Đại sứ, cậu có nghĩ rằng… công ty tôi có đủ điều kiện để tới Vương quốc Xi Hack để đầu tư không?"

"Đầu tư?" Đại sứ Parames sửng sốt nhìn Hứa Dịch. "Cậu muốn nói gì vậy? Hội trưởng Hứa, không thể nói đùa được. Cậu cần phải biết, chỉ cần đầu tư bừa bãi làm cái gì, tối thiểu cũng phải hàng chục vạn đồng vàng…"

Hứa Dịch cười toe toét gật đầu: "Vâng, tôi hiểu. Công ty tôi dự tính ban đầu là đầu tư một triệu đồng vàng ở Vương quốc Xi Hack, xây dựng hai nhà máy, tại chỗ sản xuất ít máy móc ma thuật gia dụng của công ty tôi. Đại sứ, cậu nghĩ sao?"

"Một triệu đồng vàng?" Đại sứ Parames nhìn Hứa Dịch với vẻ chậm lại, hoàn toàn tưởng không tới rằng anh chàng trẻ tuổi trước mặt, chỉ vừa mở miệng lại muốn đầu tư một triệu đồng vàng!

Vừa còn có vẻ lơ là vừa nãy của đại sứ Parames liền tụt xuống, tươi sáng hết cả mặt, kéo lấy tay Hứa Dịch liền kéo về phía góc đại sảnh.

"Được rồi, Hội trưởng Hứa, chúng ta ngồi xuống tấm tửu…"

……

Nửa tiếng sau, Hứa Dịch ngoại hình tươi tắn trở lại trong lúc đám người trong đại sảnh.

Hội trưởng Lanko lập tức xôi qua.

"Sao rồi? Đã sắp xếp xong chuyện rồi?"

"Chỉ là đạt được một sự thỏa thuận ban đầu thôi." Hứa Dịch lắc đầu. "Nhưng thài độ của đại sứ Parames lại trở nên sốt sắng lắm, trò chuyện với hắn một lúc, thậm chí còn khiến tôi cảm thấy có chút tội lỗi khi không đi Vương quốc Xi Hack đầu tư."

Hội trưởng Lanko ha ha cười: "Đối với Vương quốc Xi Hack lẫn chính đại sứ ta, đều là chuyện có lợi lớn lắm, hắn dĩ nhiên sốt sắng rồi. Thế à từng xin lỗi như thế nào?"

Hội trưởng Lanko chỉ chỗ Hứa Dịch lên trông.

"Để rồi!" Hứa Dịch mỉm cười. "Rốt cuộc là xin lỗi, làm sao mà có thể vội vàng như vậy. Nhưng đối với phía đại sứ Parames mà nói, thì là lợi lớn, đối với chính anh ta cũng rất có lợi."

Hội trưởng Lanko cười cười gật gật. "Tôi phải công nhận, những người của Vương quốc Xi Hack này tuy tham lam một chút, nhưng khi bị nuôi chiều xong, việc tính toán họ xử lý rất được tin tưởng."

"Vậy tốt lắm." Hứa Dịch gật lên. "Chúng ta cảnh báo thôi. Chính là sợ những người không có tài năng lại còn tham lam, cái này là tệ nhất."

"Cậu đang nhớ tới Công quốc Stan à?" Hội trưởng Lanko liếc nhìn Hứa Dịch.

Hứa Dịch cười khó nhọc, lắc đầu, thở dài: "Mặc kệ nó. Có cơ sở để nói, những người bạn nước ngoài ở thành Bontar phải cùng miễn cáo được, tuyệt đối không nên cân nhắc về đầu tư vào Công quốc Stan, thực sự là tự tìm khó khăn thôi."

Hội trưởng Lanko cười cười vỗ vai Hứa Dịch: "Xong rồi, vừa nãy bàn xuyên những chuyện đó, Hội trưởng Hứa, còn có một chuyện tôi từng nhắc tới cho cậu, giờ cậu vẫn còn hứng thú không, đó là chuyện làm kinh doanh ít chút ở Vương quốc Sack?"

Hứa Dịch ngạc nhiên ngẩng lên, nhìn về phía Lanko cái mặt cẩn thận, đầy nếp nhăn, dạo này lộ sáng ra lúc nào, tâm giữa bỗng bập ra một cảm giác lạ.

Không lẽ…

ChÆ°Æ¡ng 57: Quảng cáo mới

Lúc này đã là hạ tuần tháng chín, cái nóng mùa hè dần dần bắt đầu rút đi, trong không khí thổi đến làn gió nhẹ thậm chí còn bắt đầu mang theo một tia mát mẻ.

Trên những tán cây ven đường, những chiếc lá vốn xanh um tươi tốt cũng bắt đầu điểm xuyết một chút vàng úa, bị gió thổi qua, thỉnh thoảng lại có một hai chiếc lá rơi xuống.

Tuy nhiên, trong tiết trời mùa thu mát mẻ như vậy, Freeman vẫn toát mồ hôi đầm đìa, chiếc áo ngắn cậu đang mặc ướt sũng, dính chặt vào người rất khó chịu.

Cũng không còn cách nào khác, bất kể ai kéo theo hơn hai trăm cân lúa mì từ Làng Ireland đến Thành phố Bontar, liên tục chạy gần ba mươi cây số, e rằng đều phải toát mồ hôi đầm đìa.

Thực ra ban đầu cậu không cần phải khiến bản thân vất vả như vậy, bởi vì từ ngày thu hoạch, Thương hội Maddie chuyên kinh doanh lương thực ở Thành phố Bontar đã cử người đến tận làng thu mua, hầu hết lúa mì mà nông dân trong làng thu hoạch được đều bán cho họ.

Mấy năm trước Freeman cũng làm như vậy, nhưng năm nay cậu lại chọn tự mình vận chuyển số lúa mì đã thu hoạch được đến Thành phố Bontar để bán.

Lý do rất đơn giản, năm nay cậu đột nhiên nghe nói, nếu bán trực tiếp cho thương lái ở Làng Ireland thì mỗi cân sẽ bị ép giá thấp hơn ba mươi tư đồng xu so với bán ở Thành phố Bontar.

Nếu tính ra hơn hai trăm cân lúa mì, như vậy sẽ bị lỗ mất gần bảy, tám mươi đồng bạc.

Có lẽ đối với những quý tộc trong Thành phố Bontar, bảy, tám mươi đồng bạc căn bản là thứ mà bọn họ có đánh rơi xuống đất cũng lười nhặt lên, ngay cả người dân Làng Ireland phần lớn cũng sẽ không quá để ý, vì vậy bọn họ gần như đều lựa chọn bán lúa mì ngay tại làng cho Thương hội Maddie.

Tuy nhiên, đối với một gia đình nghèo khó như Freeman, với ba đứa con đang chờ đồ ăn, thì bảy, tám mươi đồng bạc là một khoản tiền không thể xem thường.

Những người dân làng khác cảm thấy quá vất vả, nhưng Freeman vẫn kiên trì tự mình kéo số lúa mì này đến Thành phố Bontar, chỉ để có thể bán được thêm bảy, tám mươi đồng bạc.

Một cơn gió mát đột nhiên thổi đến, khiến Freeman lập tức cảm thấy mát mẻ hơn rất nhiều.

Cậu tạm thời đặt xe đẩy xuống, lấy khăn lau mồ hôi, chuẩn bị nghỉ ngơi một chút.

Dù sao thì bức tường thành của Thành phố Bontar đã ở phía xa, lúc này vẫn còn một khoảng thời gian nữa mới đến buổi trưa, cũng không cần phải quá vội vàng.

Ngẩng đầu lau mồ hôi trên mặt, ánh mắt Freeman vô thức nhìn về phía Thành phố Bontar ở xa xa, lại đột nhiên khẽ ồ lên một tiếng.

Bên ngoài bốn bức tường thành của Thành phố Bontar, vẫn luôn dựng một tấm biển quảng cáo khổng lồ cao lớn, không chỉ người dân trong Thành phố Bontar từ lâu đã quen thuộc, mà ngay cả những người nông dân bình thường ở các làng mạc bên ngoài thành phố như Freeman cũng biết rõ ràng, mỗi lần đến Thành phố Bontar vì có việc, Freeman đều nhịn không được mà nhìn tấm biển quảng cáo đó thêm vài lần.

Không vì điều gì khác, chỉ là vì muốn nhìn thêm vài lần cô gái xinh đẹp và cao quý trên đó.

Thế nhưng lần này, khi Freeman theo thói quen nhìn về phía tấm biển quảng cáo đó, lại phát hiện ra hình ảnh trên biển đã thay đổi.

Trước đây trên tấm biển đó, ngoài cô gái xinh đẹp kia ra, còn có hình ảnh của Quạt Ma thuật Tân Phi.

Lúc đó, lần đầu tiên nhìn thấy bức tranh trên biển quảng cáo, Freeman đã bị thu hút sâu sắc.

Ngoài việc ghi nhớ cô gái xinh đẹp kia, cậu còn ghi nhớ chiếc Quạt Ma thuật Tân Phi này, và âm thầm hạ quyết tâm trong lòng, chỉ cần sau này gia đình khá giả hơn một chút, nhất định phải mua một chiếc Quạt Ma thuật Tân Phi mang về, để ba đứa con trong nhà cũng có thể tận hưởng làn gió mát mẻ này trong những ngày hè oi bức.

Tuy nhiên, lúc này trên bức tranh khổ lớn trên tấm biển quảng cáo khổng lồ đó, cô gái xinh đẹp quen thuộc với Freeman vẫn còn đó, nhưng ngoài cô ấy ra, còn có thêm hai cô gái trẻ khác.

Mặc dù hai cô gái này không xinh đẹp bằng cô gái kia, nhưng cũng được coi là xinh đẹp, hơn nữa một người hoạt bát tươi sáng, một người dịu dàng thanh tú, lại mang đến cho người ta cảm giác khác nhau.

Trong tranh, ba cô gái đang vây quanh một chiếc bàn, nhìn từ mấy đĩa thức ăn trên bàn, có lẽ là đang chuẩn bị ăn cơm.

Thế nhưng ở ngay chính giữa bàn, lại đặt một cái vật dụng bằng sắt hình trụ tròn kỳ quái, trong đó cô gái có dáng vẻ hoạt bát, khuôn mặt tròn trịa đang cầm thìa, múc từ trong cái vật dụng bằng sắt kỳ quái này ra một thìa cơm còn đang bốc khói nghi ngút.

"Cái thứ này là cái gì?" Freeman khó hiểu nhìn bức tranh, suy nghĩ một chút, đoán ra được điều gì đó."Bức tranh trước đó là quảng cáo mà Thương hội Tân Phi làm cho Quạt Ma thuật Tân Phi, vậy thì bức tranh này hẳn là quảng cáo rồi? Nhưng mà cái thứ kỳ quái này là cái gì? Tại sao bên trong lại có cơm đã nấu chín?"

Trên biển quảng cáo ngoài tranh vẽ ra còn có hai dòng chữ, đáng tiếc Freeman không biết chữ, cuối cùng dưới sự thôi thúc của lòng hiếu kỳ, cậu kéo một người đàn ông trung niên trông có vẻ có chút học thức đi ngang qua hỏi.

"Trên đó viết gì vậy ạ?" Người đàn ông trung niên thuận theo hướng Freeman chỉ nhìn lướt qua, bật cười."Ồ, cái đó à. Nói cho cậu biết nhé, đó là biển quảng cáo mới mà Thương hội Tân Phi mới thay cách đây hai ngày, là quảng cáo cho sản phẩm mới Nồi cơm Ma thuật của thương hội bọn họ."

"Nồi cơm Ma thuật? Là cái thứ tròn tròn trên đó sao? Dùng để làm gì ạ?" Freeman càng thêm tò mò.

"Cái này cũng không nhìn ra sao? Cậu xem, bên trong đó không phải có cơm sao, cho nên nói cái Nồi cơm Ma thuật này, chính là có thể để cho người ta dùng nó để nấu cơm." Người đàn ông trung niên chỉ vào biển quảng cáo, đọc từng chữ một."Hai hàng chữ trên đó, hàng đầu tiên là 'Nồi cơm Ma thuật hiệu Tân Phi, để bạn tận hưởng cơm ngon thuần khiết nhất'. Hàng bên dưới là 'Cuộc sống khỏe mạnh, tránh xa khói bếp'. Hiểu ý chưa?"

Freeman thành thật lắc đầu: "Cháu không hiểu."

Người đàn ông trung niên nhịn không được trợn mắt: "Cái này có gì mà không hiểu? Dùng cái Nồi cơm Ma thuật này, không cần phải dùng củi để nhóm lửa, là có thể trực tiếp nấu cơm chín, không chỉ nhanh hơn dùng củi lửa, mà còn không có khói. Sao nào? Tiện lợi chứ?"

"Không cần củi lửa? Vậy làm sao nấu chín được ạ?" Freeman kinh ngạc nói.

Người đàn ông trung niên cười lớn: "Xem ra cậu vẫn chưa hiểu rồi. Thôi được rồi, không có đồ ở đây để trình diễn cho cậu xem, tôi nói cậu cũng sẽ không hiểu đâu. Nếu cậu thật sự tò mò, thì tự mình đi mua một cái về dùng thử là biết ngay. Nói cho cậu biết, tôi là người đầu tiên mua một cái về, bây giờ mỗi ngày vợ tôi nấu cơm nhàn nhã hơn nhiều."

Nhìn người đàn ông trung niên vừa cười lớn vừa rời đi, Freeman bất đắc dĩ lắc đầu, thầm nghĩ cái Nồi cơm Ma thuật này tuy là đồ tốt, nhưng cậu mua không nổi, tốt đến mấy cũng vô dụng.

Nói chuyện bên đường một lúc, Freeman cảm thấy mình đã khôi phục lại chút sức lực, bèn súc miệng, kéo xe bán tải lên, tiếp tục kéo xe lúa mì đầy ắp tiến vào Thành phố Bontar.

Nửa tiếng sau, Freeman đến Thương hội Maddie, dễ dàng men theo dòng người tìm được nơi thu mua lúa mì, sau đó bán hết số lúa mì, cuối cùng thu được hai đồng vàng, ba mươi bảy đồng bạc và bảy mươi sáu đồng xu.

Cất kỹ số tiền kiếm được không dễ dàng gì này, Freeman liếc nhìn quán rượu bên cạnh Thương hội Maddie, nuốt nước miếng một cái thật mạnh, lấy từ trong túi vải mà vợ đã chuẩn bị sẵn từ sáng sớm ra một chiếc bánh nướng, định bụng sẽ vừa ăn bánh nướng vừa uống nước sôi miễn phí của Thương hội Maddie để giải quyết bữa trưa.

Vừa mới uống được một ngụm nước, chuẩn bị cắn miếng bánh nướng, thì đột nhiên nghe được đoạn đối thoại của hai người vội vã đi ngang qua.

"Này, cậu có tham gia cuộc thi ăn thùng uống vại của Thương hội Tân Phi không?"

"Tham gia chứ, tiếc là tôi chỉ ăn được ba bát là không nhịn nổi nữa. Haizz..."

"Mới có ba bát? Cậu kém quá vậy? Tôi ăn được những năm bát đấy!"

"Hứ, năm bát thì đã sao, lần tôi đi, cái gã giành chiến thắng kia ăn được những chín bát! Cơm trong ba cái Nồi cơm Ma thuật đều bị hắn ăn hết sạch!"

"Lợi hại vậy sao? Tên đó chắc là heo đấy nhỉ?"

"Biết đâu được..."...

Tai Freeman khẽ động, cuộc thi ăn thùng uống vại? Lại là cái gì vậy?

Freeman tò mò kéo một người làm trong Thương hội lại hỏi thăm một chút, lúc này mới biết thì ra cái gọi là cuộc thi ăn thùng uống vại này, là một cuộc thi so xem ai ăn được nhiều cơm hơn do Thương hội Tân Phi tổ chức từ sáng nay.

Cuộc thi này không hạn chế người tham gia, bất kể là ai, chỉ cần muốn tham gia đều được.

Mà trong cuộc thi, tất cả những người tham gia đều có thể tùy ý ăn cơm do Thương hội Tân Phi cung cấp, ai ăn được nhiều nhất sẽ giành chiến thắng.

Cuộc thi kéo dài cả ngày cuối cùng sẽ chọn ra một người chiến thắng, người chiến thắng này không chỉ có thể nhận được một chiếc Nồi cơm Ma thuật làm phần thưởng, mà còn nhận được thẻ hội viên đặc biệt do Thương hội Tân Phi cung cấp, sau này bất kể mua bất kỳ sản phẩm nào ở Thương hội Tân Phi, đều sẽ được hưởng một số ưu đãi nhất định.

Freeman không quá để ý đến phần thưởng cuối cùng, thứ cậu để ý chính là có thể ăn cơm miễn phí.

Cúi đầu nhìn chiếc bánh nướng khô khốc trong tay, Freeman suy nghĩ một chút, dứt khoát gói chiếc bánh nướng lại nhét vào trong ngực, sau đó hỏi người làm công việc kia xem hướng tổ chức cuộc thi của Thương hội Tân Phi, rồi sải bước đi tới.

Chương 444: Lôi cuốn của mức lương cao

Kỳ thi chứng chỉ của Hiệp hội Pháp sư đã kéo dài cả mười ngày, mới hoàn tất kỳ thi chứng chỉ cho những pháp sư năm cấp và dưới năm cấp.

Theo thống kê của Hiệp hội Pháp sư, trong mười ngày này, tổng số pháp sư năm cấp và dưới năm cấp vượt qua kỳ thi chứng chỉ lại vượt quá bảy nghìn!

Trong số bảy nghìn pháp sư này, đa số vẫn là pháp sư cấp sơ và cấp hai, tổng cộng gần năm nghìn.

Những pháp sư còn lại hơn hai nghìn, mới là pháp sư cấp ba đến cấp năm.

Theo tiêu chuẩn của Hứa Dịch, những pháp sư muốn gia nhập Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, tối thiểu phải đạt chuẩn cấp ba pháp sư, nếu không thì chủ yếu vẫn chưa nắm rõ được những lý thuyết cơ bản của ma thuật, tự nhiên không thể nói gì tới việc thực hiện những cải tiến khác nhau đối với những pháp trận ma thuật tinh xảo theo yêu cầu của máy móc ma thuật.

Tuy nhiên pháp sư cấp sơ và cấp hai vẫn hoàn toàn có thể làm những công việc cơ bản nhất: bố trí những pháp trận ma thuật cơ bản nhất, gia nhập Thương hội Tân Phi có thể tại những nhà máy lớn chịu trách nhiệm những công việc lõi nhất trong lắp ráp máy móc ma thuật - lắp ráp những bộ phận chuyên chạy ma lực của máy móc, nhân được mức lương cao hơn những công nhân thông thường khá nhiều, cũng trở nên quan trọng hơn một chút.

Vì vậy trong mười ngày này, Hứa Dịch liên tục thông qua Hainas đăng quảng cáo trên Nhật báo Anweimar, tiến hành tuyển dụng toàn diện những pháp sư ở trong thành.

Về kết quả mà nói, hiệu quả cực kỳ tốt.

Trong mười ngày này, liên tục tìm đến Thương hội Tân Phi để xin gia nhập Thương hội Tân Phi công việc những pháp sư, tổng số vượt quá một nghìn!

Đối với những vị pháp sư này có ý định, Thương hội Tân Phi mỗi hai ngày tổ chức một nhóm, ngồi chiếc xe khách ma lực loại vừa chạy cự ly giữa thành Bontar và thành Anweimar do Hãng xe ngựa Filson cung cấp, qua tới thành Bontar Thung lũng Mưa nơi Thương hội Tân Phi tiến hành thực tế khảo sát.

Từ phản hồi hiện tại về lại tình hình để xem, đã có quá năm trăm pháp sư tiến hành khảo sát hoàn tất Thung lũng Mưa lần đầu tiên chính là ký kết hợp đồng tuyển dụng với Thương hội Tân Phi, chính thức trở thành nhân viên của Thương hội Tân Phi.

Cái duy nhất khiến người ta cảm thấy đáng tiếc chỉ là những pháp sư có thể được Evita công nhân, có tư cách gia nhập Viện nghiên cứu Ma thuật không nhiều lắm, hiện nay chỉ có hai mươi bốn người mà thôi.

Nhưng chỉ cần đã tăng thêm hai mươi bốn người, lại đã khiến sức mạnh của Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi tăng lên đáng kể, khiến những người như Evita cùng Akali những người đứng đầu thấy rất vui.

Akali thậm chí còn tuyên bố rằng khi quay trở lại công ty, sẽ từ những pháp sư được tuyển dụng mới này lại chọn lựa thêm vài vị trợ thủ, lại không cho những người khác cạnh tranh với mình.

"Nếu không cho những người khác cạnh tranh thì cậu tốt nhất là sớm quay lại. Nếu không cậu tin không tin rằng những nhóm nghiên cứu khác đã đã chiếu lấy những nhân viên nghiên cứu mới này để chỉ vỏ quá rồi?" Hứa Dịch nhìn về phía Akali vừa vung tay nhỏ, vừa tạo dáng đầy quyết tâm phát biểu, cười nói.

"Thếch, họ dám!" Akali nhăn mũi lại, nhìn Hứa Dịch lần nữa, mắt quay tròn, mỉm cười ranh mãnh giơ cánh tay ôm lấy cánh tay Hứa Dịch. "Dĩ nhiên rồi, so sánh với cái này, anh chủ, anh có không có tự tin để vượt qua kỳ thi chứng chỉ cấp tám pháp sư không nhỉ?"

"Tôi nhớ là hiện nay chỉ tham gia kỳ thi chứng chỉ cấp tám pháp sư mà thôi… ngoài ra chưa tham dự kỳ thi trước kỳ thi chứng chỉ, làm sao dám nói có tự tin." Hứa Dịch nhếch vai, rút cánh tay ra, nhìn về phía Evita bên kia: "Cậu có ý là mọi người đều dự tính đợi kết quả kỳ thi chứng chỉ của tôi xuất hiện rồi mới rời khỏi sao?"

"Ừ." Evita gật đầu nhẹ nhàng. "Cậu là chủ tịch của chúng ta, vì lẽ đó cậu cũng phải tham dự kỳ thi chứng chỉ, mọi người dĩ nhiên hy vọng nhận được tin tốt của cậu sau đó."

"Nói như vậy cảm thấy áp lực tôi to lắm." Hứa Dịch cười. "Nếu tôi thi lỡ, không vượt qua kỳ thi chứng chỉ cấp tám pháp sư, chẳng phải chúng tôi đều mất mặt rồi?"

"Bộ bộ, Chủ tịch, cậu không nên nói như vậy chứ?" Akali liền chặn ngay Hứa Dịch, quyết định được lên, rạng rỡ tạo dáng, to tiếng nói: "Tôi đảm bảo, cậu chắc chắn sẽ vượt qua kỳ thi chứng chỉ cấp chín pháp sư! Cậu có không có tự tin không?"

Nhìn thái độ này của Akali, Hứa Dịch không khỏi cười, ngay sau đó rất hợp tác lại với cô ta vỗ tay một lần, to tiếng nói: "Rất có tự tin!"

"Vậy được, đi thôi!"

Hứa Dịch phanh một cái vào Akali để chào hỏi.

"Cô Akali trưởng, thuộc dưới này bây giờ lên sân tập thi rồi!"

Evita chạt một tiếng cười, Akali cũng ngă giương hàm não không kìm được cười thành tiếng.

Hứa Dịch ha ha cười, quay thân ghi chép lên một hàng chỉ với những pháp sư chung quanh dùng ánh mắt tò mò, quan sát cả ba tay, đi vào hội trường thi.

Khác với lần trước Hứa Dịch tham gia kỳ thi chứng chỉ pháp sư của Hiệp hội Pháp sư cách đây hai năm, lần trước Hứa Dịch tham dự kỳ thi chứng chỉ pháp sư cấp cao của Hiệp hội Pháp sư lúc đó, cộng với Hứa Dịch cũng chỉ khoảng trăm người, nhưng lần này Hứa Dịch vào hội trường thi, lại phát hiện hội trường thi đã chật người, toàn bộ chỗ đó là những người mặc áo pháp thuật tím đặc trưng cho pháp sư cấp cao bị khác với pháp sư cấp thấp.

Mà ngoài ra năm ngoài Hứa Dịch mặc dù không tham gia kỳ thi chứng chỉ, nhưng lại từng nghe Camillo Đại ma đạo sư nói qua, năm ngoái chỉ có Hiệp trưởng Ailen một người chịu trách nhiệm những kỳ thi chứng chỉ.

Nhưng lúc này lại cùng như cách đây hai năm, Hiệp trưởng Ailen và tất cả năm vị Đại pháp sư của Vương quốc Lanpari toàn bộ có mặt.

Hứa Dịch lướt một cái về phía Hiệp trưởng Ailen lúc nãy ngồi, tâm lại đang suy tưởng, theo kế hoạch gốc của năm vị Đại pháp sư trao đổi chung nhau, nên phải là một vị Đại pháp sư chịu trách nhiệm một năm kỳ thi chứng chỉ, nhưng năm nay vì số lượng pháp sư tham gia kỳ thi chứng chỉ tăng lên nhiều, buộc năm vị Đại pháp sư phải ra quân.

Thế thì năm ngoái Hiệp trưởng Ailen chẳng phải mất mát rồi?

Có lẽ là cảm nhận được ánh mắt của Hứa Dịch, Hiệp trưởng Ailen ngửa hướng lại nhìn về phía Hứa Dịch lại, cười tươi tươi quay đầu về phía anh ta gật đầu, ánh mắt thân thiện mà thiện cảm.

Hứa Dịch cười nhẹ nhàng gật đầu lại chào hỏi, tâm lại đang tính toán chuyện trên. Trừ khỏi lực lượng Camillo Đại pháp sư ánh mặt, chỉ vì nó đơn giản là vợ của Hứa Dịch tổ tiên ông cố, lại còn lại nhân này có vụ yêu của lực lượng mà anh đã sử dụng hôm qua để thắc mắc xoay quanh.

Camillo Đại pháp sư ở Thương hội Tân Phi mỗi năm mức lương đã đạt rất sốc động của mười vạn đồng vàng!

Mặc dù Camillo Đại pháp sư đó là em cháu gái của vợ Hứa Dịch, nhiều khả năng mức lương cao này chỉ là một cái màn nước, nhưng Thương hội Tân Phi những pháp sư trong Viện nghiên cứu Ma thuật lại hoàn toàn không phải là dối trá.

Theo báo cáo từ Nhật báo Anweimar, Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi những pháp sư cấp sơ của Viện nghiên cứu từng tháng lại nhận được hai mươi năm đồng vàng lương tháng, nhưng Viện trưởng Evita lúc này mức lương tháng đã đạt tám mươi đồng vàng!

Thêm vào những khoản thưởng cộng lại, một năm Evita lại nhập tới gần hai nghìn đồng vàng!

Hãy suy tính, Vương quốc Lanpari đối với một vị Đại pháp sư hỗ trợ kinh phí đặc biệt hàng năm cũng chỉ là hai nghìn đồng vàng thôi, mà Evita chỉ là một vị pháp sư cấp năm mà thôi, một năm tại Thương hội Tân Phi lại có thể nhận được gần như hai nghìn đồng vàng.

Vậy thì bây giờ những pháp sư cấp cao hơn nữa thì sao?

Đối mặt với những ánh mắt có vẻ tốt tính được những pháp sư xung quanh gửi đến, Hứa Dịch lại quay lại những nụ cười thân thiện của họ.

Mặc dù những ngày trước đó đã chiêu mộ quá năm trăm vị pháp sư cấp thấp vào công ty, nhưng Hứa Dịch dù sao vẫn cực kỳ chú trọng hơn trong những phía kỹ thuật nghiên cứu, cho nên so sánh đó, anh ta trọng hơn những vị pháp sư cấp cao hơn nữa lúc này (cấp sáu và cấp sáu trở lên).

Những pháp sư cấp cao này đối với hiểu biết về ma thuật dĩ nhiên muốn so sánh những pháp sư cấp thấp hơn nhiều, nếu có thể chiêu dụng càng nhiều vị như vậy vào Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi của Hứa Dịch, thì nhất định sẽ gây ra động lực rất lớn đối với công việc nghiên cứu máy móc ma thuật của Thương hội Tân Phi.

Những máy móc ma thuật mà Thương hội Tân Phi sắp tới sẽ phải nghiên cứu còn có vô số, Hứa Dịch cảm thấy, dù là chiêu mộ toàn bộ mọi vị pháp sư trong toàn bộ Vương quốc Lanpari vào công ty, sợ như vậy cũng chưa chắc đủ.

Vì lẽ đó hai bên, từ tâm lý tinh thần giúp nhau tạo nên cơ chế này, nên thế nhân tế này tự nhiên là một mặt hòa hợp dễ chịu.

Nhưng ở đó chính bây giờ, đi không vào hội trường thi, người này phát ra một tiếng hì ưu lạnh.

"Cái loại anh chàng này không phải rõ ràng không phải pháp sư sao, làm gì mà cũng chạy tới đây? Hiệp hội Pháp sư làm việc lại chẳng kỹ lưỡng sao?"

ChÆ°Æ¡ng 59: Giải phóng sức sản xuất

"Năm mươi đồng vàng! Nhiều như vậy sao!" Freeman bật dậy, tay chân run lên vì kích động.

Mặc dù anh ta đoán rằng sẽ có một số phần thưởng tốt đẹp nếu giành chiến thắng cuối cùng, nhưng anh ta không bao giờ ngờ rằng mình lại có thể nhận được phần thưởng cao tới năm mươi đồng vàng!

Đối với một gia đình nghèo khó như anh, nếu có năm mươi đồng vàng này, đồng nghĩa với việc anh có thể thoát khỏi cuộc sống túng quẫn hiện tại.

Không chỉ có thể sửa lại ngôi nhà đã dột nát nhiều chỗ, mà đồ đạc trong nhà cũng có thể thay mới hoàn toàn, ngoài ra còn có thể mua cho vợ hai bộ váy mới, mua cho con. một vài món đồ chơi mà chúng hằng mơ ước...

Hứa Dịch nhìn vẻ mặt Freeman thay đổi liên tục, không lên tiếng ngắt lời anh ta.

Từ lời kể của Alex, cộng với trang phục trên người Freeman, anh có thể đoán được gia đình người đàn ông này nhất định rất khó khăn.

Năm mươi đồng vàng đối với Hứa Dịch hiện tại đương nhiên không là gì, nhưng đối với Freeman nhất định là một cú sốc rất lớn.

Nghĩ lại lúc Hứa Dịch mới xuyên không đến Lục địa Saiens, vì lạc lõng nên suýt chết đói.

Lúc đó nếu có người đột nhiên cho anh ta năm mươi đồng vàng, e rằng sự xúc động của anh ta cũng không kém gì Freeman bây giờ.

Một lúc sau, Freeman mới bình tĩnh lại một chút, nhìn Hứa Dịch, nuốt nước bọt một cách khó khăn, chậm rãi hỏi: "Hội... Hội trưởng, ngài nói thật sao? Ngài không gạt tôi chứ? Tôi thật sự có thể nhận được phần thưởng năm mươi đồng vàng sao?"

Hứa Dịch gật đầu chắc nịch: "Đương nhiên là thật. Ta nghĩ ngươi là người Bontar, hẳn là không thể không biết Thương hội Tân Phi của chúng ta. Ngươi nghĩ, ta sẽ vì năm mươi đồng vàng mà hủy hoại danh dự của Thương hội sao?"

"Không không không, đương nhiên là không, đương nhiên là không!" Freeman liên tục xua tay."Hội trưởng, ngài đừng hiểu lầm, ta chỉ là nhất thời... nhất thời có chút không dám tin mà thôi, tuyệt đối không phải là muốn hoài nghi ngài."

Hứa Dịch khẽ cười: "Ta hiểu. Vậy Freeman, bây giờ ngươi có quyết định chọn phần thưởng này không?"

"Ta quyết..." Freeman vừa nói được một nửa thì đột nhiên dừng lại."Chờ... chờ đã. Hội trưởng, vừa rồi ngài nói có hai phần thưởng cho ta lựa chọn, ta có thể hỏi phần thưởng còn lại là gì không?"

Nhìn thấy ánh sáng phát ra từ mắt Freeman, Hứa Dịch không khỏi bật cười, thầm nghĩ Freeman này tuy nhìn có vẻ thật thà nhưng cũng không hề ngu ngốc.

"Đương nhiên là có thể. Bất quá ta nghĩ phần thưởng thứ hai sẽ không khiến ngươi kích động như vậy, bởi vì phần thưởng này không phải là đồng vàng hiện vật, mà là cho ngươi một cơ hội."

"Cơ hội?" Freeman gãi đầu, khó hiểu nhìn Hứa Dịch."Hội trưởng, đây... đây là ý gì?"

"Freeman, nghe nói ngươi từ Làng Ireland đến Bontar bán lúa mì, vậy ngươi hẳn là có chú ý đến những cánh đồng lúa mì gần Thành phố Bontar chứ?" Hứa Dịch không đáp mà hỏi ngược lại.

"Cánh đồng lúa mì sao?" Freeman nghiêng đầu suy nghĩ một chút, gật đầu."Ừm, ta có nhìn thấy một số ở ven đường. Nói đến cái này, Hội trưởng, những cánh đồng lúa mì gần Thành phố Bontar hình như được thu hoạch rất sớm, ta thấy rơm rạ trên ruộng đều bị đốt từ lâu rồi."

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Ngươi có thể chú ý đến điểm này là rất tốt. Bất quá nếu ta nói cho ngươi biết, những cánh đồng lúa mì bên ngoài Thành phố Bontar đã được thu hoạch từ mười mấy ngày trước, ngươi sẽ nghĩ như thế nào?"

"Làm sao có thể!" Freeman sững sờ một lúc rồi lắc đầu nguầy nguậy."Mười mấy ngày trước lúa mì mới chín, làm sao có thể trong một hai ngày đã thu hoạch xong? Hội trưởng, những người như ngài không hiểu chuyện đồng áng, ngài không biết, thu hoạch lúa mì rất phiền phức, mấy mẫu ruộng nhà ta phải mất hơn một tuần mới làm xong."

Hứa Dịch giơ ngón trỏ tay phải ra lắc lắc: "Không, ta rất hiểu. Hơn nữa việc thu hoạch ở những cánh đồng lúa mì ngoài thành, Thương hội Tân Phi của chúng ta đều tham gia vào."

Freeman vẻ mặt kỳ quái nhìn Hứa Dịch: "Hội trưởng, ta nhớ Thương hội Tân Phi của các ngài là bán Quạt ma thuật, chẳng lẽ còn quản cả việc thu hoạch lúa mì?"

"Bởi vì chúng ta không chỉ bán Quạt ma thuật, mà còn bán Máy gặt Ma thuật Nhỏ." Hứa Dịch mỉm cười nhận lấy một bức tranh từ tay Alex, mở ra trước mặt Freeman."Nhìn xem, chính là cái này."

Freeman thò đầu nhìn.

Bức tranh này mô tả cảnh thu hoạch lúa mì trên cánh đồng, nhưng khác với cảnh mấy người cầm dao cắt lúa mì trên ruộng mà Freeman quen thuộc, bức tranh này chỉ có một người đàn ông lực lưỡng đẩy một thứ kỳ quái đi trên ruộng.

Thứ kỳ quái này phía trước há miệng nuốt chửng lúa mì vào, phía sau lại lộ ra một cái miệng nhỏ, không ngừng phun ra hạt lúa mì.

Freeman nhìn một hồi, cau mày hỏi: "Hội trưởng, thứ này là thật sao? Thu hoạch lúa mì sao lại đơn giản như vậy?"

"Chính là đơn giản như vậy." Hứa Dịch trực tiếp nhét bức tranh cho Freeman, sau đó nghiêm túc nói: "Bây giờ, Freeman, chúng ta nói lại chuyện vừa rồi. Phần thưởng thứ hai mà ngươi có thể lựa chọn là một cơ hội, mà cơ hội này, chính là có liên quan đến chiếc Máy gặt Ma thuật Nhỏ này, cũng có liên quan đến Máy xới đất Ma thuật Nhỏ mà chúng ta sắp tung ra..."...

"Tại sao?" Tử tước Leslie hơi nhíu mày, nhìn Hứa Dịch đang cúi đầu xem xét một số tài liệu đối diện."Ngươi nên biết, cho dù hiện tại thu hoạch vụ thu cơ bản đã kết thúc, nhưng chỉ cần Máy gặt Ma thuật Nhỏ của ngươi được sản xuất ra, trong Thành phố Bontar vẫn sẽ có rất nhiều quý tộc tranh nhau muốn. Còn Máy xới đất Ma thuật Nhỏ, càng là thứ mà rất nhiều người đã sớm gửi đơn đặt hàng cho ngươi. Bây giờ hai loại Máy móc Ma thuật đang bán chạy như vậy, cộng lại có thể bán với giá cao tới một trăm hai mươi đồng vàng, ngươi lại cứ thế tặng không cho một người nông dân bình thường hoàn toàn không có quan hệ gì với ngươi? Hứa Dịch, rốt cuộc ngươi đang nghĩ gì vậy?"

Hứa Dịch ngẩng đầu, nở một nụ cười thoải mái với Tử tước Leslie, lắc đầu: "Không phải tặng, mà là cho mượn, việc này không thể nhầm lẫn được."

Tử tước Leslie khẽ hừ một tiếng: "Cho mượn? Cho người khác mượn mà không lấy một đồng nào, vậy có khác gì tặng không?"

"Đương nhiên là có khác." Hứa Dịch quan sát sắc mặt Tử tước Leslie, cảm thấy vị Tử tước này hình như rất coi trọng vấn đề này, suy nghĩ một chút, quyết định vẫn nên giải thích rõ ràng với ông ta."Tử tước đại nhân, kỳ thật đây là một phần trong Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân mà ta đã đề ra. Về Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân này, trước đây ta đã từng thảo luận với Sebas, ta nghĩ hắn hẳn là đã báo cáo với ngài rồi mới đúng."

"Hắn quả thật có nhắc đến với ta, bất quá kế hoạch này lúc ngươi nói với hắn cũng chỉ là một ý tưởng, căn bản không có bất kỳ kế hoạch cụ thể nào, bây giờ tại sao đột nhiên lại quyết định làm như vậy? Tặng... được rồi, cho tên nông dân kia mượn Máy gặt Ma thuật Nhỏ và Máy xới đất Ma thuật Nhỏ thì có ích gì cho kế hoạch này?"

"Có ích rất lớn." Hứa Dịch rất rõ ràng, Tử tước Leslie là một người rất có chủ kiến và có tầm nhìn xa, muốn thuyết phục ông ta thì không thể dùng ngữ khí mơ hồ được."Tử tước đại nhân, trước khi giải thích cụ thể, ta muốn hỏi ngài mấy vấn đề."

Nghe Hứa Dịch nói vậy, Tử tước Leslie lập tức biết, Hứa Dịch đối với chuyện này quả thật là đã có suy nghĩ lâu dài và sâu sắc, liền yên tâm, thả lỏng người, dựa vào ghế, ung dung ra hiệu với Hứa Dịch.

"Ngươi hỏi đi."

"Tốt. Vấn đề thứ nhất, Tử tước đại nhân, ngài cảm thấy, tác dụng của Máy gặt Ma thuật Nhỏ và Máy xới đất Ma thuật Nhỏ nằm ở đâu?"

"Cái này còn cần phải hỏi sao? Đương nhiên là dùng trên ruộng rồi."

"Vậy vấn đề thứ hai, giới hạn phạm vi trong Thành phố Bontar, những quý tộc hiện tại lấy ngài làm đại diện sở hữu tổng cộng bao nhiêu phần trăm diện tích đất canh tác trong phạm vi Thành phố Bontar?"

"Cái này... ta nhớ năm kia mới thống kê một lần, hẳn là chiếm khoảng ba phần mười." Tử tước Leslie nghĩ nghĩ rồi đáp.

"Rất tốt, đã các ngươi những quý tộc này chiếm ba phần mười, vậy bảy phần mười còn lại thì sao? Đều ở trong tay ai?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Nói nhảm, không phải ở trong tay quý tộc chúng ta, đương nhiên là thuộc sở hữu của Hoàng thất Vương quốc, ruộng đất trong tay quý tộc chúng ta đều là do Hoàng thất ban thưởng xuống."

"Lời này e rằng không được chính xác cho lắm." Hứa Dịch lắc đầu."Mặc dù trên lý thuyết mà nói, tất cả đất đai trong Vương quốc đều thuộc sở hữu của Hoàng thất Vương quốc, nhưng trên thực tế Hoàng thất đương nhiên không thể có đủ tinh lực và nhân lực để tự mình khai hoang trồng trọt tất cả ruộng đất này, cho nên trên thực tế những ruộng đất này hiện tại đã được phân chia cho những nông hộ bình thường còn lại trong Vương quốc. Trên lý thuyết, bọn họ đều là thuê ruộng đất của Hoàng thất để trồng trọt, nhưng trên thực tế, những ruộng đất này hiện tại hoàn toàn có thể coi là do những nông hộ này khống chế."

Tử tước Leslie trầm ngâm một lát, chậm rãi gật đầu: "Ngươi nói như vậy cũng có lý. Bất quá việc này có liên quan gì đến những gì ngươi nói?"

"Có liên quan rất lớn." Hứa Dịch tiếp tục giữ vững ngữ khí khẳng định."Tử tước đại nhân, hiện tại tất cả Máy gặt Ma thuật Nhỏ mà Thương hội Tân Phi của chúng ta sản xuất ra đều được bán cho những quý tộc lấy ngài làm đại diện, không có một chiếc nào rơi vào tay những nông hộ kia. Nói cách khác, chỉ có ba phần mười ruộng đất do quý tộc các ngươi nắm giữ mới có thể hưởng thụ sự tiện lợi mà Máy gặt Ma thuật Nhỏ mang lại, còn những nông hộ kia chỉ có thể tiếp tục dựa vào sức người để hoàn thành công việc thu hoạch nặng nhọc như trước."

Tử tước Leslie cau mày: "Sao? Những nông hộ kia không mua nổi Máy gặt Ma thuật Nhỏ, chẳng lẽ ngươi còn muốn trách chúng ta những quý tộc này hay sao?"

"Trách hay không trách đều vô nghĩa." Hứa Dịch xua tay."Ta chỉ đang trình bày một sự thật mà thôi. Sự thật hiện tại bày ra trước mắt chúng ta chính là, lấy Thành phố Bontar làm ví dụ, chỉ có ba phần mười ruộng đất của quý tộc mới có thể hoàn thành thu hoạch nhanh chóng, bảy phần mười ruộng đất còn lại lại không có cách nào làm được như vậy. Mà điều ta muốn làm, chính là giúp những nông hộ này cũng được hưởng lợi ích của việc thu hoạch nhanh chóng."

"Cho nên ngươi dứt khoát tặng không Máy gặt Ma thuật Nhỏ và Máy xới đất Ma thuật Nhỏ cho tên nông dân bình thường tên Freeman kia?" Tử tước Leslie vẫn không hiểu."Nhưng mà Hứa Dịch, ngươi tặng một chiếc thì có tác dụng gì? Theo diện tích mà Thành phố Bontar quản hạt, ta thấy cho dù ngươi tặng một trăm chiếc cũng không đủ. Hơn nữa, chuyện này có lợi ích gì cho ngươi? Đối với Thương hội Tân Phi thì có lợi ích gì?"

"Tử tước đại nhân, ta nhắc lại một lần nữa, không phải tặng, mà là cho mượn. Mặc dù hiện tại ngài không nhìn thấy lợi ích, nhưng ta dám khẳng định, sau này chỉ riêng trong hạng mục kinh doanh này, Thương hội của chúng ta đã có thể thu được lợi nhuận khổng lồ, xin ngài hãy tin tưởng ta." Hứa Dịch mỉm cười nói: "Ngoài ra, chuyện này đối với cá nhân ta mà nói có ý nghĩa rất lớn, mà đối với Thương hội Tân Phi mà nói thì càng có lợi ích cực lớn."

Tử tước Leslie lắc đầu khó hiểu: "Ta không nhìn ra được có lợi ích gì."

Hứa Dịch cười khẽ, trên mặt lộ ra vẻ kỳ dị.

"Tử tước đại nhân, ngài đã từng nghe qua một từ, gọi là giải phóng sức sản xuất chưa?"

Chương 61: Paparazzi

"Ngài là người được ông Reves giới thiệu đến?" Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn chàng quý tộc trẻ tuổi được Tử tước Leslie dẫn đến, không ngờ lại nghe thấy từ miệng anh ta một cái tên đã lâu không gặp.

Nam tước Hainas khẽ cúi chào, mỉm cười đáp: "Đúng vậy, khi nghe nói tôi muốn đến Thành phố Bontar, chú Reves có dặn tôi nhất định phải tìm cơ hội tiếp xúc với Thương hội Tân Phi. Chú Reves còn nói, lần trước không có cơ hội hợp tác Quạt ma thuật với ngài khiến ông ấy rất tiếc nuối, nếu như Thương hội của ngài còn có sản phẩm mới nào khác, có cơ hội nhất định phải hợp tác lần nữa."

Khuôn mặt có vẻ ngoài bình thường nhưng lại toát lên vẻ tinh minh của Reves hiện lên trong đầu Hứa Dịch.

Đối với vị khách hàng lớn vừa mở miệng đã muốn đặt hàng một nghìn chiếc Ma Lực Phong Sa, Hứa Dịch rất có ấn tượng.

Lúc đó Thương hội Tân Phi mới thành lập, Quạt ma thuật cũng vừa mới được nghiên cứu thành công, hoàn toàn không giống như bây giờ đã nổi tiếng khắp Thành phố Bontar, thậm chí một số thành phố lân cận cũng đã có chút danh tiếng.

Thế nhưng trong hoàn cảnh đó, Reves vậy mà dám mở miệng đặt hàng số lượng lớn như vậy, có thể thấy được tầm nhìn xa trông rộng và khí phách của ông ta.

Điều càng khiến Hứa Dịch bất ngờ hơn là, sau vài tháng, ông ta vậy mà vẫn còn nhớ đến Thương hội nhỏ bé của bọn họ, thậm chí còn phái người đến tiếp xúc.

Hứa Dịch đánh giá Nam tước Hainas từ trên xuống dưới, thầm nghĩ anh chàng này tuy trẻ tuổi, nhưng dù sao cũng là một Nam tước, hơn nữa còn có thể thông qua Tử tước Leslie tìm đến mình, chứng tỏ địa vị của anh ta ở Thành phố Anweimar cũng không nhỏ.

Người như vậy mà vẫn phải gọi Reves là chú, có thể thấy Reves này quả thực là một nhân vật lớn.

"Reves... tiên sinh làm sao chắc chắn chúng tôi sẽ có sản phẩm mới?" Hứa Dịch tò mò hỏi.

Nam tước Hainas mỉm cười: "Tôi cũng từng hỏi chú Reves như vậy, ông ấy trả lời tôi rằng, tuy chỉ gặp Hội trưởng Hứa một lần, nhưng ông ấy có thể nhìn ra Hội trưởng Hứa là người có hoài bão, tuyệt đối sẽ không chỉ thỏa mãn với một sản phẩm Quạt ma thuật."

Hứa Dịch ngượng ngùng sờ mũi, thần sắc hơi lúng túng.

"Tôi dễ bị người khác nhìn thấu như vậy sao?"

Tử tước Leslie ngồi bên cạnh cười ha hả: "Hứa Dịch, nếu không phải nhìn ra cậu có dã tâm và năng lực, cậu cho rằng tôi sẽ bằng lòng hợp tác với cậu sao?"

Hứa Dịch bất đắc dĩ dang hai tay: "Chẳng lẽ trên mặt tôi viết đầy hai chữ dã tâm sao?"

Nam tước Hainas cũng cười theo: "Hội trưởng Hứa thật hài hước. Có dã tâm cũng không phải chuyện xấu gì đúng không? Ngài đã mở một Thương hội độc đáo như vậy, nếu không có dã... ừm, tôi thích cách nói của chú Reves hơn, hùng chí bừng bừng, nếu không có hùng tâm tráng chí, làm sao có thể khiến Thương hội này tiếp tục phát triển?"

"Được rồi, tôi thừa nhận, tôi có dã... rất hùng chí bừng bừng, ừm, tôi cũng thích cách nói này. Thương hội Tân Phi của chúng tôi bây giờ chỉ mới bắt đầu, sau này tôi nhất định sẽ khiến nó trở thành Thương hội hàng đầu của Vương quốc Lanpari, thậm chí là toàn bộ Lục địa Saiens!" Hứa Dịch gật đầu thật mạnh.

"Tôi tin tưởng." Nam tước Hainas mỉm cười gật đầu."Bất quá Hội trưởng Hứa, tôi rất tò mò, nghe nói ngài vốn là một Pháp Sư rất xuất sắc, hơn nữa từ chiếc Máy xới đất Ma thuật Nhỏ vừa rồi, ít nhất tôi có thể nhìn ra trình độ Pháp trận hệ Thổ của ngài rất cao. Đã như vậy, tại sao ngài không tiếp tục nghiên cứu Ma pháp, trở thành một Pháp Sư cường đại, mà lại chọn nghiên cứu Máy móc Ma thuật? Tôi nghĩ ngài nên rõ ràng, cho dù Thương hội Tân Phi có trở thành Thương hội lớn nhất Lục địa Saiens, nhưng thân là một thương nhân, vẫn không bằng trở thành một Pháp Sư cường đại được người khác tôn kính?"

"Cậu không phải là người đầu tiên hỏi tôi câu này." Hứa Dịch liếc nhìn Tử tước Leslie. Hơn một tháng trước, Tử tước Leslie cũng từng hỏi anh câu hỏi này."Câu hỏi này không dễ trả lời, tôi chỉ có thể nói với cậu, đó là sở thích cá nhân của tôi."

Nam tước Hainas cau mày, rõ ràng là không hài lòng với câu trả lời này.

"Hội trưởng Hứa, chỉ dựa vào sở thích cá nhân, e rằng không thể khiến ngài từ bỏ con đường Pháp Sư đầy hứa hẹn, chuyển sang làm một thương nhân?"

Hứa Dịch nhún vai, thầm nghĩ tôi không thể nói với cậu lý tưởng của tôi là tạo ra một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên Lục địa Saiens được?

Ngay cả khi Tử tước Leslie hỏi, Hứa Dịch cũng chỉ nói rằng so với việc nghiên cứu Ma pháp, anh lại thích nghiên cứu Máy móc Ma thuật hơn.

Kiểu trả lời về sở thích cá nhân và chí hướng này tuy không thể khiến người ta hiểu và hài lòng, nhưng cũng khiến người ta không thể phản bác.

Cho đến hiện tại, Hứa Dịch cũng chỉ tiết lộ một chút suy nghĩ thật sự của mình trước mặt Đại Pháp sư Camillo và Stella.

Còn Nam tước Hainas này? Quan hệ còn kém xa lắm.

"Nam tước Hainas, tôi nghĩ cậu nên hỏi Reves tiên sinh câu hỏi này, có lẽ ông ấy sẽ dễ hiểu hơn cậu một chút. Đúng rồi, vừa rồi cậu nói Reves tiên sinh muốn hợp tác thêm với Thương hội Tân Phi của chúng tôi, không biết ông ấy có đề cập đến ý định hợp tác cụ thể nào không?" Hứa Dịch nhanh chóng chuyển chủ đề.

"Cái đó thì không có." Nam tước Hainas dù sao cũng còn trẻ, rất dễ bị Hứa Dịch dời đi lực chú ý, lắc đầu nói: "Chú Reves chỉ bảo tôi đến xem trước, cố gắng gặp ngài một lần, đưa ra ý tưởng này. Còn về việc hợp tác cụ thể như thế nào... Tôi không am hiểu lắm về phương diện này, chi bằng Hội trưởng Hứa nói xem có thể hợp tác ở những điểm nào?"

Hứa Dịch cau mày: "Tôi nói? Thật ra tôi không biết gì về Reves tiên sinh, thậm chí ngay cả ông ấy làm nghề gì tôi cũng không biết, làm sao biết nên hợp tác như thế nào?"

Nam tước Hainas trợn mắt kinh ngạc: "Ngài vậy mà không biết thân phận của chú Reves? Chẳng lẽ lần trước ông ấy không nói cho ngài biết sao?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Ông ấy chỉ đưa cho tôi một tấm danh thiếp, trên danh thiếp chỉ có tên và địa chỉ của ông ấy, những thứ khác tôi đều không biết."

"Danh thiếp chú Reves đưa cho ngài có ghi địa chỉ? Là địa chỉ ở đâu?"

"Để tôi nghĩ xem, hình như là số 23 Đại lộ Sloan, Thành phố Anweimar... hay là số 24 nhỉ? Ngại quá, tôi không mang theo danh thiếp bên mình, không nhớ rõ lắm."

Vừa dứt lời, Hứa Dịch phát hiện sắc mặt Tử tước Leslie và Nam tước Hainas đồng thời trở nên kỳ quái.

Trong ánh mắt Tử tước Leslie chỉ có thêm một tia kinh ngạc, còn Nam tước Hainas nhìn Hứa Dịch giống như nhìn quái vật.

"Chú Reves vậy mà lại đưa cho ngài danh thiếp riêng! Trời đất ơi! Không ngờ chú Reves lại coi trọng ngài như vậy! Khó trách ông ấy lại đặc biệt bảo tôi đến gặp ngài một lần."

Tuy có chút khó hiểu, nhưng từ phản ứng của hai người, Hứa Dịch cũng có thể đoán được, tấm danh thiếp mà Reves đưa cho anh lúc đó hẳn là thứ không dễ có được.

Điều này cũng khiến anh cảm thấy kỳ lạ, Reves rõ ràng chỉ gặp anh một lần, tại sao lại coi trọng anh như vậy?

Chẳng lẽ lão già này biết trước tương lai, biết anh nhất định sẽ nghiên cứu ra nhiều Máy móc Ma thuật hơn, từ đó thay đổi cả đại lục?

"Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ tôi cần phải làm quen lại với ngài." Sau khi kinh ngạc qua đi, Nam tước Hainas đổi sang vẻ mặt nghiêm túc."Chú Reves luôn nổi tiếng là người biết nhìn người, ông ấy đã coi trọng ngài như vậy, như vậy nhất định ngài có điểm gì đáng để ông ấy coi trọng. Ừm... như vậy đi, tôi sẽ ở lại Thành phố Bontar khoảng nửa tháng, trong khoảng thời gian nửa tháng này, Hội trưởng Hứa, tôi có thể tìm hiểu thêm về ngài và Thương hội Tân Phi từ nhiều phương diện hơn được không?"

Hứa Dịch không khỏi ngạc nhiên: "Cậu muốn tìm hiểu như thế nào?"

"Ví dụ như, tôi có thể ở bên cạnh ngài cả ngày, quan sát hành động của ngài, cũng có thể thường xuyên đến Nhà máy trực thuộc Thương hội của ngài, quan sát hoạt động của các ngài, cũng có thể đi khắp Thành phố Bontar để hỏi thăm, xem mọi người đánh giá Thương hội của ngài như thế nào..."

Hứa Dịch chỉ cảm thấy một luồng khí lạnh chạy dọc sống lưng.

Cách làm của Nam tước Hainas này, sao lại giống mấy tên paparazzi trên Địa Cầu như vậy?

"Điều này e rằng..." Hứa Dịch vừa định từ chối, lại chợt liếc thấy Tử tước Leslie bên cạnh khẽ gật đầu với mình, lập tức nuốt xuống những lời định nói.

"E rằng thế nào?" Heinze vẻ mặt mong chờ hỏi.

Hứa Dịch nhìn sắc mặt Tử tước Leslie, suy nghĩ một chút rồi cười nói: "E rằng sẽ làm chậm trễ thời gian của cậu?"

"Không không không, bây giờ tôi rất hứng thú với ngài và Thương hội Tân Phi. Làm như vậy có thể giúp tôi hiểu rõ hơn về các ngài, đợi sau khi tôi trở về Anweimar, khi chú Reves hỏi, tôi có thể giải thích chi tiết hơn cho ông ấy."

"Là như vậy sao..." Hứa Dịch giả vờ trầm ngâm do dự một hồi, sau đó mới khẽ gật đầu."Vậy được rồi, đã có ý này, vậy tôi xin thay mặt cá nhân tôi và Thương hội Tân Phi nhiệt liệt hoan nghênh cậu."

ChÆ°Æ¡ng 62: Nhật báo Bontar

"Tôi không hoan nghênh!" Heinze sa sầm mặt mày, biểu lộ rõ sự khó chịu trong lòng."Hứa Dịch, lúc cậu đồng ý cho gã này đến, sao không báo với tôi một tiếng? Cậu có biết, hiện tại chúng ta đang dốc toàn lực sản xuất Nồi cơm Ma thuật, ngày nào tôi cũng bận tối mắt tối mũi, vậy mà cậu lại nhét một cậu ấm nhà quý tộc vào đây, còn muốn chúng tôi sản xuất cho tốt nữa hay không?"

Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn về phía xa, nơi Nam tước Hainas đang ở trong phân xưởng với vẻ mặt tò mò, chạy đông chạy tây như một con mèo, không khỏi nói: "Không đến mức đó chứ? Tôi đã nói rồi mà, không cần để ý đến anh ta, cứ coi như anh ta không tồn tại là được. Anh cũng không cần coi anh ta là cậu ấm nhà quý tộc gì cả, dù sao anh ta cũng tự nói chúng ta không cần phải khách sáo với anh ta."

"Cậu nói thì dễ!" Heinze tức giận nói."Dù sao anh ta cũng là cậu ấm nhà quý tộc đến từ Thành phố Anweimar, hơn nữa nghe cậu nói chắc chắn là xuất thân từ gia đình đại quý tộc. Trong phân xưởng này hiện tại có nhiều Máy công cụ Ma thuật và linh kiện như vậy, lỡ như để anh ta va phải đụng phải xảy ra chuyện gì, thậm chí là bị thương một chút, vậy thì Nhà máy của chúng ta còn mở được nữa không? Cho dù anh ta không xảy ra chuyện gì, nhưng chỉ cần anh ta đứng ở đây thôi, cũng đã ảnh hưởng đến công việc bình thường của chúng ta rồi! Cậu xem, anh ta còn chạy đi quấy rầy công nhân của chúng ta... Trời ơi! Anh ta vậy mà còn muốn tự mình thao tác Máy tạo ren Ma thuật!"

Hứa Dịch và Heinze vội vàng chạy nhanh đến, kéo Nam tước Hainas đang hăm hở muốn thử lại.

"Cái này... khụ, Nam tước Hainas, anh tham quan phân xưởng Nhà máy thì được, nhưng tự mình thao tác thì thôi bỏ đi?" Hứa Dịch nhận được ám chỉ đầy đủ từ Tử tước Leslie, biết Nam tước Hainas này lai lịch không nhỏ, liền hết sức hòa nhã với anh ta."Thao tác Máy công cụ Ma thuật này vẫn có chút nguy hiểm, nếu không được đào tạo mà muốn thao tác một cách tùy tiện, rất có thể sẽ bị thương. Anh xem, cái đầu đập này một cái là có thể đập bẹp đầu đinh sắt, tôi nghĩ đập gãy ngón tay thậm chí là cánh tay của anh chắc cũng không phải là chuyện khó gì đâu nhỉ?"

Nam tước Hainas có chút kỳ quái: "Không đến mức đó chứ? Tôi thấy những công nhân này thao tác rất đơn giản mà."

"Đó là bởi vì họ đã là công nhân lành nghề rồi. Anh phải biết, lúc mấy cái Máy công cụ Ma thuật này mới được vận chuyển đến, ban đầu những công nhân phụ trách thao tác đều bị thương, trong đó có một công nhân thậm chí còn bị gãy cả cánh tay." Nói đến đây, Hứa Dịch liều mạng nháy mắt ra hiệu với mấy công nhân đang ở bên cạnh Máy tạo ren Ma thuật này.

Mấy công nhân kia hiểu ý, vội vàng nhao nhao phụ họa.

"Đúng vậy đúng vậy, Tucci kia bây giờ cánh tay vẫn chưa dùng sức được."

"Chính là, thứ này nguy hiểm lắm, lần đó tôi suýt chút nữa thì bị cuốn vào, may mà phản ứng nhanh, nếu không, có khi cả bàn tay đã không còn."

"Đúng vậy, Máy công cụ Ma thuật này không phải muốn nghịch là nghịch được đâu, người không thành thạo mà thao tác rất có thể sẽ bị thương."...

Nghe mấy công nhân nói đến đáng sợ như vậy, Nam tước Hainas do dự một chút, chỉ đành thở dài, bất đắc dĩ từ bỏ.

"Vậy được rồi, tôi không tự mình thao tác nữa, chỉ nhìn mọi người thao tác thôi."

Hứa Dịch và Heinze vừa mới thở phào nhẹ nhõm, lại thấy Nam tước Hainas từ trong ngực móc ra một cuốn sổ nhỏ và một cây bút, trước mặt hai người ghi chép lại.

"Thao tác Máy công cụ Ma thuật có tính nguy hiểm nhất định, thậm chí có công nhân vì vậy mà bị thương."

Hứa Dịch thò đầu nhìn thấy ghi chép trên cuốn sổ, trên mặt co giật một trận.

Không ngờ những thứ mình chỉ thuận miệng bịa ra để lừa gạt anh ta, lại bị anh ta nghiêm túc ghi lại.

May mà hiện tại trên Lục địa Saiens vẫn chưa có cái gì gọi là công đoàn công nhân, nếu không chỉ dựa vào ghi chép này, phân xưởng của mình e là phải đóng cửa chỉnh đốn.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch bỗng nhiên nghĩ đến, tuy rằng mình đã coi như là tương đối chú ý đến phúc lợi đãi ngộ của công nhân, nhưng ở phương diện biện pháp an toàn cũng như bồi thường sau khi xảy ra chuyện vẫn chưa làm đủ chu toàn.

Hiện tại công nhân trong phân xưởng vẫn chưa xảy ra tai nạn lao động nào, cho nên vẫn chưa bộc lộ ra nguy cơ tiềm ẩn này, nhưng một khi đã xảy ra chuyện, nếu không có biện pháp thích hợp để sắp xếp ổn thỏa, e là thật sự sẽ gây ra chuyện lớn.

Trước kia công nhân trong phân xưởng chỉ có đám nô lệ của Tử tước Leslie là còn đỡ, hiện tại lại tuyển thêm một trăm công nhân bình thường, vấn đề này không thể không coi trọng.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch trước mặt Nam tước Hainas, liền dặn dò Heinze đâu ra đấy.

Nhìn thấy Nam tước Hainas ghi chép những lời dặn dò của mình vào cuốn sổ nhỏ, Hứa Dịch không khỏi nở một nụ cười.

Nam tước Hainas ghi chép những thứ này, hiển nhiên là sẽ mang về đưa cho Reves xem.

Nếu những thứ này có thể khiến Reves hứng thú thậm chí là coi trọng, vậy thì đối với ý tưởng sau này của Hứa Dịch cũng có chút trợ giúp.

Tham quan xong Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng, Hứa Dịch lại cùng Nam tước Hainas đến Xưởng Máy công cụ Ma thuật.

Nhìn thấy trong phân xưởng này vậy mà toàn là Người lùn, Nam tước Hainas tỏ vẻ vô cùng kinh ngạc.

Kể từ sau chiến tranh chủng tộc mấy ngàn năm trước, các chủng tộc khác đã ngày càng ít xuất hiện trong xã hội Nhân loại.

Cho dù là ở thủ đô Thành phố Anweimar của Vương quốc Lanpari, cũng không thấy được mấy Người lùn, càng khỏi nói chi là một hơi nhìn thấy tận một trăm Người lùn.

Nam tước Hainas không nhịn được sự hưng phấn trong lòng, túm lấy Kambi dẫn đầu liền bắt đầu hỏi đông hỏi tây, chỉ là những vấn đề này không phải tất cả đều liên quan đến Máy công cụ Ma thuật mà phân xưởng này sản xuất, ngược lại càng nhiều hơn là liên quan đến cuộc sống thường ngày của Bộ lạc Người lùn.

Nhìn dáng vẻ hăng hái hỏi thăm chuyện tầm phào bát quái của Nam tước Hainas, Hứa Dịch không khỏi lắc đầu, trong lòng lần nữa khẳng định.

Nam tước Hainas này nếu được đặt ở Địa Cầu, nghề nghiệp thích hợp nhất với anh ta nhất định là paparazzi.

Nghĩ đến paparazzi, trong đầu Hứa Dịch bỗng lóe sáng.

Nhớ hơn một tháng trước, anh từng hỏi Heinze Thành phố Bontar có Báo hay không, nhận được câu trả lời là nơi này chỉ có Phủ Thành chủ cách một khoảng thời gian sẽ phát hành công báo, mà không có Báo đàng hoàng.

Bây giờ nhìn thấy dáng vẻ như paparazzi của Nam tước Hainas, Hứa Dịch không tự chủ được liên tưởng đến những tờ báo lá bán đứng trên Địa Cầu, sau đó bỗng nhiên nghĩ đến, đã nhiên thế giới này hiện tại vẫn chưa có Báo, vậy tại sao anh không tự mình sáng lập một tờ?

Ở Địa Cầu, trước khi internet xuất hiện, Báo luôn là công cụ then chốt nắm giữ tiếng nói của công chúng, nếu có thể nắm giữ Báo, vậy gần như tương đương với việc nắm giữ dư luận quần chúng, thậm chí có thể dẫn dắt định hướng của dân tâm ở một mức độ nhất định.

Giả như hiện tại Hứa Dịch có thể thành công làm ra một tờ Báo, tuyệt đối có thể tạo thành ảnh hưởng chấn động.

Đương nhiên, ở Lục địa Saiens nơi mà quan niệm giai cấp vẫn còn rất nghiêm trọng này, vọng tưởng muốn nắm giữ dân tâm là hành vi muốn tìm chết, nhưng điều này cũng không ảnh hưởng đến việc thông qua Báo để có được một số lợi ích khác, ví dụ như quảng cáo...

Nghĩ đến đây, ánh mắt Hứa Dịch nhìn Nam tước Hainas vốn có chút bất đắc dĩ trong nháy mắt liền biến đổi.

Thời gian thoắt cái đã trôi qua hơn mười ngày, chính thức bước vào tháng mười mùa thu vàng.

Lá cây lúc này đã nhuộm vàng hơn phân nửa, người đi đường cũng dần dần bắt đầu khoác thêm áo dài bên ngoài, gió mát thổi đến cũng bắt đầu mang theo một tia se lạnh, còn hơi nóng đã sớm biến mất không thấy.

Hôm nay đối với Thành phố Bontar mà nói là một ngày bình thường, nhưng sáng sớm, người dân trong thành lại ngửi thấy một mùi vị khác thường.

"Bán báo đây! Bán báo đây! Nhật báo Bontar mới ra lò! Trong ngoài thành, tin tức lớn nhỏ, đều có trên Nhật báo Bontar!"

Một cậu bé chừng mười một mười hai tuổi vừa đi trên đường lớn vừa lớn tiếng rao hàng.

Nghe thấy tiếng rao của cậu, người đi đường từng người dừng bước, hướng ánh mắt tò mò về phía cậu bé.

"Này, nhóc con, Nhật báo Bontar là cái gì? Tin tức lớn nhỏ gì? Làm cái gì vậy?" Một người đàn ông to lớn đứng gần cậu bé nhất trầm giọng hỏi.

Cậu bé không hề căng thẳng, cười tủm tỉm từ trong túi vải trước ngực lấy ra một tờ Báo được xếp chồng từ mấy tờ giấy đưa qua."Chú xem, đây chính là Nhật báo Bontar, trên đó ghi lại rất nhiều chuyện xảy ra trong ngoài Thành phố Bontar, chú có muốn mua một tờ xem thử không? Rất rẻ, một tờ chỉ cần một đồng bạc."

"Để ta xem qua đã rồi quyết định mua hay không." Người đàn ông to lớn vừa định đưa tay chụp lấy, lại bị cậu bé nhanh nhẹn né tránh.

"Vị khách này, Báo này quan trọng nhất chính là những thứ được ghi lại trên đó, nếu chú xem xong rồi, cháu không thể bán cho chú được nữa. Thế nào? Chỉ cần một đồng bạc, chú có thể xem tùy thích."

Người đàn ông to lớn trừng mắt nhìn cậu bé, nhưng dưới ánh mắt của mọi người xung quanh, cuối cùng cũng chỉ đành ngoan ngoãn móc ra một đồng bạc ném cho cậu bé, sau đó làm ra vẻ vênh váo mở Báo ra xem.

So với những ngôi làng bên ngoài Thành phố Bontar, trình độ học vấn của người dân trong Thành phố Bontar tự nhiên cao hơn một chút, người đàn ông to lớn này trông có vẻ thô tục, nhưng cũng biết chữ, vừa mở Báo ra, liền lớn tiếng đọc.

"Trang nhất, Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân, tốt! Cách đây một thời gian, Thương hội Tân Phi, nơi đã nghiên cứu và phát triển Máy gặt Ma thuật Nhỏ và Máy xới đất Ma thuật Nhỏ, đột nhiên tuyên bố sẽ khởi động một kế hoạch hỗ trợ dành cho nông dân bình thường ở Thành phố Bontar, nhằm giúp nông dân bình thường hoàn thành việc canh tác ruộng đồng một cách thuận tiện và nhanh chóng hơn. Sau một tháng thử nghiệm, hiện tại kế hoạch này đã đạt được thành công bước đầu. Ba ngôi làng bao gồm Làng Ireland bên ngoài Thành phố Bontar là những điểm thử nghiệm đầu tiên của kế hoạch hỗ trợ này, những người nông dân bình thường ở đó đã được hưởng đầy đủ sự tiện lợi mà kế hoạch này mang lại. Đối với kế hoạch hỗ trợ này, Thành chủ Thành phố Bontar, Bá tước Sean Satsuma, cũng gọi đây là một kế hoạch tốt vì lợi ích của người dân, đồng thời khen ngợi Thương hội Tân Phi là một Thương hội có lương tâm..."

Nghe người đàn ông to lớn đọc đến đây, mọi người xung quanh xôn xao bàn tán.

"Cái gì mà Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân tôi cũng từng nghe nói qua, nhà tôi có một người họ hàng sống ở Làng Ireland, nghe nói trong làng bọn họ có một người từ Thương hội Tân Phi thuê một cái Máy xới đất Ma thuật Nhỏ, sau đó chỉ mất ba ngày đã làm xong đất của toàn bộ Làng Ireland, hơn nữa dựa vào thứ này mà ba ngày kiếm được bốn đồng vàng còn dư nữa."

"Sao lại kiếm được nhiều như vậy?"

"Rất đơn giản, anh ta dùng cái Máy xới đất Ma thuật Nhỏ đó giúp người ta xới đất, một mẫu đất lấy hai đồng bạc. Làng Ireland tổng cộng có hơn hai trăm mẫu ruộng, đều bị anh ta một mình bao hết, anh nói anh ta kiếm được bao nhiêu?"

"Vậy người của Làng Ireland đều để anh ta giúp xới đất, không tự mình làm sao?"

"Anh ngốc à, tự mình xới đất, một mẫu đất phải mất bao lâu? Lại còn mệt muốn chết. Để anh ta giúp, một mẫu đất còn chưa đến mười phút, lại chỉ tốn hai đồng bạc, tại sao không làm? Thời gian và sức lực tiết kiệm được làm gì mà chẳng được?"

"Nói cũng có lý... Nghe nói gần đây Thành chủ quyết định sửa đường, Thương hội Tân Phi kia cũng đang tuyển công nhân, chỗ nào cũng thuê công nhân, có thời gian rảnh đi làm cái này thế nào cũng kiếm được nhiều hơn hai đồng bạc."

"Chính là đạo lý này..."...

Nghe thấy những lời bàn tán của đám đông xung quanh, người đàn ông to lớn càng thêm đắc ý, đọc càng hăng say hơn.

Tuy nhiên cũng có rất nhiều người không kiên nhẫn nghe anh ta đọc tiếp, dứt khoát đi đến trước mặt cậu bé, trực tiếp ném cho cậu một đồng bạc, tự mình cầm lấy một tờ Báo đọc.

Không bao lâu, số Báo trước ngực cậu bé đã bị mua hết sạch, còn lại rất nhiều người căn bản không mua được.

Nhìn thấy vẻ mặt thất vọng của mọi người, cậu bé buông tay đang đếm bạc, cười tủm tỉm hô lớn: "Sau này mỗi ngày đều sẽ có Nhật báo Bontar được đưa đến, mọi người nếu muốn mua thì hãy đến sớm!"

Chương 63: Tiệc tối tại Phủ Thành chủ

Một chiếc xe ngựa từ Trang viên của Tử tước Leslie chạy ra, rất nhanh đã tiến vào con đường bằng phẳng thông hướng đến Thành phố Bontar.

Bên trong xe ngựa, Tử tước Leslie tay đang cầm một tờ 《 Nhật báo Bontar 》 lật xem.

Xem một hồi lâu, Tử tước Leslie tán thưởng gật gật đầu: "Thứ này thật sự không tệ, ta dám khẳng định, thứ này nhất định sẽ thịnh hành. Hứa Dịch, về sau ngươi trên này quảng cáo liền thuận tiện hơn nhiều."

Ngồi đối diện Tử tước Leslie, Hứa Dịch dừng động tác lật xem tư liệu trong tay, ngẩng đầu cười cười: "Tử tước đại nhân, tuy rằng ngài nói không sai, ta làm ra thứ này đích xác chủ yếu là vì thuận tiện về sau quảng cáo, nhưng ở trước mặt Nam tước Hainas, ngài ngàn vạn lần không thể nói như vậy, hắn nhất định sẽ tức giận."

Tử tước Leslie ha ha cười: "Không sai, tên kia hiện tại đối với thứ này đầu tư như vậy, ta xem ngươi nếu chạy đi nói với hắn muốn ở trên đăng quảng cáo, hắn không chừng ngay cả mặt mũi người sáng lập như ngươi cũng sẽ không nể đâu?"

Hứa Dịch nhún nhún vai: "Cái đó ngược lại không sao, dù sao ta làm ra tờ báo này chính là vì tìm cho hắn chút việc để làm, miễn cho hắn cả ngày vây quanh ta và Công xưởng, làm phiền đến Hainas ngày nào cũng phải than phiền với ta."

Tử tước Leslie cười càng thêm lớn tiếng: "Hứa Dịch, nếu Hainas nghe được câu nói thật lòng này của ngươi, khẳng định sẽ bị ngươi chọc tức chết. Hắn chính là phiền phức như vậy sao?"

"Không không không, Tử tước đại nhân, lời này ngài không thể nói lung tung. Nam tước Hainas làm sao có thể phiền phức? Chỉ là... Ừm, hắn đối với ta và Thương hội Tân Phi quá mức quan tâm, sẽ hơi ảnh hưởng đến công tác của chúng ta thôi. Hiện tại ta chuyên môn vì hắn nghiên cứu chế tạo ra Máy in Ma pháp, hơn nữa cung cấp đầy đủ tài chính và địa điểm vì hắn sáng lập tờ 《 Nhật báo Bontar 》 này, Nam tước Hainas có thể nói là đối với ta vô cùng cảm kích, nếu nghe được lời này của ngài ngược lại đối với ta sinh ra hiểu lầm, vậy ta liền thiệt lớn."

Tử tước Leslie lắc đầu: "Hainas vẫn là quá trẻ tuổi, dễ dàng như vậy đã bị ngươi lừa gạt. Vốn là dựa theo lịch trình, hiện tại hắn hẳn là trở về Anweimar, hiện tại ngươi làm ra cái 《 Nhật báo Bontar 》 này, hắn chơi đến vui vẻ, thế liền ngay cả chuyện trở về cũng quên mất. Hôm trước ta và hắn gặp mặt, hắn thậm chí còn nói với ta muốn vẫn luôn lưu lại nơi này, đem 《 Nhật báo Bontar 》 làm cho càng ngày càng tốt, thật sự là không biết hắn rốt cuộc đang suy nghĩ gì."

Hứa Dịch mỉm cười, thầm nghĩ kỳ thật rất đơn giản, 《 Nhật báo Bontar 》 loại vật phẩm mới lạ trên Lục địa Saiens này, không chỉ thỏa mãn tâm lý bát quái của Nam tước Hainas, hơn nữa còn thỏa mãn tâm lý nhiệt huyết của một thanh niên hai mươi tuổi như hắn, cảm thấy dựa vào tờ báo này bản thân liền có thể nắm trong tay rất nhiều chuyện, tự nhiên đối với nó là tràn đầy nhiệt tình.

Đương nhiên, Hứa Dịch sở dĩ đem hắn đẩy lên vị trí chủ biên của 《 Nhật báo Bontar 》, cũng không chỉ là vì tìm cho hắn chút việc để làm, không để hắn đến làm phiền mình đơn giản như vậy.

Đối với 《 Nhật báo Bontar 》, Hứa Dịch suy nghĩ rất rõ ràng, tuy rằng đối với Lục địa Saiens mà nói là một vật phẩm mới lạ, nhưng hắn tin tưởng rất nhanh sẽ có rất nhiều người nhìn ra năng lượng khổng lồ mà vật phẩm mới lạ này mang đến.

Mà với thân phận địa vị hiện tại của Hứa Dịch, hắn tuyệt không thích hợp nắm giữ thứ này, cho nên lúc sáng lập 《 Nhật báo Bontar 》, tuy rằng hắn cung cấp ý tưởng, tài chính và địa điểm, nhưng lại đem quyền sở hữu tờ báo này đặt ở dưới danh nghĩa của Tử tước Leslie, hơn nữa cùng Nam tước Hainas nói chuyện một phen, đem hắn lừa gạt đi làm chủ biên.

Hiện tại nhìn từ bề ngoài, 《 Nhật báo Bontar 》 cùng Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi không có bất kỳ quan hệ nào, nhưng trên thực tế tờ báo này nhất định sẽ chịu ảnh hưởng của Hứa Dịch, nhất định sẽ ở một mức độ nào đó thiên hướng Thương hội Tân Phi.

"Kỳ thật ngài hoàn toàn có thể nói với Nam tước Hainas, coi như hắn trở về Anweimar, cũng giống nhau có thể đảm nhiệm chủ biên của báo, cùng lắm thì tự mình sáng lập một tờ 《 Nhật báo Anweimar 》 là được." Hứa Dịch cười nói.

Tử tước Leslie mang theo thâm ý liếc nhìn Hứa Dịch một cái, khẽ lắc đầu: "Ngươi cho rằng Anweimar giống như nơi này sao? Muốn ở Anweimar làm một việc cũng không dễ dàng như vậy, đặc biệt là thứ nhạy cảm như báo chí. Ngươi tin hay không, giả như là ở Anweimar, tờ báo này coi như thật sự có thể xuất hiện, cuối cùng cũng nhất định sẽ biến thành thứ hoàn toàn khác với những gì ngươi tưởng tượng?"

"Điều này ta tự nhiên là tin." Hứa Dịch một bộ dáng vẻ hiểu rõ, liên tục gật đầu.

Tử tước Leslie nhìn về phía ngoài cửa sổ xe hướng bắc, ngẩn người một lúc lâu, bỗng nhiên khẽ thở dài, lại quay đầu lại, khôi phục vẻ mặt thản nhiên, hướng Hứa Dịch hỏi: "Thôi, không nói những chuyện này nữa. Ngươi nghĩ kỹ lát nữa gặp Bá tước đại nhân muốn nói như thế nào chưa?"

Hứa Dịch chỉ chỉ tư liệu trong tay, lại chỉ chỉ đầu mình: "Đều chuẩn bị kỹ càng."

"Vậy thì tốt." Tử tước Leslie gật gật đầu."Đây là lần đầu tiên ngươi được Bá tước đại nhân tiếp kiến, nhất định phải tận lực lưu lại cho hắn ấn tượng tốt. Nếu có thể nhận được sự ủng hộ của hắn, cho dù là đối với ngươi hay là đối với Thương hội, đều sẽ là một trợ giúp cực lớn."

"Điều này ta đương nhiên minh bạch."

Xe ngựa lộc cộc lộc cộc một đường chạy vào Thành phố Bontar, sau đó không hề dừng lại hướng Bắc thành xoay đầu, cuối cùng dừng ở trước mặt Phủ Thành chủ chính giữa Bắc thành.

Hứa Dịch và Tử tước Leslie nhảy xuống xe ngựa, một người đàn ông trung niên mặc trang phục quản gia nghênh đón.

"Tử tước Leslie, Thành chủ đại nhân đã chờ đợi đã lâu." Hẳn là quản gia của Phủ Thành chủ, người đàn ông trung niên cười tủm tỉm nghênh đón Tử tước Leslie, sau đó liếc mắt nhìn Hứa Dịch một cái."Vị này chắc hẳn là Hứa hội trưởng? Mời theo ta."

Vị quản gia này đối đãi với Tử tước Leslie và Hứa Dịch có sự phân biệt rất rõ ràng, lúc chào hỏi Tử tước Leslie vô cùng nhiệt tình, thậm chí còn mang theo một tia cung kính, mà lúc đối mặt với Hứa Dịch lại lạnh nhạt hơn rất nhiều, giống như chào hỏi một người qua đường.

Hứa Dịch tự nhiên sẽ không bởi vậy mà sinh ra cảm giác mất mát gì, với thân phận địa vị hiện tại của hắn, có thể được Thành chủ đại nhân tiếp kiến vốn là dựa vào mặt mũi của Tử tước Leslie.

Ngược lại Tử tước Leslie đối với Hứa Dịch lại coi trọng hơn rất nhiều, chuyên môn hướng Hứa Dịch giới thiệu: "Hứa Dịch, vị này là quản gia của Bá tước đại nhân, Ette, về sau ngươi có thể sẽ gặp ông ấy rất nhiều lần, nhớ kỹ."

Hứa Dịch mỉm cười hướng quản gia Ette gật đầu ra hiệu.

Quản gia Ette lại có chút kinh ngạc nhìn Tử tước Leslie một cái, lúc nhìn về phía Hứa Dịch, liền lộ ra một tia nụ cười, so với vừa rồi thân thiết hơn một chút.

Sau khi chào hỏi đơn giản, Hứa Dịch rất tự giác lui về phía sau Tử tước Leslie nửa bước, đi theo quản gia Ette hướng Phủ Thành chủ đi vào.

Phủ Thành chủ này cũng không giống như Hứa Dịch dự liệu lớn như vậy, chỉ đi một lát, liền đã đến trước một đại sảnh thoạt nhìn giống như phòng khách.

Nhưng quản gia Ette lại không dẫn hai người vào trong, mà là xoay người, hướng bên cạnh dẫn đường.

"Thành chủ đại nhân đã ở nhà ăn chuẩn bị xong bữa tối, hai vị mời theo ta."

Nghe được lời giải thích của quản gia Ette, Hứa Dịch nhịn không được nhìn Tử tước Leslie thêm vài lần.

Tuy rằng sớm đã biết quan hệ giữa Tử tước Leslie và Thành chủ Bá tước Sean Satsuma không tệ, nhưng hiện tại từ thái độ của quản gia Ette đối với hắn, và việc Thành chủ đại nhân trực tiếp mời hai người bọn họ đến nhà ăn, chỉ sợ quan hệ giữa bọn họ còn thân thiết hơn so với Hứa Dịch dự liệu trước đó rất nhiều.

Xem ra thế lực gia tộc sau lưng Tử tước Leslie quả nhiên không yếu, bằng không chỉ bằng một Tử tước nhỏ bé như hắn, là tuyệt đối không có khả năng cùng một Thành chủ đường đường, một Bá tước cao quý có được quan hệ cá nhân tốt như vậy.

Rất nhanh, hai người liền ở dưới sự dẫn dắt của quản gia Ette đi đến nhà ăn, hơn nữa nhìn thấy Bá tước Sean Satsuma đã ngồi vào bàn.

Vừa nhìn thấy hai người, Bá tước Satsuma lập tức phát ra một trận cười to sang sảng, khoát tay liền để hai người ngồi xuống.

Vừa mới ngồi xuống, Hứa Dịch bỗng nhiên cảm giác được một cỗ gió lạnh có chút quái dị từ phía sau lưng thổi tới, kinh ngạc quay đầu lại, liền nhìn thấy trên tường nhà ăn đang treo một cái Điều hòa Ma pháp, lúc này đang phát ra ánh sáng màu xanh nhạt, hướng bên này thổi gió mát.

Chú ý tới động tác của Hứa Dịch, Bá tước Satsuma lại cười to một tiếng: "Hứa hội trưởng, còn nhớ rõ chúng ta lần đầu tiên gặp mặt là ở bữa tiệc tối do Leslie tổ chức vào buổi tối hôm đó chứ? Nếu ta đoán không lầm, tên nhóc này lúc ấy tổ chức tiệc tối căn bản là thông đồng với ngươi, là muốn giúp ngươi tuyên truyền cái Điều hòa Ma pháp này đúng không? Nếu không, với tính tình của tên nhóc này, làm sao có thể rảnh rỗi tìm nhiều người như vậy đến làm phiền hắn."

Hứa Dịch và Tử tước Leslie trao đổi một ánh mắt kinh ngạc, cười nói: "Thành chủ đại nhân quả nhiên anh minh. Đúng vậy, bữa tiệc tối hôm đó đích xác là ta nhờ Tử tước đại nhân hỗ trợ, mục đích cũng đích xác là vì tuyên truyền Điều hòa Ma pháp. Đương nhiên, hiệu quả rất tốt phải không?"

"Đương nhiên là tốt, ngươi không thấy ngay cả ta cũng không chịu nổi sao, một hơi mua liền mấy cái trở về." Bá tước Satsuma duỗi ngón tay ra chỉ Tử tước Leslie."Lúc ấy ta liền cảm thấy, ngay cả tên nhóc tâm cao khí ngạo này cũng bằng lòng giúp ngươi, như vậy Hứa Dịch ngươi nhất định là một người rất có năng lực. Không nghĩ tới lúc ấy ta còn dự liệu ít quá, lúc này mới chỉ qua hơn hai tháng, Thương hội Tân Phi của các ngươi đã làm ra nhiều thứ mới lạ như vậy, làm cho ta mở rộng tầm mắt."

"Thành chủ đại nhân ngài quá khen, đó chỉ là ta lúc rảnh rỗi không có việc gì suy nghĩ lung tung ra một ít thứ nhỏ, thật sự là không tính là gì." Hứa Dịch vội vàng khiêm tốn nói.

"Thứ nhỏ sao?" Bá tước Satsuma liếc mắt nhìn Hứa Dịch một cái, khẽ mỉm cười, lại không nói thêm gì nữa, quay đầu hướng quản gia Ette đang hầu bên cạnh gật đầu ra hiệu.

Quản gia Ette vỗ vỗ tay, một đám nữ bộc bưng khay thức ăn đủ màu sắc nối đuôi nhau đi ra.

Nữ bộc đi cuối cùng lại cùng những nữ bộc phía trước không giống nhau, khay mà cô ấy bưng, thế mà lại đặt một cái Nồi cơm Ma pháp!

Nhìn thấy vẻ mặt ngạc nhiên của Hứa Dịch và Tử tước Leslie, Bá tước Satsuma lại phát ra một trận cười dài.

"Làm sao? Hai vị không thích ăn cơm sao?"

Tử tước Leslie nhún nhún vai, động tác ung dung: "Bá tước đại nhân, ngài biết ta đối với việc ăn cái gì đều không quá kén chọn."

Hứa Dịch lại nhíu mày một cách khó có thể nhận ra.

Vị Thành chủ đại nhân này từ lúc bắt đầu liền không ngừng hướng mình thể hiện sự hiểu biết của hắn đối với Thương hội Tân Phi, như vậy đây rốt cuộc là đang tỏ ý tốt? Hay là đang cảnh cáo?

Chương 450: Bắt buộc phải đưa ra lựa chọn

Bị thành Laimat từ chối cho vào, kế hoạch nghỉ chân tại thành Laimat của đoàn xe Thương hội Tân Phi tự nhiên bị phá hỏng.

Cả đoàn xe rời khỏi đường cái, chuyển sang con đường đất cũ duy nhất nối lên phía bắc còn có thể cho xe ô tô ma lực đi qua, tốc độ di chuyển vì vậy khó tránh khỏi giảm xuống.

Còn chưa ra khỏi phạm vi thành Laimat, trời đã tối.

Nhìn màn đêm buông xuống, Hứa Dịch từ bỏ ý định tìm một ngôi làng để tá túc, ra lệnh cho đoàn xe chọn địa điểm ngoài trời để cắm trại.

May mà Hứa Dịch rất coi trọng chuyến đầu tư lần này tới thành Cerwell, cách thành Bontar gần cả ngàn cây số, nên trước khi xuất phát đã chuẩn bị kỹ càng mọi mặt, tự nhiên cũng tính đến tình huống bất ngờ này, sớm đã có phương án ứng phó tương ứng.

Trên các xe ô tô ma lực chở hàng của đoàn xe không phải toàn bộ đều là máy công cụ ma lực và vật tư xây dựng nhà máy chở tới Cerwell, mà còn bao gồm một loạt vật tư sinh hoạt tương ứng.

Hứa Dịch một tiếng ra lệnh, nhân viên Thương hội Tân Phi trong đoàn xe cùng nhau bắt tay vào việc, khuân lều dự phòng, chăn bông cùng một loạt vật tư sinh hoạt khẩn cấp khác xuống, chẳng mấy chốc đã dựng lên một doanh trại nhỏ trên khoảng đất trống bên đường.

Ngoài những vật tư sinh hoạt cơ bản này ra, lần này đoàn xe thậm chí còn mang theo mấy chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng.

Phối hợp với pha lê ma lực đã chuẩn bị sẵn từ trước, chẳng bao lâu trong doanh trại đã có mấy chiếc lò lửa ma lực nhóm lửa, chỉ trong chốc lát cả doanh trại đã phảng phất mùi thơm của cơm canh.

Đám người lùn thậm chí còn lôi từ trên xe chở hàng ra một vò rượu lớn, rót cho mỗi người trong đoàn xe một bát đầy.

Lập tức mùi rượu hòa lẫn mùi cơm canh, khiến cả doanh trại đột nhiên tràn ngập hơi thở cuộc sống, trông chẳng khác nào một đoàn du lịch cắm trại chuyên nghiệp, chứ không giống một đoàn xe đang thực hiện chuyến vận chuyển đường dài.

Hứa Dịch liếc nhìn Kanbi, kẻ vẻ mặt có chút ngượng ngùng nhưng vẫn ôm chặt vò rượu to hơn cả vòng eo mình đi tới, khẽ hừ một tiếng: "Kanbi, tôi nhớ đã dặn các cậu rồi, trong lúc làm việc không được uống rượu mà? Sao lần này còn lén mang rượu theo vậy?"

Kanbi cười ngượng ngùng: "Hội trưởng, chẳng phải đã đến giờ tan làm buổi tối rồi sao... Ngài cứ yên tâm, tôi dám cam đoan, ban ngày tất cả bọn tôi đều không đụng đến một giọt rượu nào, tuyệt đối không lỡ việc chính!"

Hứa Dịch hừ một tiếng, nhưng vẫn nâng chiếc bát bên cạnh lên.

Kanbi lập tức mừng rỡ, nâng vò rượu rót thẳng vào bát trong tay Hứa Dịch.

Có thể thấy động tác này anh ta cực kỳ thuần thục, nâng một vò rượu to như vậy mà vẫn rót đầy hoàn hảo bát trong tay Hứa Dịch, không để rơi vãi một giọt nào, hoàn toàn không lãng phí chút nào.

Hứa Dịch ghé lại ngửi thử, chỉ cảm thấy mùi rượu thơm nồng xộc vào mũi, không nhịn được khen một tiếng.

"Rượu ngon!"

Kanbi cười ha hả: "Thế nào? Hội trưởng, rượu này không tệ chứ?"

"Ừ, ngửi thì thấy được, chỉ là chưa biết uống vào thế nào."

Hứa Dịch nâng bát nhấp một ngụm, chỉ cảm thấy rượu vào miệng mềm mại, mà vị rượu lại thơm nồng, ngậm trong miệng cứ như muốn làm tan chảy cả nửa khoang miệng.

Uống vào bụng chỉ cảm thấy một luồng hơi ấm từ cổ họng xộc thẳng vào dạ dày, nhưng lại không hề thấy cay nồng, chỉ khiến người ta lập tức nóng bừng khắp người, vừa vặn xua tan hết cái lạnh giá bên ngoài.

Dù Hứa Dịch không phải người thích uống rượu, nhưng vẫn cảm thấy hương vị loại rượu này thượng hạng, không nhịn được uống thêm một ngụm lớn.

Cảm nhận cơ thể được hơi men thúc đẩy ấm dần lên, Hứa Dịch gật đầu tán thưởng: "Rất tốt, rượu này vị ngon, lại còn chống lạnh được, khá hợp với tình cảnh hiện tại."

Thấy cuối cùng được Hứa Dịch công nhận, nụ cười trên mặt Kanbi lập tức trở nên vô cùng rạng rỡ, cười ha hả nói: "Tôi biết ngay là Hội trưởng nhất định sẽ thích mà."

Hứa Dịch lại nhấp thêm một ngụm nhỏ, suy nghĩ rồi hỏi: "Rượu này hình như không phải do Trang viên Sachi sản xuất, chẳng lẽ là do xưởng rượu của các cậu tự cất ra?"

"Đúng vậy, đây là mẻ rượu đầu tiên xưởng rượu người lùn của chúng tôi cất thành công, Hội trưởng, ngài thấy nó so với rượu của Trang viên Sachi thì thế nào?" Kanbi hỏi với vẻ mặt đắc ý.

Hứa Dịch giơ ngón tay cái ra hiệu: "Rất tốt, không hề kém rượu của Trang viên Sachi chút nào. À phải rồi, xưởng rượu người lùn của các cậu chuẩn bị lâu như vậy rồi, khi nào định chính thức đưa vào sản xuất hàng loạt để bán? Tôi nhớ hai tháng trước đã chuẩn bị xong hết thiết bị nấu rượu rồi mà?"

"Tộc trưởng và Tộc trưởng Monto nói muốn nhân dịp năm mới mà tung ra, vừa hay có thể tạo tiếng vang, nên đã lùi thời gian lại một chút." Kanbi trả lời.

"Ra vậy..." Hứa Dịch liếc nhìn thứ rượu màu sắc thuần khiết, hương thơm ngào ngạt trong bát, rồi lại nhìn vò rượu to đùng Kanbi để bên cạnh, nhíu mày: "Tôi nói này, các cậu không định bán như thế này chứ?"

Kanbi sững người: "Sao vậy? Có vấn đề gì à?"

Hứa Dịch lắc đầu, thầm nghĩ Kanbi cũng coi như đã ở dưới trướng mình một thời gian dài rồi, vậy mà vẫn chưa học được chút đầu óc kinh doanh nào.

"Các cậu không biết cách đóng gói sao?" Hứa Dịch chỉ vào vò rượu khổng lồ nói: "Chẳng lẽ các cậu định dùng cả một thùng gỗ to như vậy để bán?"

Kanbi gãi đầu, vẻ mặt khó hiểu: "Vậy thì có vấn đề gì? Chẳng phải xưa nay đều bán như vậy sao..."

Hứa Dịch nghĩ tới lúc trước Thương hội Tân Phi đặt mua rượu ngon từ Trang viên Sachi, lấy về cũng là từng thùng từng thùng lớn, lập tức hiểu ra.

Trên lục địa Saiens, việc quảng cáo đóng gói rượu ngon vẫn còn ở giai đoạn truyền miệng nguyên thủy nhất, còn kém xa những cách đóng gói tiếp thị đa dạng trên Trái Đất, thảo nào Tộc trưởng Shilubi và Tộc trưởng Monto đều không nghĩ tới điểm này.

Nghĩ tới đây, Hứa Dịch vẫy tay gọi Kanbi, ra hiệu cho anh ta ngồi xuống, chuẩn bị giảng giải chi tiết cho anh ta các cách đóng gói bên ngoài của rượu ngon.

Vừa mới nói tới việc dùng những chai rượu nhỏ tinh xảo hơn để đựng rượu ngon, phục vụ cho từng loại khách hàng khác nhau, thì đội trưởng đội hộ vệ đoàn xe Hart đã tìm đến Hứa Dịch.

"Hội trưởng, việc bố trí phòng vệ tối nay, ngài xem có nên tăng cường thêm một chút không?"

Hứa Dịch hơi sững lại, quay đầu nhìn quanh khu rừng nhỏ và vùng hoang dã đã chìm trong bóng tối tĩnh lặng sau khi màn đêm buông xuống, suy nghĩ rồi khẽ gật đầu.

"Dù sao cũng là ngoài trời, chú ý thêm một chút cũng tốt. Cụ thể làm thế nào thì cậu tự sắp xếp đi, tôi không xen vào đâu."

Thấy Hart lĩnh mệnh rời đi, Kanbi lạnh lùng hừ một tiếng: "Cái tay Thành chủ thành Laimat này thật vô lý, cứ nhất định phải chặn chúng ta ở ngoài thành không cho vào, chẳng lẽ hắn không biết cả đống thành phố đang ra sức mời thương hội chúng ta tới đầu tư sao? Hắn không sợ đắc tội với chúng ta, để chúng ta không bao giờ tới nữa à?"

Hứa Dịch lắc đầu, thầm nghĩ chuyện này liên quan đến đấu tranh chính trị trong vương quốc loài người, vẫn không nên nói cho Kanbi nghe thì hơn.

"Mỗi người mỗi lập trường khác nhau, cũng chẳng có gì đáng trách." Hứa Dịch buột miệng đáp một câu, chợt nghĩ tới một vấn đề. "Nói ra thì, Kanbi, số lượng người lùn các cậu trên lục địa Saiens cũng không ít nhỉ? Chẳng lẽ chỉ là chia thành từng bộ lạc sống riêng lẻ, giữa nhau không có mối liên kết chặt chẽ như loài người chúng tôi? Giữa nhau cũng không có tranh chấp gì sao?"

"Chuyện đó tất nhiên là không thể. Người lùn chúng tôi tuy không thích đấu đá ngấm ngầm như các người loài người, nhưng vẫn luôn có ý kiến bất đồng chứ. Chỉ có điều bây giờ trên lục địa này loài người các người quá mạnh thế, người lùn chúng tôi lo cho cuộc sống của mình đã khó lắm rồi, đâu còn thời gian rảnh mà chơi trò tranh đấu nội bộ."

"Cũng đúng..." Hứa Dịch gật đầu, thầm nghĩ nếu môi trường sống của người lùn được cải thiện toàn diện, liệu có xảy ra chia rẽ nội bộ giống như loài người hay không?

Rồi liên tưởng tới tộc Elf hiện giờ số lượng còn ít hơn nữa, lại càng chú trọng tu dưỡng, giả sử họ cũng giống loài người, trong một quốc gia nhỏ mà còn chia thành mấy phe, tranh đấu lẫn nhau...

Đó thật sự là cảnh tượng Hứa Dịch không thể tưởng tượng nổi.

Sau khi truyền đạt thêm cho Kanbi một số kiến thức cơ bản về đóng gói quảng bá rượu ngon, hai người lại thảo luận sơ bộ về hệ thống giảm xóc của xe ô tô ma lực, màn đêm đã trở nên đậm đặc hơn.

Do là cắm trại ngoài trời nên tự nhiên cũng không có hoạt động giải trí gì, thêm vào đó sáng sớm mai còn phải dậy sớm lên đường, nên ăn tối xong chưa được bao lâu, mọi người trong đoàn xe đã say giấc trong doanh trại được các xe ô tô ma lực vây quanh.

Là hội trưởng, Hứa Dịch tự nhiên có đặc quyền, có thể một mình chiếm dụng một chiếc lều, nhưng có lẽ vì là lần đầu cắm trại trong tình huống thế này, cũng có thể vì lạnh, Hứa Dịch nằm một lúc mà hoàn toàn không sao ngủ được, cứ trở mình liên tục trên chăn đệm, trong đầu toàn là chuyện hôm nay bị thành Laimat chặn ở ngoài.

Việc bị thành Laimat từ chối cho vào đối với Hứa Dịch mà nói không phải là chuyện khó chấp nhận, nhưng ý nghĩa đằng sau sự việc này lại khiến anh không thể không coi trọng.

Trước đây tuy vì Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi ủng hộ Vương nữ Cervini Điện hạ, khiến Thương hội Tân Phi khi hoạt động thương mại ở những nơi trong vương quốc ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ bị ảnh hưởng nhất định, nhưng nhìn chung không gặp trở ngại quá lớn.

Nhưng lần này thành Laimat lại thẳng thừng chặn đoàn xe của Thương hội Tân Phi ở ngoài thành, thậm chí còn không cho đoàn xe nhìn thấy cổng thành, điều này chắc chắn cho thấy thành Laimat đã bày tỏ thái độ rõ ràng dứt khoát.

Điều Hứa Dịch lo lắng lúc này là chuyện này rốt cuộc là do thành Laimat tự quyết định, hay là làm theo chỉ ý của Hoàng tử Aerick Điện hạ.

Nếu là trường hợp trước, thì cùng lắm chỉ là từ bỏ mỗi thành Laimat, ảnh hưởng cũng không lớn.

Nhưng nếu là trường hợp sau, thì tình hình có phần đáng lo rồi.

Xét theo tình hình nội bộ hiện tại của Vương quốc Lanpari, thực ra phe ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ vẫn đang chiếm ưu thế tuyệt đối.

Bởi vì phe ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ đều là phái bảo thủ trong vương quốc, có phạm vi thế lực và ảnh hưởng bám rễ sâu xa trong vương quốc, phạm vi có thể ảnh hưởng tới lớn hơn nhiều so với Vương nữ Cervini Điện hạ.

Nếu Hoàng tử Aerick Điện hạ bày tỏ rõ ràng ý muốn đối đầu trực diện với Vương nữ Cervini Điện hạ, từ đó cũng áp dụng biện pháp cứng rắn với Thương hội Tân Phi, thì trong toàn vương quốc sẽ có ít nhất hơn một phần ba, thậm chí có thể gần một nửa số thành phố áp dụng biện pháp cứng rắn giống thành Laimat, từ chối cho Thương hội Tân Phi vào.

Nếu chuyện này thật sự xảy ra, kế hoạch của Hứa Dịch muốn phát triển Thương hội Tân Phi ra khắp toàn bộ Vương quốc Lanpari, đưa ngành công nghiệp ma pháp phủ khắp cả vương quốc sẽ chịu đòn giáng nặng nề.

Hứa Dịch tuy luôn rất ủng hộ Vương nữ Cervini Điện hạ, nhưng anh chỉ là ngưỡng mộ khả năng tiếp nhận của Vương nữ Cervini Điện hạ đối với cái mới như ngành công nghiệp ma pháp, cùng thái độ thật sự vì dân thường trong vương quốc mà suy nghĩ, thực chất lại không thể coi là bất chấp tất cả để ủng hộ nàng.

Trong mắt Hứa Dịch, so với việc thúc đẩy sự phát triển của cả hệ thống công nghiệp ma pháp, chuyện tranh giành ngôi vị căn bản chỉ là việc nhỏ không đáng kể, cho nên từ trước tới nay anh cũng không có nhiều ác cảm với Hoàng tử Aerick Điện hạ, thậm chí còn từng nghĩ nếu có cơ hội cũng sẽ hợp tác với Hoàng tử Aerick Điện hạ.

Nhưng hiện thực bây giờ lại cho Hứa Dịch thấy một chân lý, đó là thương nghiệp rất khó thoát hoàn toàn khỏi ảnh hưởng chính trị, mà một cuộc đấu tranh chính trị đỉnh cao nhất đối với cả vương quốc như tranh giành ngôi vị, thực ra trực diện hơn nhiều so với anh tưởng tượng, không thể thỏa hiệp dù chỉ một chút.

Cách làm mà Hoàng tử Aerick Điện hạ, hay nói đúng hơn là những người ủng hộ ngài áp dụng, đã đang buộc Hứa Dịch phải đưa ra lựa chọn.

Rốt cuộc là tiếp tục giữ thái độ nửa trung lập, hay là công khai ủng hộ Vương nữ Cervini Điện hạ?

Nghĩ tới việc bản thân lại có ngày bị buộc phải đối mặt với sự lựa chọn này, Hứa Dịch không nhịn được thở dài một tiếng.

Trong đầu hiện lên gương mặt luôn nở nụ cười ôn hòa thân thiết của Vương nữ Cervini Điện hạ, Hứa Dịch trong lòng tuy còn do dự, nhưng cán cân vẫn không tự chủ được mà nghiêng về phía Vương nữ Cervini Điện hạ.

Đúng lúc này, Hứa Dịch chợt cảm thấy mặt đất truyền tới một cơn rung động nhẹ.

Chỉ trong chốc lát, một tiếng thét thảm thiết vang vọng khắp đồng hoang, truyền rõ ràng vào trong lều trại.

ChÆ°Æ¡ng 65: Tài năng của Vivian

Trò chuyện với Bá tước Satsuma rất vui vẻ, thời gian tự nhiên cũng trôi qua lâu hơn một chút, đợi đến khi Hứa Dịch về đến nhà thì trăng đã lên cao, đã là nửa đêm.

Mở cửa, Vivian không giống như thường lệ chờ sẵn ở trong, trong nhà cũng tối om, yên tĩnh, không một tiếng động.

"Chắc là đợi không được, con bé tự ngủ rồi." Hứa Dịch thầm nghĩ.

Đợi anh cởi giày, vào trong nhà, lại kinh ngạc phát hiện, trên bàn phòng khách, có một bóng người gục xuống.

Mượn ánh trăng nhìn kỹ, không phải Vivian thì là ai?

Nhìn từ mấy đĩa thức ăn được đậy kín trên bàn, có thể là cô bé đã ở nhà nấu nướng xong xuôi từ sớm, và chờ Hứa Dịch về ăn tối, đợi đến sau cùng đợi không được, bản thân lại ngủ thiếp đi.

Nhìn khuôn mặt nhỏ nhắn đang ngủ say của Vivian, trong lòng Hứa Dịch thoáng qua một tia áy náy.

Hôm nay bởi vì Tử tước Leslie đột ngột thông báo nên mới quyết định đi tham gia buổi dạ tiệc ở Phủ Thành chủ, dẫn đến anh không kịp trở về báo cho Vivian một tiếng, lại để cô bé này khổ sở chờ đợi.

"Lúc nào cũng nói với Leslie, Bá tước Satsuma cái gì mà giải phóng sức sản xuất, bản thân lại hạn chế một cô bé đang tuổi xuân xanh như Vivian trong căn nhà nhỏ này, thật sự là không ra làm sao." Hứa Dịch lắc đầu thở dài một tiếng, khom người nhẹ nhàng bế Vivian lên.

So với lúc vừa được Hứa Dịch mua về gầy gò đến cực độ, Vivian hiện tại tuy vẫn mảnh khảnh, nhưng rõ ràng là nặng hơn không ít, khiến Hứa Dịch bế lên lại có chút mệt.

Một là bởi vì Vivian hiện tại đang ở độ tuổi phát triển nhanh chóng, hai là điều kiện sống ở chỗ Hứa Dịch dù sao cũng tốt hơn so với lúc làm nô lệ dưới trướng Tử tước Leslie rất nhiều, khiến cho tình trạng thân thể cô bé nhanh chóng chuyển biến tốt đẹp.

Ngoài việc trên người có da có thịt ra, những bộ phận khác trên cơ thể Vivian cũng bắt đầu phát triển rõ rệt, lúc Hứa Dịch ôm cô bé, rất dễ dàng cảm nhận được một số bộ phận đầy đặn trên người cô bé, khiến anh lại nảy sinh một tia tà niệm.

Cũng may Hứa Dịch không phải là thanh niên mười mấy hai mươi tuổi bốc đồng, mặc dù biết cho dù anh đưa ra yêu cầu kia với Vivian, Vivian cũng tuyệt đối sẽ không hoặc là không dám từ chối, nhưng anh vẫn cố gắng đè nén tia tà niệm này xuống, ôm Vivian vào phòng ngủ của cô bé đặt xuống ngủ ngon lành.

Trở lại phòng khách, Hứa Dịch tiện tay châm một ngọn nến.

Ánh nến vừa sáng lên, trong đầu Hứa Dịch đột nhiên giống như có thứ gì đó lóe lên, sau đó liền vỗ mạnh vào đầu mình một cái.

"Ngu ngốc, lúc nào cũng nghĩ xem nên phát minh ra loại Máy móc Ma thuật gì, đây không phải là có sẵn một thứ để mình làm sao. He he, nghiên cứu phát triển thứ này ra, Heinze nhất định sẽ rất hài lòng."

Từ khi bắt đầu tập trung nghiên cứu Máy móc Ma thuật, trong đầu Hứa Dịch thường xuyên nảy ra đủ loại ý tưởng, có cái bởi vì nền công nghiệp trên Lục địa Saiens còn yếu kém nên tạm thời chỉ có thể cất giữ trong đầu không thể thực hiện được, có cái lại hoàn toàn có thể thực hiện, sau đó được Hứa Dịch lần lượt ghi chép lại chỉ chờ thời cơ thích hợp để tung ra.

Bây giờ đột nhiên nghĩ đến ý tưởng này, Hứa Dịch liền theo thói quen, lấy cuốn sổ bên mình ra chuẩn bị ghi chép lại.

Vừa mới ngồi vào bàn, Hứa Dịch lại kinh ngạc phát hiện, trên bàn mà Vivian vừa gục xuống, vậy mà lại có mấy tờ giấy vẽ hình vẽ đặt chung với nhau, trên mặt đất bên cạnh cũng có mấy tờ rơi vãi.

Hứa Dịch cầm mấy tờ giấy này lên xem xét kỹ lưỡng, phát hiện hình vẽ được vẽ trên mấy tờ giấy này vậy mà lại là sơ đồ của đủ loại Máy móc Ma thuật!

Hứa Dịch lập tức sa sầm mặt xuống, những sơ đồ này là anh thỉnh thoảng vẽ ra khi nghiên cứu ở nhà, không ngờ trí nhớ của Vivian lại xuất sắc như vậy, vậy mà chỉ cần nhìn lướt qua bên cạnh, là có thể vẽ lại hoàn toàn.

Những sơ đồ này nhìn thì có vẻ bình thường, nhưng trên thực tế đã hoàn toàn có thể coi là bí mật thương mại của Thương hội Tân Phi, nếu rơi vào tay những người cũng rất quan tâm đến lĩnh vực Máy móc Ma thuật như Thương hội Leo, thì tổn thất gây ra cho Thương hội Tân Phi còn lớn hơn việc bán ít đi vài trăm Máy móc Ma thuật rất nhiều.

Hứa Dịch bình tĩnh suy nghĩ thật kỹ, rất nhanh liền loại bỏ suy đoán Vivian thực ra là gián điệp thương mại khiến người ta lạnh lòng.

Từ sau khi được Hứa Dịch mua về, Vivian gần như chưa từng bước chân ra khỏi nhà, mà người ngoài tiếp xúc với cô bé cho đến nay cũng chỉ có một mình Stella.

Stella là tuyệt đối sẽ không làm gián điệp thương mại, như vậy cho dù Vivian muốn làm, cũng không có đủ điều kiện để làm.

Hơn nữa thân phận của Vivian vẫn là nô lệ của Hứa Dịch, theo luật pháp của Vương quốc Lanpari, bất kể Hứa Dịch đối xử với cô bé như thế nào, cho dù là đánh chết cô bé cũng không có vấn đề gì.

Với tính cách của Vivian, cô bé cũng không có gan này.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch yên tâm, bắt đầu nghiêm túc xem xét những sơ đồ trong tay.

Phải nói là, tuy Vivian còn chưa biết chữ, nhưng tài năng hội họa lại cực cao, những sơ đồ này vậy mà không khác gì so với sơ đồ Hứa Dịch vẽ ra.

Mà ngoài những sơ đồ này ra, Vivian vậy mà còn vẽ rất nhiều hình dáng bên ngoài hoàn chỉnh của Máy móc Ma thuật.

Xem ra, cô bé hoàn toàn là dựa theo những sơ đồ này suy đoán ra, sau đó vẽ hoàn thành.

Tuy về hình dáng bên ngoài có chút khác biệt so với những Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi cuối cùng sản xuất ra, nhưng nhìn chung lại không khác biệt lắm.

Thậm chí... Hứa Dịch không thể không thừa nhận, nếu chỉ nói về hình dáng bên ngoài, những Máy móc Ma thuật mà Vivian vẽ ra còn đẹp hơn một chút...

"Chẳng lẽ cô bé này lại là một nhà thiết kế hình dáng bên ngoài máy móc bẩm sinh?" Hứa Dịch nhìn mấy hình dáng bên ngoài này, sắc mặt cực kỳ kỳ quái.

Là thiên tài kỹ sư cơ khí trên Địa Cầu, Hứa Dịch đã gặp qua rất nhiều người có tài năng cực cao, anh hiểu rõ hơn bất kỳ ai, trên thế giới này thật sự có thiên tài khiến người khác phải câm nín.

Thế nhưng anh dù thế nào cũng không thể liên hệ Vivian, cô bé nô lệ lúc nào cũng mang dáng vẻ đáng thương này với thiên tài, càng không cần phải nói đến việc gán ghép cô bé với cơ khí thô cứng.

Hơn nữa trước Hứa Dịch, Lục địa Saiens căn bản không có chuyện Máy móc Ma thuật, ma xui quỷ khiến thế nào cô bé này lại có tài năng này...

Những chuyện không thể giải thích nổi, Hứa Dịch cũng chỉ có thể dùng tư duy học sinh khoa học tự nhiên mạnh mẽ của mình quy vấn đề về sự kiện có xác suất nhỏ tạm thời để sang một bên, lắc đầu, ngoan ngoãn ghi chép ý tưởng vừa lóe lên trong đầu xuống, sau đó dọn dẹp bàn một chút, cũng lười tắm rửa, thân thể mệt mỏi đi thẳng vào giấc ngủ.

Sáng sớm hôm sau, Hứa Dịch như thường lệ thức giấc trong tiếng động Vivian làm bữa sáng.

Ý nghĩ đầu tiên của Hứa Dịch là nên đổi nhà, nếu không ngày nào Vivian cũng làm bữa sáng đánh thức mình dậy, nhỡ đâu ngày nào đó mình muốn ngủ nướng một giấc cũng không được.

Ý nghĩ thứ hai chính là những bản vẽ đã nhìn thấy tối hôm qua.

Ngẩn người một lúc, Hứa Dịch lật người dậy, vội vàng rửa mặt, tinh thần sảng khoái.

Đợi anh rửa mặt xong, Vivian vừa hay đã bưng bữa sáng chuẩn bị lên bàn.

Sống ở chỗ Hứa Dịch hơn hai tháng, Vivian đã hình thành một sự ăn ý nhất định với Hứa Dịch.

Hứa Dịch lấy một miếng bánh mì, nhìn Vivian đang chờ mình ăn trước, suy nghĩ một chút rồi nói: "Vivian, tối hôm qua cháu không ăn cơm tối à?"

Vivian nhẹ nhàng gật đầu: "Vâng, chủ nhân không về, cháu liền chờ ngài. Chỉ là sau đó lại ngủ thiếp đi, ngay cả lúc nào ngài trở về cũng không biết, còn làm phiền chủ nhân ôm cháu vào."

"Nhớ kỹ, sau này nếu ta bỏ lỡ giờ ăn cơm mà vẫn chưa về, thì cháu không cần chờ ta nữa. Công việc hiện tại của ta rất bận, số lần ăn cơm ở bên ngoài có thể sẽ rất nhiều, nếu cháu lần nào cũng chờ ta như vậy, bản thân sẽ thường xuyên bị đói, hiểu chưa?" Hứa Dịch nhắc nhở.

"Nhưng mà... Nhưng mà chủ nhân còn chưa ăn cơm, làm sao cháu có thể tự mình ăn được?" Vivian mở to đôi mắt, khó hiểu nhìn Hứa Dịch.

"Đây là mệnh lệnh, cháu nghe theo là được."

"Ồ." Vivian ngoan ngoãn đồng ý.

"Ngoài ra..." Hứa Dịch lấy những bản vẽ đã được anh cất đi tối hôm qua ra, giơ lên trước mặt Vivian."Những thứ này là do cháu vẽ à?"

Trên mặt Vivian thoáng qua một tia xấu hổ, cúi đầu xuống: "Xin lỗi, chủ nhân, cháu không được ngài cho phép, đã tự ý dùng giấy và bút của ngài..."

"Chuyện đó không quan trọng. Nào, ngẩng đầu lên, trả lời câu hỏi của ta cho đàng hoàng." Hứa Dịch quan sát sắc mặt của Vivian một cách cẩn thận, phát hiện trên mặt cô bé thật sự chỉ có vẻ ngại ngùng, mà không có vẻ khác thường nào khác, yên tâm.

Anh tuyệt đối không tin một cô bé chưa trải sự đời như vậy lại có diễn xuất tốt như vậy, như vậy Vivian chắc là không có vấn đề gì.

"Vivian, cháu vẽ những bức tranh này, có phải bởi vì ở nhà cảm thấy buồn chán, nên dùng việc vẽ vời để giết thời gian?"

Hứa Dịch rút ra một bức tranh từ trong số đó, trên đó vậy mà lại là chân dung của anh.

Bức chân dung này còn có một bức chân dung khác của Stella, cùng với vài bức tranh phong cảnh, là Hứa Dịch sau đó lại phát hiện ra, càng khiến anh xoá bỏ hoài nghi đối với Vivian.

"Ta phải nói tài năng hội họa của cháu rất tuyệt vời, cháu xem, vẽ ta giống như vậy, giống hệt ảnh chụp." Hứa Dịch chỉ vào bức chân dung của mình khen ngợi.

"Ảnh chụp?" Vivian ngơ ngác nhìn Hứa Dịch."Đó là cái gì?"

"Ờ... Là một thứ in hình ảnh trực tiếp lên giấy, cháu chưa từng thấy." Hứa Dịch xua tay."Không cần quan tâm đến chuyện đó, Vivian, trả lời câu hỏi của ta, có phải cháu cảm thấy ở đây cả ngày rất buồn chán không?"

"Không, không buồn chán, cháu ở đây rất vui vẻ, thật đấy!" Vivian cuống quýt xua tay, ra sức phủ nhận.

"Nói thật!" Hứa Dịch trầm giọng nói.

Vivian giật mình, nghẹn nửa ngày, mới ngập ngừng đáp: "Là... Là có một chút buồn chán... Ở đây mỗi ngày đều có quá ít việc cần làm, cháu... Có chút không quen."

"Vậy thì đúng rồi. Vì buồn chán, thì cháu nên nói với ta sớm một chút mới phải. Vivian, cháu đã sống chung với ta hơn hai tháng rồi, chẳng lẽ còn không biết ta là người như thế nào sao?"

"Chủ nhân là người tốt, cháu... Cháu chỉ là nô lệ, ngài không cần quan tâm đến cháu." Vivian cúi đầu, nhút nhát nói.

"Cho dù cháu chỉ là nô lệ, thì cũng là nô lệ của ta. Như vậy đi, Vivian, vì cháu cảm thấy có quá ít việc cần làm, có chút buồn chán, vậy ta sẽ tìm cho cháu một ít việc để làm, như vậy cháu sẽ không buồn chán nữa."

Vivian ngơ ngác ngẩng đầu lên, liền nhìn thấy Hứa Dịch lộ ra nụ cười nham hiểm giống như đang dụ dỗ cô bé vậy, nhẹ nhàng hỏi: "Vivian, cháu có muốn đi học không?"

Chương 452: Tôi vẫn còn quá ngây thơ

Loại mũi tên ma pháp Hỏa Diễm mới nhất mà Thương hội Tân Phi vừa nghiên cứu chế tạo ra, mỗi phát bắn trúng đều sẽ kích hoạt pháp trận bộc viêm siêu nhỏ khắc trong mũi tên, uy lực tương đương ma pháp hệ Hỏa cấp ba.

Tuy so với ma pháp cấp tám Khiên Xanh Biếc, uy lực ma pháp hệ Hỏa cấp ba căn bản chẳng đáng là bao, nhưng một phát ma pháp hệ Hỏa cấp ba có lẽ không gây ra mối đe dọa gì cho Khiên Xanh Biếc, thì mười phát, một trăm phát, thậm chí một ngàn phát ma pháp hệ Hỏa cấp ba cộng dồn uy lực lại, đó lại là chuyện hoàn toàn khác.

Theo lệnh của Hứa Dịch, Hart cùng các hộ vệ tiếp tục lắp mũi tên ma pháp Hỏa Diễm lên nỏ liên phát ma pháp mà bắn, đuôi lửa đỏ rực dày đặc trên bầu trời đêm không hề có dấu hiệu ngừng lại.

Tựa như vô số mũi tên ma pháp Hỏa Diễm bất tận cứ liên tục đập vào màn sáng Khiên Xanh Biếc, gây ra tiếng nổ dồn dập không dứt, cứ như đang bắn pháo hoa vậy, không ngừng nổ tung từng cụm ánh sáng ma pháp đỏ rực xen lẫn xanh lam nhạt trên đồng hoang bị màn đêm bao trùm.

Ban đầu vị pháp sư kia vẫn có thể dựa vào ma lực hùng hậu của bản thân mà duy trì tiếp, nhưng ma lực của một pháp sư dù sao cũng có giới hạn, cho dù thực lực của vị pháp sư này mạnh mẽ, cũng không chịu nổi trận oanh tạc dồn dập liên tiếp của mũi tên ma pháp Hỏa Diễm như vậy.

Khiên Xanh Biếc chỉ duy trì được chưa tới nửa phút, đã bị mưa tên oanh tạc tới mức ánh sáng mờ nhạt, nhìn thấy rõ là không thể duy trì được nữa.

Mà vì phải đối mặt với mối đe dọa từ trận mưa tên dữ dội như vậy, đội kỵ binh chỉ có thể dựa vào màn sáng che chở mới dám tiến lên, tốc độ tự nhiên trở nên cực kỳ chậm, trong nửa phút này, cũng chỉ tiến lên được chưa tới năm mươi mét mà thôi, căn bản còn chưa chạm được tới rìa doanh trại.

Mà đúng lúc này, ánh sáng của Khiên Xanh Biếc dưới sự oanh tạc không ngừng của mũi tên ma pháp Hỏa Diễm, cuối cùng cũng bắt đầu nhấp nháy liên hồi.

Hứa Dịch cười lạnh một tiếng, chợt vung tay, vẩy về phía trước.

"Xoẹt——"

Một luồng điện quang chói lòa dị thường bỗng xuất hiện trước mặt Hứa Dịch, tựa như tia chớp trong chớp mắt xé toạc màn đêm, đâm thẳng vào màn sáng.

Màn sáng rung lắc dữ dội một cái, đột nhiên bùng lên một luồng ánh sáng xanh thẫm rực rỡ, rồi biến mất luôn.

Sau khi luồng điện quang xuyên thủng màn sáng, rơi thẳng vào giữa đám kỵ binh, nổ bùng một quả cầu ánh sáng trắng chói mắt.

Hơn một trăm kỵ binh vốn vẫn giữ đội hình chỉnh tề dưới sự che chở của màn sáng, bị luồng điện quang đánh trúng, trong khoảnh khắc đã tan tác hàng ngũ.

Một tiếng hô lớn vang lên, số kỵ binh còn lại đột nhiên quay đầu ngựa lại, hóa ra là chuyển hướng chuẩn bị bỏ chạy.

Thấy tình cảnh này, Hứa Dịch cười lạnh một tiếng, ra lệnh cho Hart: "Bắt vài tên sống, còn lại một tên cũng không được để thoát."

"Vâng."

Hart lĩnh mệnh xuống, các hộ vệ lại đổi sang ổ tên thường, lại thêm một loạt mưa tên nữa, đám kỵ binh vốn đã còn lại chẳng bao nhiêu lại một lần nữa đổ rạp như lúa bị gặt.

Lần này mười hộ vệ tộc Elf cùng đi làm nhiệm vụ hộ vệ lặng lẽ không một tiếng động lẻn đi trong bóng tối, Hart thì ra lệnh cho các hộ vệ còn lại thu nỏ liên phát ma pháp, rút đoản đao mang theo bên người, trực tiếp xông ra.

Thấy mười hộ vệ tộc Elf kia đã biến mất trong bóng tối, đám hộ vệ loài người dưới trướng Hart cũng đã khống chế được chiến trường, Hứa Dịch gật đầu, quay về doanh trại.

Tất cả mọi người trong doanh trại lúc này đều đã bị đánh thức, đang tụ tập ở trung tâm doanh trại bàn tán căng thẳng.

Điều khác biệt là, đám người lùn ai nấy đều vẻ mặt hào hứng, còn loài người thì hào hứng cũng có, căng thẳng cũng có, sợ hãi cũng không ít.

Thấy Hứa Dịch trở về doanh trại, một đám người vây quanh lại hết.

"Hội trưởng, thế nào rồi?"

"Hội trưởng, tình hình có nghiêm trọng không? Có cần bọn tôi cũng ra tay không?"

"Tôi nói các cậu còn cần phải hỏi à? Không thấy Hội trưởng đang cười tủm tỉm sao, chắc chắn là ổn rồi. Đúng không, Hội trưởng?"

"Hội trưởng..."

...

Hứa Dịch mỉm cười, khoát tay nói: "Được rồi, địch đã giải quyết xong rồi, mọi người không cần căng thẳng, ai về lều nấy nghỉ ngơi đi. Sáng mai còn phải lên đường, tranh thủ thời gian nghỉ ngơi."

"Giải quyết xong rồi ư? Nhanh vậy sao?" Mọi người đều sững sờ.

Nhưng thấy Hứa Dịch cũng không có ý định giải thích thêm, mọi người bàn tán với nhau một lúc, rồi lần lượt trở về lều của mình.

Còn họ có thật sự định tiếp tục nghỉ ngơi hay không, thì Hứa Dịch cũng không quản được nữa.

Trở về lều của mình kiên nhẫn đợi một lúc, bên ngoài vang lên tiếng bước chân nhẹ nhàng, tiếp đó là giọng nói cố ý hạ thấp của Hart truyền vào.

"Hội trưởng, chiến trường đã dọn dẹp xong rồi."

Hứa Dịch vén lều bước ra, liền thấy Hart và Isos toàn thân đầy vết máu.

"Hội trưởng, Isos cùng mấy người bắt được ba tên sống mang về, ngài xem nên xử lý thế nào?" Hart hỏi.

"Thẩm vấn cho kỹ, xem xem ai đã phái chúng tới." Hứa Dịch trầm giọng dặn dò một câu, liếc nhìn vết máu trên người Hart và Isos, lại hỏi: "Lần này tổn thất của chúng ta thế nào?"

"Ba anh em tuần tra đã chết, còn lại thì không tổn thất gì." Hart trả lời.

Trên mặt Hứa Dịch thoáng qua một tia u ám.

Tuy lúc thành lập đội hộ vệ đoàn xe, Hứa Dịch đã dự liệu trước sau gì cũng sẽ có ngày này, nhưng khi thật sự đối diện với việc hộ vệ bỏ mạng, anh vẫn không nhịn được thở dài trong lòng.

Lục địa này, rốt cuộc vẫn là một thế giới xa mới bằng được sự ổn định hòa bình như trên Trái Đất.

Khoát tay ra hiệu cho Hart và Isos đi thẩm vấn tù binh, Hứa Dịch quay đầu nhìn về phía lều trại phía sau, nhưng lại phát hiện bản thân chẳng còn chút buồn ngủ nào, suy nghĩ một lát, dứt khoát đi tới bên đống lửa giữa doanh trại, xếp bằng ngồi xuống.

Nhìn củi lửa trong đống lửa nổ lách tách, tàn lửa bắn tung tóe, trong lòng Hứa Dịch cũng như ngọn lửa kia, không ngừng nhảy múa.

Cuộc tập kích tối nay tuy xét theo diễn biến có vẻ khá bình lặng, không gây ra mối đe dọa gì cho cả đoàn xe, nhưng hoàn toàn là vì đối phương đã đánh giá sai lực lượng phòng vệ mà đoàn xe sở hữu, không ngờ tới việc đội hộ vệ đoàn xe lại được trang bị nỏ liên phát ma pháp mạnh mẽ đến vậy cùng mũi tên ma pháp mới nhất do Thương hội Tân Phi nghiên cứu chế tạo.

Nếu là trong tình huống bình thường, hai trăm kỵ binh được huấn luyện tốt của đối phương đã là một lực lượng cực kỳ mạnh mẽ, lại thêm một pháp sư mạnh mẽ có thể giương lên ma pháp cấp tám Khiên Xanh Biếc, lực lượng này thậm chí đủ sức hủy diệt một thành nhỏ, dùng để đối phó đoàn xe Thương hội Tân Phi chỉ có năm mươi hộ vệ thì hoàn toàn là chuyện nhẹ như lông hồng.

Một lực lượng mạnh mẽ như vậy, rõ ràng không phải toán cướp thông thường đột nhiên chui ra từ đâu đó, mà nên là quân chính quy do một nơi nào đó phái tới.

Điều Hứa Dịch bây giờ nghi hoặc, chính là toán kỵ binh dù đặt trong quân chính quy của vương quốc cũng đủ gọi là tinh nhuệ này, cùng một vị pháp sư mạnh mẽ kia, rốt cuộc là do ai phái tới?

Nhìn vào biểu hiện của đối phương tối nay, rõ ràng là có ý định không cho đoàn xe bất kỳ cơ hội phản kháng nào.

Nhưng điều Hứa Dịch không thể xác định, là đối phương rốt cuộc định trực tiếp tiêu diệt toàn bộ đoàn xe, hay là định tiến hành cướp bóc?

Suy nghĩ một lúc, Hứa Dịch nhận ra trong tình trạng thiếu thông tin tình báo, anh căn bản không thể tìm ra câu trả lời chính xác, đành phải bỏ qua.

"Hy vọng Hart và Isos họ có thể hỏi ra được điều gì có ích..."

Hứa Dịch nhìn về bóng tối bên ngoài doanh trại, Hart và Isos cùng những người khác đang thẩm vấn mấy tù binh ở đó, nhưng điều khiến Hứa Dịch thấy lạ là, anh chưa hề nghe thấy tiếng thét thảm nào, cũng không rõ Hart họ rốt cuộc đang dùng cách gì để thẩm vấn.

Từ bỏ việc suy nghĩ về phương diện này, Hứa Dịch bắt đầu chuyển sang nghĩ tới một vấn đề khác.

Cuộc tập kích bất ngờ tối nay, khiến trong lòng Hứa Dịch nảy sinh một tia cảnh giác.

Trước đây anh vẫn luôn chuyên tâm vào kế hoạch phát triển của Thương hội Tân Phi, tuy cũng từng được Bá tước Satsuma, Hội trưởng Cruz và Vương nữ Cervini Điện hạ v.v. trực tiếp hoặc gián tiếp nhắc nhở, phải đề phòng có kẻ ra tay với Thương hội Tân Phi, nhưng vì Thương hội Tân Phi luôn phát triển vô cùng thuận lợi, khiến Hứa Dịch dần dần buông lỏng cảnh giác.

Nhưng cuộc tập kích tối nay lại nhắc nhở Hứa Dịch một sự thật tàn khốc.

Lục địa Saiens dù sao cũng không giống với môi trường hòa bình yên ổn trên Trái Đất, thế giới này trần trụi hơn nhiều, thậm chí sẽ trực tiếp dùng bạo lực đơn giản nhất để giải quyết vấn đề.

Hứa Dịch muốn khống chế mọi vấn đề trong phạm vi thương mại, nhưng người khác lại không nghĩ như vậy.

"Nói đơn giản thì, tôi vẫn còn quá ngây thơ rồi..." Hứa Dịch thở dài một tiếng, cười tự giễu.

Quay đầu nhìn thi thể ba hộ vệ đặt bên cạnh doanh trại, được phủ vải che lại, đôi mắt Hứa Dịch khẽ nheo lại.

Có lẽ... đã đến lúc phải thay đổi suy nghĩ rồi.

Ngồi yên lặng đợi bên đống lửa một lúc, một hộ vệ bước tới, báo với Hứa Dịch rằng đội trưởng Hart mời anh qua đó.

Hứa Dịch theo chân hộ vệ này ra khỏi doanh trại, gặp Hart và Isos đã kết thúc thẩm vấn, nhìn vẻ mặt kỳ lạ của hai người, trong lòng hiểu rõ, chắc chắn họ đã hỏi ra được kết quả khiến họ hết sức bất ngờ.

"Thế nào?" Hứa Dịch hỏi.

Hart và Isos nhìn nhau, vẻ mặt cả hai đều vô cùng nghiêm trọng, Hart ngừng lại một chút, ghé sát Hứa Dịch, khẽ giọng đáp: "Hội trưởng, đám tập kích chúng ta lần này... đến từ Quân đoàn Tham Lang của Vương quốc Sack."

"Vương quốc Sack?" Hứa Dịch kinh ngạc nhìn hai người, vẻ mặt không thể tin nổi. "Sao có thể như vậy được! Nơi này cách biên giới hai nước đủ hai trăm cây số, quân đội Vương quốc Sack sao có thể tiến sâu vào tận trong biên giới như vậy, phát động đêm tập kích nhắm vào đoàn xe chúng ta?"

Hart sắc mặt khó coi lắc đầu: "Tôi cũng không rõ cụ thể là chuyện gì. Nhưng theo lời khai của tù binh, sáng nay bọn chúng nhận được lệnh rồi liền theo chỉ huy xuất phát, cả đường đi không gặp bất kỳ trở ngại nào, đến tối thì tập kích đoàn xe chúng ta."

"Không gặp bất kỳ trở ngại nào?" Hứa Dịch nheo mắt, liếc Hart một cái, hừ khẽ một tiếng: "Hart, nói cho tôi biết, phạm vi phòng thủ của Quân đoàn Trấn Bắc là ở đâu?"

Hart cười khổ đáp: "Hội trưởng, Quân đoàn Trấn Bắc tuy trên danh nghĩa cần trấn giữ toàn bộ biên giới phía bắc vương quốc, nhưng lực lượng của Quân đoàn Trấn Bắc có hạn, căn bản không thể cử quân đóng giữ ở khắp mọi nơi, cho nên ngoài đoạn biên giới quan trọng nhất là dãy núi Multo ra, những nơi còn lại chủ yếu vẫn do các thành phố biên giới tự chịu trách nhiệm."

"Tôi hiểu rồi." Hứa Dịch cầm lấy bản ghi chép cung khai vừa rồi từ tay Hart, xem kỹ, nhưng không thấy có gì nhiều giá trị. "Tên tù binh này nói bọn chúng nghe theo chỉ huy mà lẻn vào, vậy người chỉ huy bọn chúng đâu?"

Isos lắc đầu: "Xin lỗi, Hội trưởng, có một pháp sư và một kỵ sĩ thực lực rất mạnh, chúng tôi đã không bắt được. Tôi nghĩ họ chính là người chỉ huy đám kỵ binh này."

Hứa Dịch gật đầu, cũng không trách Isos, dù sao qua trận chiến ngắn ngủi vừa rồi, vị pháp sư kia đã thể hiện rõ thực lực ma pháp mạnh mẽ.

Nếu một pháp sư thực lực mạnh mẽ như vậy đã quyết tâm bỏ chạy, lại phối hợp với một chiến sĩ thực lực không tầm thường, thì tuyệt đối là chuyện dễ dàng, muốn bắt được họ gần như là bất khả thi.

Lật xem lại bản báo cáo cung khai trong tay một lượt nữa, Hứa Dịch suy nghĩ, nhét bản báo cáo cung khai vào tay Hart, trầm giọng nói: "Hart, tôi cho cậu một xe ô tô ma lực chở hàng, cậu chọn vài hộ vệ, áp giải tù binh cùng bản báo cáo này về thành Bontar, giao cho Vương nữ Cervini Điện hạ."

Hart sững lại một chút, nghi hoặc nhìn Hứa Dịch một cái, nhưng cũng không hỏi thêm gì, trầm giọng nhận lệnh.

Nhưng suy nghĩ một lát, anh vẫn không nhịn được nói: "Hội trưởng, nếu tôi dẫn thêm mấy hộ vệ đi nữa, lực lượng phòng vệ của đoàn xe liệu có hơi thiếu hụt không? Lỡ như lại có người tới tập kích..."

"Sẽ không đâu. Cuộc tập kích tối nay đã thất bại, đối phương không thể trong thời gian ngắn tổ chức lại một cuộc tập kích tương tự, cái giá phải trả quá lớn, họ trả không nổi đâu. Cậu chỉ cần theo lệnh tôi mà làm, đem những thứ này giao cho Vương nữ Điện hạ, Vương nữ Điện hạ sẽ biết cách sắp xếp."

Hart do dự một lát, lại hỏi thêm: "Vậy còn chiến trường ở đây thì sao? Để nhiều thi thể như vậy ở đây cũng không hay lắm..."

Hứa Dịch cười lạnh một tiếng: "Yên tâm đi, chuyện ở đây tự nhiên sẽ có người lo liệu, không đến lượt chúng ta phải bận tâm."

Chương 453: Chuyển biến thái độ

"Rồi các người cứ thế mà chạy trốn về đây sao?"

Bá tước Michele nheo mắt đánh giá hai người trước mặt, quần áo tả tơi, đến cả tóc cũng bị cháy sém một mảng lớn, rũ xuống trên đầu trông vô cùng thảm hại, trong ánh mắt lộ ra một tia hàn quang nguy hiểm.

Pháp sư Delal, chiếc áo choàng ma pháp màu đen trên người sớm đã biến thành mấy mảnh vải rách, liếc thấy vẻ mặt không mấy thiện cảm của Michele, không nhịn được bật ra một tiếng cười lạnh.

"Bá tước Michele, sở dĩ chúng tôi ra nông nỗi này, hoàn toàn là vì tin tức ngài đưa ra có sai sót. Vũ khí giấu trong đoàn xe của Thương hội Tân Phi có uy lực vượt xa tưởng tượng của chúng tôi, hơn nữa Hội trưởng Hứa Dịch của họ căn bản không phải chỉ là pháp sư cấp bảy tầm thường gì, tôi dám khẳng định, hắn ít nhất cũng đã có thực lực pháp sư cấp chín rồi!"

Bá tước Michele hừ lạnh một tiếng, liếc xéo pháp sư Delal: "Sao? Ngươi đang trách móc ta đấy à?"

Pháp sư Delal nổi giận, vừa định mở miệng thì bị Everton đứng bên cạnh, người mà bộ giáp trên người đã bị ma pháp lửa và ma pháp hệ Lôi hun cho một mảng đen một mảng trắng, ngăn lại.

"Không, Bá tước Michele, chúng tôi không có ý trách móc ngài. Chỉ có điều thực lực đội hộ vệ Thương hội Tân Phi quả thực vượt xa dự tính của chúng tôi. Hai trăm thuộc hạ do tôi dẫn dắt là đội kỵ binh tinh nhuệ nhất quân đoàn chúng ta, vậy mà căn bản không thể áp sát nổi doanh trại của họ. Tôi nghĩ... e là điều này cũng nằm ngoài dự liệu của ngài chứ?"

Bá tước Michele im lặng hồi lâu, chậm rãi gật đầu.

"Đúng vậy, ta cũng không ngờ tới, thực lực đội hộ vệ Thương hội Tân Phi lại đáng sợ đến thế." Bá tước Michele liếc nhìn những vết tích loang lổ trên người hai người, nhíu mày. "Các ngươi nói, Thương hội Tân Phi đã nghiên cứu ra một loại tên ma pháp? Còn có thể dùng nỏ liên phát ma pháp để bắn liên tiếp?"

Everton gật đầu: "Đúng vậy. Tên thường thì chỉ riêng pháp sư Delal một mình cũng đủ sức chặn lại, nhưng loại tên ma pháp này lại tạo ra mối đe dọa rất lớn ngay cả với pháp sư. Tôi nghĩ cho dù Hứa Dịch không ra tay, chúng tôi e là cũng không thể phá vỡ được hàng phòng ngự của những mũi tên ma pháp đó mà xông vào doanh trại."

"Tên ma pháp..." Bá tước Michele gõ ngón tay lên ghế, trầm ngâm một lúc, hít sâu một hơi, đứng dậy, đưa tay ra với hai người. "Được rồi, pháp sư Delal, tướng quân Everton, lần này tin tức của ta quả thực không đủ chính xác, khiến hai vị chịu tổn thất, dẫn đến hành động lần này thất bại. Nhưng qua hành động lần này, lại dò ra được một tin tức quan trọng, rằng Thương hội Tân Phi lén lút nghiên cứu ra được thứ tên ma pháp này. Ta nghĩ quân đoàn trưởng Linur chắc chắn sẽ rất coi trọng tin này, mong hai vị về báo cáo cặn kẽ lại với ngài ấy."

"Đương nhiên rồi."

Nửa giờ sau, Everton và pháp sư Delal kết thúc cuộc gặp gỡ bí mật lần này, lặng lẽ không một tiếng động rời khỏi trang viên riêng của Bá tước Michele ở ngoại ô thành Duledon.

Nhìn bóng hai người khuất dần trong bóng tối trên đồng hoang bên ngoài trang viên, Bá tước Michele cau chặt mày, chìm vào suy tư.

Việc hợp tác ngầm với Quân đoàn Tham Lang của Vương quốc Sack đã không phải lần đầu tiên, nhưng Bá tước Michele hiểu rõ mối nguy hiểm cực độ ẩn chứa trong sự hợp tác này, nên mỗi lần chọn hợp tác đều hết sức thận trọng.

Nếu không phải cảm nhận sâu sắc mối đe dọa mà Thương hội Tân Phi mang lại, Bá tước Michele tuyệt đối sẽ không chọn lợi dụng sự coi trọng của phía Vương quốc Sack đối với Thương hội Tân Phi, ngầm dụ Quân đoàn Tham Lang ra tay, đồng thời cố ý xúi giục Bá tước Weir chặn đoàn xe của Thương hội Tân Phi ở ngoài thành, tạo ra cơ hội đêm tập kích tốt như vậy.

Theo dự tính ban đầu của Bá tước Michele, chỉ cần giết được Hứa Dịch, trừ khử lực lượng nòng cốt của Thương hội Tân Phi, Thương hội Tân Phi tự nhiên sẽ tan rã, từ đó làm suy yếu mạnh mẽ sự ủng hộ dành cho Vương nữ Cervini, khiến Vương nữ Cervini từ đó mất đi một người ủng hộ vô cùng quan trọng và giàu tiềm năng, làm giảm bớt mối đe dọa đối với Hoàng tử Aerick Điện hạ.

Tuy bản thân Bá tước Michele cũng rất lạc quan về triển vọng của ngành công nghiệp ma pháp mà Thương hội Tân Phi đề xướng, nhưng xét vì lập trường, hiện giờ ông không tiện công khai ủng hộ.

Dù sao chỉ cần giải quyết được Thương hội Tân Phi, một khi Hoàng tử Aerick Điện hạ kế thừa ngôi vị, sau này thiếu gì cơ hội để dựa trên nền tảng của Thương hội Tân Phi mà phát triển lại ngành công nghiệp ma pháp.

Nhưng hiện giờ, sức mạnh mà Thương hội Tân Phi thể hiện lại vượt xa dự đoán của Bá tước Michele.

Theo miêu tả của pháp sư Delal vừa rồi, Thương hội Tân Phi chỉ có khoảng năm mươi hộ vệ, vậy mà chỉ dựa vào nỏ liên phát ma pháp đã buộc pháp sư Delal phải giương Khiên Xanh Biếc lên phòng thủ.

Điều khiến Bá tước Michele càng kinh ngạc hơn, chính là dựa vào loại tên ma pháp mới nghiên cứu chế tạo của Thương hội Tân Phi, những hộ vệ bình thường lại có thể khiến pháp sư cấp tám mạnh mẽ như Delal cũng phải chống đỡ không nổi, buộc phải bỏ chạy.

Nếu so sánh lực lượng đôi bên, thì một bên là hai trăm kỵ binh tinh nhuệ được huấn luyện tốt, trang bị tinh xảo của Quân đoàn Tham Lang, phối hợp cùng một pháp sư cấp tám, đối đầu với chỉ khoảng năm mươi hộ vệ đoàn xe bình thường của Thương hội Tân Phi, cộng thêm Hứa Dịch, kẻ có thực lực không rõ ràng nhưng theo lời Delal ít nhất cũng có thực lực pháp sư cấp chín.

Nếu triệt tiêu tác dụng của pháp sư đôi bên, thì rõ ràng bên phát động tập kích là Quân đoàn Tham Lang đang chiếm ưu thế tuyệt đối về lực lượng.

Nhưng kết quả cuối cùng lại là Quân đoàn Tham Lang, ngoài việc giết chết ba hộ vệ tuần tra lúc đầu, thậm chí còn chưa chạm được tới rìa đoàn xe Thương hội Tân Phi, ngược lại bản thân hai trăm kỵ binh tổn thất gần hết, chỉ có pháp sư Delal và Everton nhờ thực lực cá nhân cực mạnh mới chạy thoát về được.

Kết quả cuối cùng như vậy, không thể không khiến Bá tước Michele phải đánh giá lại Thương hội Tân Phi trong lòng.

Trong mắt phần lớn mọi người, Thương hội Tân Phi chẳng qua chỉ dựa vào Máy móc Ma thuật mới lạ mà kiếm được không ít tiền, nhưng về nền tảng và thực lực thì vẫn còn xa mới so sánh được với những thương hội lớn lâu đời trong vương quốc.

Nhưng qua thất bại của cuộc tập kích tối nay, Bá tước Michele lại phát hiện, Thương hội Tân Phi có lẽ nền tảng không bằng những thương hội lớn lâu đời kia, nhưng thực lực thì tuyệt đối không thể xem thường.

Thương hội Tân Phi có thể trong thời gian ngắn như vậy mà nghiên cứu ra được thứ vũ khí thậm chí có thể gây uy hiếp cả pháp sư mạnh mẽ như tên ma pháp này, vậy nếu cho họ thêm một khoảng thời gian phát triển nữa, họ còn có thể nghiên cứu ra được những thứ mới lạ gì đây?

Nghĩ tới đây, Bá tước Michele chợt phát hiện, cách định vị của bản thân đối với Thương hội Tân Phi từ trước tới nay có lẽ đã sai lầm.

Một thương hội luôn có thể tạo ra kỳ tích như vậy, e rằng đã không còn là loại thương hội nhỏ có thể tùy ý nắm trong lòng bàn tay như ông vẫn nghĩ nữa.

Bá tước Michele trầm ngâm giây lát, cầm lấy giấy bút, bắt đầu viết thư.

"Kính gửi Hoàng tử Aerick Điện hạ, về việc Thương hội Tân Phi, tôi có một đề nghị mới..."

...

Sáng hôm sau, trời vừa sáng, tất cả mọi người trong đoàn xe đã bò dậy khỏi lều.

Không cần Hứa Dịch dặn dò, mọi người tay chân nhanh nhẹn thu dọn hết đồ đạc, ăn qua loa vài miếng lương khô, rồi cùng nhau lên xe ô tô ma lực, nhanh chóng tiến về hướng thành Cerwell.

Chuyện xảy ra tối qua khiến tất cả mọi người đều không muốn tiếp tục dừng lại ở nơi này nữa.

Ở vùng đất xa lạ này, có lẽ chỉ khi tới được địa bàn của Bá tước Satsuma, mọi người mới có thể yên lòng được.

Cùng lúc đoàn xe xuất phát, Hart dẫn theo năm hộ vệ do chính anh tự chọn, áp giải ba tù binh còn để lại từ hôm qua, lái một xe ô tô ma lực chở hàng quay đầu trở về thành Bontar theo đường cũ.

Theo lời dặn của Hứa Dịch, suốt chặng đường này họ sẽ không vào bất kỳ thành phố nào để dừng lại, cố gắng giữ bí mật, với tốc độ nhanh nhất trở về thành Bontar, báo cáo lại việc xảy ra tối qua cho Vương nữ Cervini Điện hạ.

Hứa Dịch ban đầu còn lo ba tù binh kia trên đường sẽ gây ra rắc rối gì, nhưng Isos đã pha một liều thuốc, đổ cho mỗi tù binh một bát, ba tù binh đó lập tức chìm vào giấc ngủ như người chết, căn bản không thể gây ra động tĩnh gì, khiến Hart cùng mọi người nhẹ nhõm đi không ít.

Sau khi đoàn xe chia tách, Hứa Dịch dẫn theo số xe ô tô ma lực còn lại chở vật tư đi với tốc độ cao nhất, chỉ mất một buổi sáng đã ra khỏi phạm vi thành Laimat, một lần nữa bước lên con đường xi măng rộng rãi bằng phẳng.

Nhưng ngoài dự liệu của Hứa Dịch, lần này đoàn xe chạy thỏa thích trên đường cái được hai tiếng đồng hồ, thì đột nhiên phát hiện phía trước con đường bỗng dưng đứt đoạn.

Con đường xuất hiện ở đầu bên kia tuy trông có vẻ khá rộng rãi, nhưng lại hoàn toàn là con đường đất đá cũ kỹ.

Tuy xét theo tiêu chuẩn đường đất đá thì con đường này còn khá bằng phẳng, tình trạng không tệ, nhưng việc trên trục đường chính nối liền hai thành phố lại đột nhiên xuất hiện một đoạn đường đất đá như vậy, vẫn khiến Hứa Dịch không khỏi kinh ngạc.

"Tôi hiểu rồi, chỗ này chắc là đã vào phạm vi thành Baturu rồi." Một nghiên cứu viên loài người của trung tâm nghiên cứu máy công cụ ma lực cùng đi với Hứa Dịch, quê nhà vốn ở một thành phố khác thuộc hành tỉnh Đông Bắc, thấy Hứa Dịch vẻ mặt khó hiểu, liền giải thích với anh: "Thành Baturu là thành phố nghèo nhất hành tỉnh Đông Bắc, không có thành phố nào nghèo hơn."

"Nghèo tới mức không xây nổi một con đường sao?" Hứa Dịch ngạc nhiên hỏi.

"Cái này thì... nếu thật sự muốn xây, chắc cũng xây được thôi." Vị nghiên cứu viên này nói với chút cảm khái: "Chỉ có điều lão Thành chủ thành Baturu, Bá tước Longli, xưa nay danh tiếng luôn rất tốt, nghe nói ông không muốn vì xây đường mà tăng thêm gánh nặng cho dân thường trong thành, nên đã từ chối việc góp vốn xây đường giống các thành phố khác."

Hứa Dịch khẽ nhíu mày, thầm nghĩ quyết định này nếu nhìn từ góc độ dân thường thì có lẽ được khen là thương dân như con, nhưng nhìn từ góc độ một Thành chủ, thì rõ ràng là ngu xuẩn.

Chi phí xây một con đường cùng lắm chỉ mất vài chục vạn đồng vàng, tuy việc này sẽ mang lại gánh nặng tài chính nhất định cho thành phố, nhưng sau khi con đường xây xong, lợi ích mà nó mang lại cho cả thành phố sẽ vượt xa khoản đầu tư này rất nhiều.

Những ví dụ như vậy nhan nhản ở rất nhiều thành phố quanh thành Bontar, xét về lâu dài, khoản đầu tư này dù thế nào cũng vô cùng đáng giá.

Vị Bá tước Longli này tầm nhìn ngắn hạn đến thế, khiến Hứa Dịch không khỏi có phần coi thường trong lòng.

"À phải rồi, anh vừa nói 'lão Thành chủ'? Ý là bây giờ thành Baturu đã đổi sang một Thành chủ mới rồi?" Hứa Dịch chú ý tới một vấn đề.

"Vâng, thực ra lão Thành chủ chính là lão Bá tước Longli. Ông ấy vì đổ bệnh nên đã qua đời hồi đầu năm nay, hiện giờ là con trai ông ấy đã kế thừa tước vị Bá tước thế tập cùng vị trí Thành chủ."

"Ra là vậy..." Hứa Dịch gật đầu, nghĩ tới tin tức có được trước đó rằng hành tỉnh Đông Bắc có ba thành phố từng công khai bày tỏ ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ, lần lượt là thành Laimat vừa bị chặn ngoài thành hôm qua, cùng thành Baturu hiện tại và một thành khác là thành Duledon.

Nếu người ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ là lão Bá tước Longli đã qua đời, vậy thì vị Bá tước Longli trẻ kế thừa tước vị và vị trí Thành chủ này, liệu thái độ có thay đổi hay không?

Chương 454: Tòa thành nhỏ còn tồi tàn hơn cả thành Bontar

Tuy trong tin tức Hứa Dịch có được, lão Thành chủ thành Baturu, lão Bá tước Longli, cũng giống Bá tước Weir, Thành chủ thành Laimat, đều công khai bày tỏ ủng hộ Hoàng tử Aerick kế thừa ngôi vị, nhưng khác với việc thành Laimat thẳng thừng chặn đoàn xe Thương hội Tân Phi ở ngoài thành, đoàn xe Thương hội Tân Phi đi suốt một chặng đường trong phạm vi thành Baturu lại không gặp phải bất kỳ trở ngại nào.

Hứa Dịch ban đầu còn đang lo lắng nếu lại bị chặn ngoài thành lần nữa thì có nên chạy đường đêm để tránh phải ngủ ngoài trời hay không, giờ thấy thành Baturu không hề tỏ ra thái độ đối phó đặc biệt gì, liền yên tâm phần nào.

Có lẽ đúng như anh đoán, vị Bá tước Longli trẻ vừa kế thừa tước vị Bá tước và vị trí Thành chủ, lập trường chính trị dù sao cũng có phần khác với cha mình, lão Bá tước Longli.

Gần tới lúc hoàng hôn, đoàn xe cuối cùng cũng tiến vào thành Baturu.

Nhìn bức tường thành thấp bé cũ nát trước mặt, cùng cánh cổng thành rỉ sét, chỉ cần gió thổi qua là lắc lư phát ra tiếng kẽo kẹt khó nghe, Hứa Dịch gần như không dám tin vào mắt mình.

Anh xuyên không tới thế giới này đã hơn sáu năm, cũng từng thấy qua không ít thành phố trong Vương quốc Lanpari, vốn cứ nghĩ thành Bontar là thành phố lạc hậu nhỏ bé cũ kỹ nhất trong số đó, nhưng thành Baturu trước mắt lại hoàn toàn phá vỡ giới hạn dưới trong lòng anh.

Một nơi trông còn cũ nát hơn nhiều so với thành Bontar mà Hứa Dịch lần đầu nhìn thấy ba năm trước, lại còn nhỏ tới mức gần như không xứng gọi là một tòa thành, mà chỉ nên coi là một tòa lâu đài, đây chính là thành Baturu sao?

Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu.

Tuy trên suốt chặng đường tiến vào phạm vi thành Baturu, cảnh vật xung quanh nhìn thấy đều thể hiện rõ sự nghèo khó của thành phố này, nhưng khi tận mắt thấy tòa thành chính đại diện cho hình ảnh cả thành phố lại là bộ dạng như vậy, vẫn khiến anh có phần bất ngờ.

Nửa năm gần đây, vì Thương hội Tân Phi bắt đầu thực hiện chiến lược mở rộng, Hứa Dịch đã đích thân tới khảo sát thực địa rất nhiều thành phố trong Vương quốc Lanpari, trong đó cũng có không ít thành phố nghèo khó, nhưng dù những thành phố đó nghèo tới đâu, ít nhất tòa thành chính vẫn được xây dựng khá tươm tất.

Dù sao thì, nghèo cũng chỉ là những dân thường bình thường, chẳng liên quan gì tới bậc quý tộc như ngài Thành chủ đúng không?

Nghĩ tới đây, Hứa Dịch trong lòng lại nảy sinh một phần kính trọng đối với lão Bá tước Longli đã qua đời.

Nhìn từ góc độ này, ông có vẻ không phải kẻ chỉ ham hư danh, mà đúng là thật lòng lo nghĩ cho những người dân dưới quyền cai trị của mình.

Đương nhiên, việc ông chọn ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ thì quả thực đáng để bàn lại.

Ngành công nghiệp ma pháp mà Thương hội Tân Phi thúc đẩy hiện giờ chủ yếu vẫn tập trung ở khu vực phía nam Vương quốc Lanpari, hành tỉnh Đông Bắc hiện tại chỉ mới lác đác có vài thương hội tham gia vào hàng ngũ sản xuất Máy móc Ma thuật gia dụng, còn thứ được coi là công nghệ ma pháp đỉnh cao ngay cả trong nội bộ Thương hội Tân Phi như xe ô tô ma lực, thì trong toàn bộ hành tỉnh Đông Bắc cực kỳ hiếm thấy, mà ở một tòa thành nhỏ như thành Baturu, tự nhiên lại càng chưa từng xuất hiện.

Vì vậy đoàn xe của Thương hội Tân Phi gồm hơn hai mươi chiếc xe ô tô ma lực này vừa tiến gần tới cổng thành, lập tức thu hút sự chú ý của tất cả mọi người.

Nhìn chiếc xe ô tô ma lực chở hàng đi đầu từ từ dừng lại trước mặt, viên quan giữ cổng thành trợn tròn mắt, ngẩng đầu ngây người nhìn con quái vật cao gấp đôi người mình đang đứng trước mặt, hồi lâu không nói nên lời.

Mãi đến khi Ankato nhảy xuống xe, bước tới trước mặt hắn, viên quan giữ cổng mới sực tỉnh lại, khó khăn nuốt nước bọt, cố sức hắng giọng, đứng thẳng người lên, quát nghiêm giọng: "Này, các người là đoàn xe từ đâu tới? Đến thành Baturu chúng tôi để làm gì?"

Ankato mỉm cười đưa giấy thông hành của đoàn xe ra.

Viên quan giữ cổng liếc qua một cái, kinh ngạc trợn tròn mắt.

"Thương hội Tân Phi?" Nhìn lại hàng xe ô tô ma lực phía sau, viên quan giữ cổng chợt hiểu ra. "Cũng phải, ngoài Thương hội Tân Phi các người ra, còn thương hội nào có nhiều xe ô tô ma lực như vậy chứ."

Ankato có phần bất ngờ, không ngờ ngay cả viên quan giữ cổng ở một tòa thành nghèo nàn lạc hậu như thành Baturu này, cũng biết đến chuyện của Thương hội Tân Phi.

Liền đó trong lòng dấy lên một niềm tự hào, ngay cả loại người này cũng biết đến Thương hội Tân Phi, đủ thấy danh tiếng của Thương hội Tân Phi trong vương quốc hiện giờ lớn tới mức nào.

"Đúng vậy, chúng tôi là Thương hội Tân Phi từ thành Bontar tới, chuẩn bị vận chuyển hàng hóa đến thành Cerwell, đi ngang qua đây, tối nay muốn nghỉ lại một đêm." Ankato giải thích.

"Ồ..." Viên quan giữ cổng nhìn giấy thông hành trong tay, rồi lại nhìn Ankato và đoàn xe phía sau anh, nhíu mày: "Cho các người vào thành thì không vấn đề gì, nhưng chỗ các người có nhiều xe ô tô ma lực như vậy... tôi e là vào thành rồi sẽ không sắp xếp nổi chỗ đâu."

"Hả?" Ankato ngạc nhiên nhìn qua cổng thành quan sát tình hình bên trong, phát hiện con đường nối với cổng thành vừa nhỏ vừa chật, chỗ rộng nhất cũng chỉ chừng chưa tới bốn mét, chỗ hẹp nhất thậm chí còn chưa tới ba mét.

Tuy tạm đủ cho xe ô tô ma lực đi qua, nhưng con đường hẹp như vậy, e là xe ô tô ma lực đi vào cũng khó mà quay đầu được.

Hơn nữa con đường này còn là con đường nối với cổng thành, lẽ ra phải là con đường rộng rãi nhất trong thành, mà đến con đường này cũng hẹp như vậy, thì có thể tưởng tượng những con đường khác trong thành sẽ ra sao.

"Cái này..." Thấy tình hình như vậy, Ankato cũng có phần khó xử, suy nghĩ một lát, đành phải tới giữa đoàn xe xin ý kiến Hứa Dịch.

Hứa Dịch lúc này cũng đang lấy làm lạ sao Ankato giao thiệp với viên quan giữ cổng lâu như vậy, nghe Ankato giải thích tình hình xong, cũng có phần ngẩn người.

Tuy sớm đã thấy thành Baturu này vừa thấp vừa nhỏ, nhưng không ngờ tình hình bên trong thành lại chật vật đến thế.

"Hội trưởng, tôi thấy chi bằng chúng ta cứ cắm trại ngoài thành cho xong." Kanbi đề nghị. "Dù sao cũng đã tới sát thành rồi, chắc không xảy ra vấn đề gì đâu."

Hứa Dịch suy nghĩ, gật đầu: "Cũng được. Ankato, đi thông báo cho mọi người trong đoàn xe, nói tối nay cắm trại ngoài thành, nhưng ai thấy không quen thì cũng có thể chọn vào thành tìm khách sạn nghỉ, thương hội sẽ thanh toán chi phí."

Ankato đáp lời rồi rời đi, Hứa Dịch trầm ngâm giây lát, liền xuống xe đi tới cổng thành, tìm viên quan giữ cổng để bàn bạc.

Nghe nói đoàn xe muốn cắm trại ngoài cổng thành, viên quan giữ cổng có phần do dự.

"E là không được đâu... Các người dừng ở ngoài thành sẽ làm phiền những người khác..."

Biết Hứa Dịch chính là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, giọng nói của viên quan giữ cổng bất giác yếu đi mấy phần, nếu là người khác đưa ra yêu cầu như vậy, e là sớm đã bị hắn đuổi đi rồi.

"Chúng tôi sẽ chọn một chỗ không làm phiền người khác, chỉ cần cho chúng tôi một khoảng đất trống là được." Hứa Dịch kiên nhẫn giải thích. "Hơn nữa chỉ dừng lại một đêm thôi, sáng mai trời sáng là đi ngay, tôi nghĩ chắc không gây trở ngại gì đâu."

Thấy viên quan giữ cổng vẫn còn do dự, Hứa Dịch nhìn quanh, kéo viên quan giữ cổng một cái, xoay người quay lưng lại với những người xung quanh, từ trong người lấy ra một túi tiền đưa qua.

"Số tiền này coi như là phí vào thành chúng tôi nộp, chỉ có điều không vào thành, ông thấy thế nào?"

Viên quan giữ cổng liếc nhìn túi tiền trong tay Hứa Dịch, có thể thấy số đồng vàng trong túi tiền này chắc chắn vượt xa mức phí vào thành đáng phải nộp, không nhịn được nuốt nước bọt, nhìn quanh, giật lấy túi tiền từ tay Hứa Dịch, khẽ ho một tiếng, nghiêm giọng nói: "Được rồi, đã như vậy các người thật sự khó khăn, tôi cũng không thể làm khó các người quá. Tự đi tìm một khoảng đất trống bên cạnh mà ổn định đi, nhớ kỹ, không được làm phiền người khác đấy."

Hứa Dịch cười đáp lời, vừa quay người định rời đi thì chợt phát hiện vẻ mặt viên quan giữ cổng đột nhiên biến sắc, vừa nãy vẻ mặt hớn hở khi nhận được túi tiền trong khoảnh khắc lại biến thành như thấy ma, trở nên vô cùng kinh hãi.

"Chuyện gì vậy?" Hứa Dịch khó hiểu quay đầu nhìn lại, nhìn theo hướng viên quan giữ cổng đang trợn mắt nhìn, liền thấy một cỗ xe ngựa từ xa lao tới như điên, cuốn theo bụi mù mịt.

"Khoan đã!" Đúng lúc Hứa Dịch còn đang lấy làm lạ vì sao viên quan giữ cổng nhìn thấy cỗ xe ngựa này lại như thấy ma vậy, viên quan giữ cổng đột nhiên vươn tay nắm chặt cánh tay Hứa Dịch, nhét thẳng túi tiền còn chưa kịp cất vào lòng Hứa Dịch, khẽ giọng quát: "Nhớ kỹ, vừa rồi tôi không nói gì hết."

Hứa Dịch ngẩn ra nhìn viên quan giữ cổng, lại thấy vẻ mặt hắn lần nữa nhanh chóng thay đổi, nhưng lần này lại chất đầy nụ cười xu nịnh, tươi cười nghênh đón cỗ xe ngựa kia cùng những lính canh thành khác ở cổng thành.

Rõ ràng, người ngồi trong cỗ xe ngựa này hẳn phải là một nhân vật lớn mà đám lính canh thành này quen biết.

Nhưng ánh mắt Hứa Dịch lướt qua cỗ xe ngựa này, lại phát hiện dù nhìn thế nào cỗ xe ngựa này cũng hết sức bình thường, căn bản không toát ra chút khí phái sang trọng nào, khiến Hứa Dịch không tài nào đoán ra được người ngồi trên xe ngựa này rốt cuộc là ai, mà lại khiến viên quan giữ cổng biến đổi thái độ dữ dội như vậy, trước sau khác hẳn nhau.

Chỉ trong chốc lát, cỗ xe ngựa mang theo bụi mù nhanh chóng băng qua con đường đất đá, nhưng lại hoàn toàn phớt lờ viên quan giữ cổng cùng đám lính canh thành đang tiến lại đón, không hề giảm tốc độ mà lướt thẳng qua trước mặt họ, rồi kêu kẽo kẹt một tiếng, dừng gấp ngay trước mặt Hứa Dịch.

Hứa Dịch khẽ nhíu mày, tay phải vung lên, ma lực trong cơ thể lưu chuyển, dùng một chiêu thuật gió cuốn để xua tan lượng lớn bụi mù mà cỗ xe ngựa mang tới.

Bụi mù tan đi, một người đàn ông trung niên trông chừng bốn mươi tuổi từ trên xe ngựa nhảy xuống, nắm chặt lấy hai tay Hứa Dịch, vẻ mặt đầy xúc động nói: "Hội trưởng Hứa, cuối cùng tôi cũng đuổi kịp ngài rồi!"

Hứa Dịch ngẩn người nhìn người đàn ông trung niên trước mặt, phát hiện ông ta vẻ mặt vô cùng mệt mỏi, bộ quần áo trên người tuy chất vải trông khá tốt nhưng cũng đã nhàu nát, thế nhưng tinh thần lại vô cùng phấn chấn, trong ánh mắt tràn đầy vẻ vui mừng.

"Ngài là..."

"Ồ, quên mất chưa tự giới thiệu." Người đàn ông trung niên chỉnh lại thần sắc, chỉ về phía thành Baturu phía sau Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, xin cho phép tôi tự giới thiệu, tôi chính là Thành chủ đương nhiệm của thành Baturu, Bá tước Rivel Longli. Lần đầu gặp mặt, mong Hội trưởng Hứa sau này chiếu cố nhiều hơn."

Hứa Dịch ngạc nhiên quan sát người đàn ông trung niên trước mặt không hề toát ra chút khí chất quý tộc nào này, từ thái độ kinh ngạc của viên quan giữ cổng và đám lính canh thành đi theo sau, phán đoán ra người đàn ông trung niên này hẳn không nói dối, ông ta đúng thật là Bá tước Longli trẻ, Thành chủ thành Baturu.

Nhưng điều khiến Hứa Dịch vô cùng khó hiểu, là rõ ràng thành Baturu lẽ ra phải công khai đứng về phía ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ, vậy sao lại tỏ ra khách sáo như vậy với anh, một Hội trưởng Thương hội Tân Phi? Thậm chí khi gặp Hứa Dịch còn có vẻ xúc động đến thế?

Chẳng lẽ... suy đoán trước đó của Hứa Dịch, lại thật sự trở thành hiện thực rồi sao?

Chương 455: Xin ở lại thêm một ngày

Lão Bá tước Longli dù có vì bình dân mà không muốn phung phí xa hoa đến đâu, thì suy cho cùng ông vẫn là một quý tộc có địa vị, có những thứ không thể nào tránh khỏi.

Chẳng hạn như... trang viên tư nhân quy mô lớn mà gia tộc quý tộc nào cũng phải có...

"Hội trưởng Hứa, mời vào." Bá tước Longli nhiệt tình mời Hứa Dịch bước qua cổng lớn của trang viên, đồng thời gọi vài người hầu ra tiếp đón đoàn xe ô tô ma lực phía sau cùng nhân viên Thương hội Tân Phi, sắp xếp chỗ ở cho họ. "Điều kiện trang viên này không tốt lắm, mong Hội trưởng Hứa thông cảm."

Hứa Dịch lắc đầu cười nói: "Dù sao cũng tiện lợi hơn cắm trại ngoài đồng nhiều rồi, đúng không?" Ngừng một chút, Hứa Dịch thâm trầm nói thêm một câu. "Huống hồ, ở trong trang viên này, chắc chắn không cần lo gặp phải nguy hiểm gì."

Bá tước Longli khựng bước, liếc nhìn Hứa Dịch một cái, do dự một lúc, nhìn trước ngó sau, ra hiệu cho Hứa Dịch đi theo mình.

Hai người một mình đi vào một căn phòng nhỏ bên hông trang viên, sau khi người hầu dâng trà nóng cho cả hai, Bá tước Longli phẩy tay ra hiệu cho người hầu lui hết ra ngoài, im lặng giây lát rồi trầm giọng hỏi: "Hội trưởng Hứa, quả nhiên tối qua các vị bị tập kích phải không?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Sao lại nói là quả nhiên?"

"Vì từ hôm qua, tôi vẫn luôn bám theo đoàn xe của các vị, kết quả sáng nay lại thấy một số..." Bá tước Longli cau mày. "...cảnh tượng khiến người ta tiếc nuối..."

"Chỉ là tiếc nuối thôi sao?" Hứa Dịch chăm chú quan sát thần sắc trên mặt Bá tước Longli, cố tìm ra trong biểu cảm của ông xem có liên quan gì tới chuyện này hay không.

Nhưng biểu cảm trên mặt Bá tước Longli tuy phức tạp, phần lớn lại là cay đắng và bất lực, phần còn lại lộ ra đều là sự quan tâm đối với Thương hội Tân Phi vừa gặp tập kích.

"Hội trưởng Hứa, tôi hiểu, có lẽ vì lập trường trước đây của thành Baturu chúng tôi mà ngài nghi ngờ tôi, nhưng về chuyện này, xin ngài hãy tin tôi, tôi thực sự vô cùng tiếc nuối và phẫn nộ." Bá tước Longli ngừng lại, chuyển giọng. "Hội trưởng Hứa, tổn thất của các vị đêm qua... có nghiêm trọng không?"

"Vô cùng nghiêm trọng." Hứa Dịch sa sầm nét mặt, vẻ đau xót. "Trong vụ tập kích đêm qua, thương hội chúng tôi mất ba vệ sĩ trung thành, tôi vô cùng đau lòng và phẫn uất vì việc này. Đợi khi trở về thành Anweimar, tôi nhất định sẽ báo cáo chi tiết chuyện này lên Nghị viện Vương quốc, để tranh thủ khoản bồi thường xứng đáng cho ba vệ sĩ này."

Bá tước Longli sững người: "Chỉ mất có ba vệ sĩ thôi sao?"

Hứa Dịch nhàn nhạt liếc ông một cái: "Chỉ ư? Bá tước Longli, trong mắt tôi, mọi vệ sĩ đều là nhân viên quý giá của thương hội, mất đi bất kỳ ai cũng đều là điều chúng tôi không thể chấp nhận được."

"À không, Hội trưởng Hứa ngài hiểu lầm rồi, tôi không có ý đó. Chỉ là..." Bá tước Longli xua tay, vẻ mặt vẫn còn chút khó tin. "Trong tình huống như vậy mà các vị chỉ mất có ba vệ sĩ... tôi không thể không nói rằng đội vệ sĩ của Thương hội Tân Phi các vị thực sự có sức chiến đấu xuất sắc."

"Sao vậy? Bá tước Longli, ngài nắm rất rõ tình hình đêm qua sao?"

Bá tước Longli vội lắc đầu: "Không không, tôi chỉ suy đoán qua dấu vết chiến trường quan sát được vào buổi sáng thôi. Nếu tôi đoán không lầm, kẻ đột kích các vị e là một đội kỵ binh tinh nhuệ..."

"Đây là do ngài suy đoán ra sao?" Hứa Dịch nhìn Bá tước Longli, vẻ mặt cười mà như không cười.

Thấy Hứa Dịch cứ tỏ ra không tin mình, Bá tước Longli bất đắc dĩ cười khổ, nhất thời cũng không biết phải nói tiếp thế nào.

Ông không mở miệng, Hứa Dịch cũng nhìn ông mà im lặng không kém, căn phòng nhất thời rơi vào tĩnh lặng.

Bầu không khí ngượng ngùng duy trì một lúc, Bá tước Longli khẽ ho khan một tiếng, lại chất đầy nụ cười lên mặt, hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, lần này đích đến của các vị là thành Cerwell đúng không?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch gật đầu.

"Lần trước tôi tới thành Cerwell gặp Bá tước Satsuma một lần, ông ấy có nhắc tới việc sẽ mời Thương hội Tân Phi các vị tới thành Cerwell đầu tư xây dựng, nếu tôi đoán không lầm, số vật tư đoàn xe của các vị chở lần này chính là có liên quan tới việc đó?"

"Không sai." Hứa Dịch đặt chén trà xuống, liếc nhìn Bá tước Longli một cái, thầm nghĩ ông chủ động hỏi tới chuyện này, chẳng lẽ đúng như mình từng suy đoán, cũng có ý định gì đặc biệt chăng?

Bá tước Longli trầm ngâm giây lát, lại hỏi: "Vậy Hội trưởng Hứa, ngài có thể tiết lộ một chút, lần này thương hội các vị định đầu tư bao nhiêu tiền vào thành Cerwell không?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, giơ một ngón tay lên: "Số vốn đầu tư dự tính ban đầu là một triệu đồng vàng."

"Một triệu đồng vàng?" Bá tước Longli hơi trợn to hai mắt, hơi thở lập tức trở nên gấp gáp hơn một chút, xem ra dù với thân phận là chúa một thành, ông vẫn bị con số này làm cho kinh ngạc. "Còn chỉ là giai đoạn đầu thôi sao?"

"Đúng vậy. Mục tiêu cuối cùng của chúng tôi là xây dựng một cơ sở sản xuất thuộc về thương hội mình tại thành Cerwell, lấy thành Cerwell làm trung tâm của thương hội ở vùng đông bắc vương quốc, dùng để lan tỏa ra toàn bộ vùng đông bắc vương quốc, thậm chí còn có thể hoàn thành giao dịch thương mại giữa thương hội với vài quốc gia, khu vực lân cận ngay tại đây. Một triệu đồng vàng quả thực chỉ có thể coi là khoản đầu tư ban đầu, nếu tính tổng cuối cùng, tôi cho rằng tổng vốn đầu tư sẽ không dưới năm triệu đồng vàng." Hứa Dịch nói.

"Năm triệu đồng vàng..." Bá tước Longli khẽ thở dài, giọng điệu tràn đầy kinh ngạc và tán thưởng. "Hội trưởng Hứa, Thương hội Tân Phi các vị quả thực giàu có hào phóng, chỉ riêng một thành Cerwell mà đã sẵn lòng bỏ ra khoản tiền khổng lồ năm triệu đồng vàng như vậy."

Hứa Dịch cười khẽ nói: "Tôi là một thương nhân. Bỏ vốn ra, tự nhiên là để kiếm tiền. Tôi có niềm tin, bỏ năm triệu đồng vàng vào thành Cerwell, tương lai nhất định sẽ kiếm được số tiền vượt xa năm triệu đồng vàng."

"Tôi tin rằng Hội trưởng Hứa nhất định làm được." Bá tước Longli gật đầu, lại hỏi: "Nhưng Hội trưởng Hứa, tôi có thể hỏi thêm một câu được không?"

"Xin mời hỏi."

"Thương hội các vị quyết định bỏ năm triệu đồng vàng vào thành Cerwell, tuy tôi tin rằng Hội trưởng Hứa ngài quả thực có khả năng kiếm lại số tiền nhiều hơn hẳn số vốn bỏ ra, nhưng các vị định đổ năm triệu đồng vàng này vào những đâu? Thành Cerwell liệu có thể nhờ khoản đầu tư này của thương hội các vị mà phát triển nhanh chóng như thành Bontar hay không?" Bá tước Longli hỏi với vẻ mặt nghiêm túc.

"Cái này tôi không dám chắc chắn trăm phần trăm. Một thành phố có phát triển nhanh được hay không, ngoài việc cần vốn đầu tư, quan trọng nhất là bản thân người ra quyết sách phải đủ mạnh mẽ, có năng lực. Đương nhiên, hồi Bá tước Satsuma còn làm Thành chủ thành Bontar, tôi đã có rất nhiều trải nghiệm hợp tác tốt đẹp với ông ấy, tin rằng lần này ở thành Cerwell, chúng tôi vẫn có thể hợp tác vô cùng vui vẻ. Tôi nghĩ chỉ cần xử lý ổn thỏa một số vấn đề chi tiết, sự phát triển nhanh chóng của thành Cerwell hoàn toàn có thể dự đoán được."

Nghe câu trả lời của Hứa Dịch, Bá tước Longli chìm vào suy nghĩ sâu xa.

Tuy vẻ mặt ông không thay đổi nhiều, nhưng từ ánh mắt không ngừng biến đổi và ngón tay vô thức gõ nhịp trên bàn, có thể thấy rõ nội tâm ông lúc này đang giằng co không dứt.

Một lúc khá lâu sau, mãi cho tới khi trà trong chén của Hứa Dịch sắp nguội hẳn, Bá tước Longli mới dừng ngón tay lại, ánh mắt dần chuyển sang kiên định, nhìn Hứa Dịch mỉm cười nói: "Hội trưởng Hứa, ngài đã khó khăn lắm mới tới thành Baturu chúng tôi một chuyến, liệu có thể ở lại đây thêm một ngày, để tôi có dịp chiêu đãi thật chu đáo vị khách quý hiếm có như ngài không?"

Hứa Dịch nhìn Bá tước Longli với ánh mắt đầy hàm ý: "Bá tước Longli, ngài giữ tôi lại đây làm khách, e là không mấy tiện lợi đâu nhỉ?"

Bá tước Longli khẽ mỉm cười: "Chẳng phải bây giờ các vị đã đang làm khách ở đây rồi sao, có gì bất tiện đâu? Vả lại tôi quả thực có rất nhiều chuyện muốn thỉnh giáo Hội trưởng Hứa, mong Hội trưởng Hứa nể mặt lưu lại đây một ngày."

Hứa Dịch làm ra vẻ đang cân nhắc, nghĩ ngợi một lúc rồi gật đầu: "Được thôi, thấy Bá tước Longli thịnh tình mời gọi, tôi và các thuộc hạ cứ ở lại đây làm phiền thêm một ngày vậy. Còn về chuyện thỉnh giáo gì đó, Bá tước Longli ngài khách sáo quá rồi. Có việc gì cần bàn bạc với tôi, xin cứ nói thẳng."

Nụ cười trên mặt Bá tước Longli rạng rỡ hơn vài phần: "Nhất định."

...

"Choang——"

Chiếc bình ngọc hổ phách thiên nhiên tinh xảo, ra đời từ tay Đại sư Panda, được Bá tước Weir mua lại với giá cao mười ba nghìn đồng vàng tại phiên đấu giá Anweimar lần trước, rơi mạnh xuống đất, lập tức vỡ tan thành từng mảnh khắp sàn.

Mấy người hầu xung quanh trong lòng giật thót, nhưng trên mặt không dám lộ ra chút thần sắc khác lạ nào, chỉ đành cúi gằm đầu thật sâu, đến thở mạnh cũng không dám.

Họ đều rất rõ, lúc Bá tước Weir nổi trận lôi đình, tốt nhất đừng để bị ông chú ý tới, nếu không hậu quả khó lường.

Levan, thư ký phủ Thành chủ thành Laimat, cau mày liếc nhìn đám mảnh vỡ bình ngọc trên sàn, phẩy tay một cái, mấy người hầu lập tức như được đại xá, rảo bước đi ra ngoài.

Thấy người hầu cuối cùng ra ngoài rất ngoan ngoãn khép cửa lại, Levan chờ thêm một lúc rồi mới lên tiếng với Bá tước Weir: "Thưa Bá tước đại nhân, ngài nên đưa ra quyết định rồi."

"Quyết định? Quyết định cái con khỉ!" Bá tước Weir giận dữ quát khẽ. "Đêm khuya tập kích đoàn xe của Thương hội Tân Phi ngay trên địa bàn của ta? Còn dẫn cả đám nhãi ranh Vương quốc Sack tới nữa! Cái này đúng là muốn dồn ta vào chỗ chết! Cái thằng chó Michele, chuyện này chắc chắn là do con cáo già đó làm! Ta không xong với hắn đâu!"

Levan cau mày thật sâu, nghĩ ngợi một lúc rồi thở dài: "Thưa Thành chủ đại nhân, nếu chuyện này quả thực do Bá tước Michele làm, thì tôi nghĩ chúng ta chắc chắn không lấy được bất kỳ chứng cứ nào. Hơn nữa..." Levan cười khổ một tiếng, nói tiếp. "Tôi ngờ rằng chuyện này biết đâu vốn dĩ là do ông ta làm theo chỉ ý của Điện hạ Vương tử."

"Chỉ ý của Điện hạ Vương tử?" Bá tước Weir sững người, nghĩ ngợi một lúc, ánh mắt lóe lên một tia lạnh lẽo thấu xương. "Điện hạ Vương tử vì sao lại muốn hại ta? Việc này có lợi gì cho ngài ấy?"

"Không, Điện hạ Vương tử có lẽ chỉ ra chỉ ý trừ khử Thương hội Tân Phi, còn việc Bá tước Michele chọn ra tay ngay tại thành Laimat chúng ta, thì chỉ là quyết định riêng của ông ta." Levan phân tích. "Bá tước Michele vẫn luôn tranh giành quyền chủ đạo vùng đông bắc hành tỉnh với Thành chủ đại nhân ngài, nếu có thể mượn chuyện này lật đổ ngài, thì mục đích của ông ta đã đạt được. Cho dù không thể trực tiếp lật đổ ngài, chỉ cần vì chuyện này mà khiến Nghị viện Vương quốc sinh lòng cảnh giác với ngài, thì cũng đủ để ông ta đạt được mục đích rồi."

"Hắn tính hay lắm!" Bá tước Weir lạnh giọng hừ một tiếng, trầm tư đi vòng vài vòng trong phòng, rồi vẫy tay gọi Levan.

Levan lập tức bước tới gần.

Bá tước Weir ghé sát tai ông, khẽ nói: "Nghe cho kỹ, lần này ngươi đi..."

Nghe xong lời dặn dò của Bá tước Weir, Levan kinh ngạc nhìn ông.

Nếu thực sự làm theo lời Bá tước Weir dặn, chẳng phải có nghĩa là thành Laimat và thành Duledon sẽ hoàn toàn cắt đứt quan hệ hay sao?

Nhưng thấy vẻ mặt âm trầm và ánh mắt lộ ra tia sát khí của Bá tước Weir, Levan lại không dám nói lời nào.

Ông rất rõ, Bá tước Weir trong trạng thái này là nguy hiểm nhất.

Chương 456: Suối nước nóng

"Hội trưởng Hứa, nhìn thấy con sông phía trước kia chưa? Đó chính là con sông Banao lớn nhất vùng đông bắc hành tỉnh chúng ta, chảy qua toàn bộ vùng đông bắc hành tỉnh rồi tiếp tục xuôi về đông, đi qua Công quốc Delac, Vương quốc Feno, cuối cùng đổ vào sông Sgain." Bá tước Longli nhiệt tình chỉ về dải nước bạc phía trước, giới thiệu với Hứa Dịch.

Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn mặt sông lấp lánh sóng nước phía trước, phản chiếu vô số tia nắng vụn vỡ, trong lòng có chút kỳ lạ.

"Mùa đông phương bắc chẳng phải rất lạnh sao? Vì sao con sông này lại không đóng băng?"

Bá tước Longli cười ha hả: "Đây chính là đặc điểm lớn nhất của sông Banao, tuy nằm ở phía bắc vương quốc, nhưng mùa đông lại chưa bao giờ đóng băng."

"Nguyên nhân là gì?" Hứa Dịch có chút tò mò.

Phía bắc Vương quốc Lanpari tuy chưa thể coi là cực bắc của toàn bộ lục địa, nhưng nhiệt độ mùa đông đã có thể xuống tới âm mười đến âm hai mươi độ, theo lẽ thường sông Banao này không quá rộng, đáng lẽ phải đóng băng mới đúng.

Bá tước Longli cười khẽ: "Lát nữa ngài sẽ hiểu ra nguyên nhân thôi."

Hứa Dịch không nhịn được trợn mắt, không ngờ Bá tước Longli này lại còn có thói xấu thích giữ bí mật câu giờ.

Cỗ xe ngựa chở hai người xóc nảy trên con đường đất nông thôn, tiến về phía trước, cuối cùng dừng lại ở một thôn làng bình thường không lớn lắm.

Bá tước Longli vừa xuống xe ngựa, một đám người liền vây quanh lại.

"Thành chủ đại nhân, ngài lại tới rồi ạ."

"Thành chủ đại nhân, lại tới ngâm nước nóng ạ?"

"Thành chủ đại nhân, hôm nay đúng là thời tiết đẹp, thích hợp để ngâm thêm chút đấy ạ."

"Đúng vậy, Thành chủ đại nhân, ngài đã mấy hôm không tới rồi đấy, đi đi đi, trước tiên tới nhà chúng tôi ăn cơm đã. Hôm qua tôi vừa lên núi săn được một con hươu sừng, chân vẫn còn giữ lại đây, ngài tới đúng lúc quá."

"Thành chủ đại nhân, con muốn ăn kẹo..."

...

Nhìn đám dân làng bình thường nhiệt tình vây quanh Bá tước Longli, Hứa Dịch có chút kinh ngạc.

Trước đây ở thành Bontar, Bá tước Satsuma cũng có thể coi là nổi tiếng gần gũi dân chúng, nhưng chưa bao giờ được như Bá tước Longli thế này, có thể khiến những bình dân bình thường tiếp xúc trò chuyện với mình một cách hoàn toàn không áp lực, cứ như là bạn cũ vậy.

Bá tước Longli cũng nở nụ cười rạng rỡ khắp mặt, chào hỏi mọi người một cách vô cùng thân thuộc, còn đưa tay bế thốc đứa trẻ vừa xin kẹo lên, gọi Hứa Dịch một tiếng rồi bước về phía nhà của lão nông vừa mời ông tới ăn cơm.

Hứa Dịch theo sau bước vào trong thôn, mỗi khi đi ngang qua một căn nhà, luôn có người nhiệt tình chào hỏi Bá tước Longli.

Mãi cho tới khi tới nhà lão nông đó, Bá tước Longli mới đặt đứa trẻ xuống, nhét cho nó một viên kẹo, rồi vỗ vỗ mông đuổi đứa trẻ về nhà mình, sau đó mới như thể chủ nhà mời Hứa Dịch vào cửa.

Vừa bước vào cửa, Hứa Dịch lập tức cảm nhận một luồng hơi nóng ngột ngạt pha trộn đủ loại mùi lạ ập thẳng vào mặt, không nhịn được khẽ cau mày.

Lão nông đi phía trước dường như đã sớm đoán được Hứa Dịch sẽ có phản ứng với mùi này, quay đầu lại cười ngượng ngùng với Hứa Dịch: "Vị khách quý này e là không chịu nổi mùi trong nhà, nhưng không có cách nào khác, ở quê chỉ có vậy thôi, mong ngài chịu khó nhẫn nhịn một chút."

Bá tước Longli bên cạnh cũng giải thích: "Mùa đông quá lạnh, để căn nhà ấm hơn một chút, đây là biện pháp cần thiết."

Hứa Dịch nhìn kỹ vào trong nhà, phát hiện căn nhà nhỏ chỉ chưa tới hai mươi mét vuông này lại có một lò sưởi đang cháy ở giữa, trên lò sưởi lúc này có mấy khúc củi đang bén lửa, đồng thời còn bốc ra làn khói xanh mỏng, khiến cả căn nhà mờ mịt khói.

Trộn lẫn với mùi thơm tỏa ra từ cái nồi sắt trên lò sưởi không rõ đang nấu thứ gì, quả thực kỳ lạ khác thường.

Trong góc phòng đặt một chiếc giường cũ kỹ, trên đó trải một tấm chăn đệm mỏng đen sì đến mức không thể nhìn ra màu sắc ban đầu.

Hai đứa trẻ quấn trong chăn đệm, đều chưa tới mười tuổi, trợn tròn mắt nhìn hai vị khách bất ngờ bước vào, giây lát sau, cả hai đứa trẻ cùng lao khỏi giường, xông thẳng vào lòng Bá tước Longli, kêu lên vui sướng.

Thấy tình cảnh này, Hứa Dịch cười nói với lão nông bên cạnh vẫn còn vẻ áy náy: "Yên tâm đi, Thành chủ đại nhân còn chịu được, tôi đương nhiên không vấn đề gì."

Lão nông cười hiền lành, đi ra cửa sau căn nhà, dường như gọi ai đó một tiếng.

Không lâu sau, lão nông và một người phụ nữ nông dân bước trở vào nhà, bắt đầu bận rộn quanh lò sưởi.

Lúc này Bá tước Longli đã hòa mình chơi đùa với hai đứa trẻ, cười hì hì ngồi xuống cạnh lò sưởi, rồi gọi Hứa Dịch.

"Nào, Hội trưởng Hứa, ngồi xuống đi. Món chân hươu hầm của lão Hal là món ngon hiếm có, ngay cả tôi cũng không được ăn mấy lần. Ngài may mắn đấy, mới tới hôm nay đã được ăn rồi."

Nghe lời khen của Bá tước Longli, lão nông được gọi là lão Hal nheo mắt cười khì, tay chân không ngừng cho vào nồi đủ loại nguyên liệu mà Hứa Dịch hoàn toàn không nhận ra.

Mãi cho tới khi lão Hal cuối cùng hầm xong chân hươu sừng, múc một bát canh dâng hai tay tới trước mặt Hứa Dịch, Hứa Dịch vẫn cảm thấy trải nghiệm hôm nay có chút kỳ quái.

Vốn dĩ anh nghĩ Bá tước Longli cố ý giữ mình lại thêm một ngày, sẽ có chuyện gì đặc biệt cần bàn bạc với mình, nhưng không ngờ cả ngày hôm qua ông chỉ dạo quanh thành Baturu cùng Hứa Dịch, mà chẳng nói gì cả.

Sáng sớm hôm nay, ông còn ngoài dự liệu của Hứa Dịch mà dẫn anh tới thôn làng bình thường ngoài thành này, giờ lại còn dẫn anh vào căn nhà của người nông dân nghèo khó bình thường này, cùng thưởng thức con hươu sừng do chính lão nông tự săn được.

"Vị Bá tước Longli này, rốt cuộc đã hạ quyết tâm hay vẫn còn do dự đây?" Hứa Dịch trong lòng nghi hoặc, nhưng bề ngoài vẫn không lộ ra chút gì, nói lời cảm ơn lão Hal, đón lấy bát canh, thổi nhẹ một hơi rồi khẽ nhấp một ngụm.

Vị đậm đà thơm ngon lập tức bùng nổ trong miệng, khiến Hứa Dịch không kìm được giơ ngón cái với lão Hal.

"Ngon quá! Thảo nào Thành chủ đại nhân đặc biệt dẫn tôi tới đây, thì ra là thèm ăn rồi!"

Được Hứa Dịch khen ngợi không chút tiếc lời, lão Hal cười tít cả mắt, quay người lục lọi ở đâu đó không rõ, lại lấy ra một cái túi có vẻ làm bằng da dê, lại lấy thêm một cái bát, mở nút túi da dê ra rót, lập tức mùi rượu thơm nồng tỏa khắp, bên trong hóa ra đựng rượu ngon.

"Nào, ăn một miếng thịt hươu, uống một ngụm rượu, đó mới là hưởng thụ tuyệt vời nhất." Bá tước Longli tới đây rồi dường như đã biến thành người khác, hoàn toàn không còn thấy chút phong thái quý tộc nào, đón lấy bát rượu từ tay lão Hal, nâng lên mời rượu Hứa Dịch.

Hứa Dịch chạm bát với ông, uống cạn một hơi, nhận ra vị rượu tuy không sánh được với rượu ngon của trang viên Sachi, cũng không thuần khiết bằng rượu do xưởng rượu người lùn nấu ra, nhưng cũng coi là khá ngon.

Thế là bốn người lớn hai đứa trẻ quây quần bên lò sưởi, đến cả trẻ con cũng nhấp chút rượu, ăn thịt hươu canh hươu ngon lành, chẳng mấy chốc đã ăn sạch cả một nồi lớn thịt hươu, thậm chí đến chút canh dưới đáy nồi cũng không tha.

Sau khi no say, Bá tước Longli nghỉ ngơi một lát, rồi lại gọi Hứa Dịch một tiếng.

"Đi thôi, Hội trưởng Hứa, trong thời tiết thế này, ăn no rồi thì nên lên trên kia ngâm nước cho thỏa, chắc chắn là một hưởng thụ tuyệt vời."

Trong lòng Hứa Dịch vẫn còn thắc mắc, nhưng không định hỏi thêm.

Hôm nay xem ra Bá tước Longli định không tới phút chót sẽ không nói ra, anh đương nhiên cũng kiên nhẫn chờ đợi, không hề thúc giục.

Nếu tâm tư của Bá tước Longli đúng như anh đoán, thì chuyện này đối với Bá tước Longli quả thực là một quyết định vô cùng khó khăn, việc ông do dự không quyết cũng là chuyện bình thường.

Rời khỏi nhà lão Hal, Bá tước Longli lại không lập tức đi lên núi, mà quay về xe ngựa lấy ra hai gói đồ, ném cho Hứa Dịch một gói, tự mình vác gói còn lại, dẫn đường phía trước, đi về phía một ngọn núi nhỏ ngoài thôn.

Sau bữa ăn đi bộ vài bước tự nhiên là tốt, nhưng trực tiếp chạy tới leo núi thì có phần hơi vất vả.

Thể lực Hứa Dịch vốn dĩ đã không tốt lắm, trong điều kiện này, leo được một đoạn đường núi đã thở hổn hển, khiến Bá tước Longli cười ha hả.

"Hội trưởng Hứa, nghe nói ngài là một pháp sư, có phải tất cả pháp sư đều có thể lực kém như ngài không?"

Hứa Dịch trợn trắng mắt, nhưng không có sức phản bác.

Ít nhất hiện tại anh quen biết rất nhiều pháp sư, quả thực chưa từng thấy vị pháp sư nào có thể lực đặc biệt tốt cả.

May mà ngọn núi này cũng không cao, hơn nữa chưa leo tới đỉnh núi Bá tước Longli đã dừng lại, dẫn Hứa Dịch rẽ theo một con đường nhỏ ở lưng chừng núi.

Đi được một đoạn, phía trước vang lên tiếng nước róc rách, cùng từng đám hơi nước mịt mù bay tới từ phía trước.

Thấy cảnh tượng trước mắt, Hứa Dịch trong lòng kinh ngạc.

Cảnh này, sao lại giống hệt cái thứ mà anh thỉnh thoảng từng trải nghiệm hồi còn ở Trái Đất thế?

Đi thêm một đoạn nữa, hơi nước càng lúc càng nồng đậm, nhưng vẫn có thể nhìn rõ, phía trước lưng chừng núi xuất hiện một hồ nước rộng tới cả trăm mét vuông.

Nước trong hồ rõ ràng có nhiệt độ khá cao, trong tiết trời lạnh giá này tỏa ra hơi nóng nồng đậm, nhuộm cả khu vực quanh hồ như chốn tiên cảnh.

Không sai, nơi đây hóa ra lại là một suối nước nóng!

Nhìn Hứa Dịch có chút ngẩn người, Bá tước Longli cười ha hả nói với anh: "Hội trưởng Hứa, ngài là người phương nam, chắc lần đầu tiên thấy đặc sản suối nước nóng ở chỗ chúng tôi đúng không?"

Hứa Dịch rất muốn nói cái thứ này anh đã từng trải nghiệm rất nhiều lần hồi còn ở Trái Đất rồi, nhưng vẫn gật đầu thừa nhận.

"Đã là lần đầu tới đây, thì phải trải nghiệm cho thật kỹ. Nói cho ngài biết, trong thời tiết thế này, ngâm mình trong suối nước nóng đúng là hưởng thụ lớn nhất."

Nói xong câu đó, Bá tước Longli chẳng khách sáo chút nào, cũng chẳng tỏ ra có điều gì kiêng kỵ, thành thục cởi sạch quần áo trên người, thẳng người bước vào hồ nước nóng.

Thấy Bá tước Longli còn đang vẫy tay gọi mình dưới suối nước nóng, Hứa Dịch bất đắc dĩ lắc đầu, cũng nhanh nhẹn cởi sạch quần áo, chui vào theo.

Không thể không nói, trong thời tiết lạnh giá thế này, ngâm mình trong suối nước nóng thiên nhiên như vậy, còn có thể ở trên cao ngắm cảnh sắc xa xăm, thực sự là một hưởng thụ tuyệt vời.

Nhưng vì dụng ý của Bá tước Longli khi dẫn mình tới đây, khiến Hứa Dịch không cách nào thoải mái hưởng thụ được.

Hai người vừa ngâm mình trong suối nước nóng, vừa trò chuyện phiếm một lúc.

Một lúc sau, Bá tước Longli bỗng thở dài: "Lão Hal họ tuy sống ngay cạnh thứ hưởng thụ thiên nhiên như thế này, nhưng ngày nào cũng phải lo lắng ăn sao cho no bụng, căn bản chẳng còn tâm trí nào nghĩ tới hưởng thụ kiểu này, thực sự khiến người ta thương cảm. Hội trưởng Hứa, ngài thấy sao?"

Hứa Dịch thu ánh mắt đang ngắm nhìn thôn làng dưới chân núi lại, quay đầu nhìn về phía Bá tước Longli.

Gã này giữ bí mật câu giờ cả một ngày trời, cuối cùng cũng sắp nói vào vấn đề chính rồi sao?

Chương 457: Nỗi lo của Hứa Dịch

Hai ngày sau, đoàn xe Thương hội Tân Phi rời khỏi thành Baturu, nơi họ đã lưu lại trọn ba ngày, lên đường hướng tới thành Cerwell.

Chiếc xe khách ma lực cỡ trung xóc nảy không ngừng trên con đường đất đá ngoài thành Baturu, khiến thân thể Hứa Dịch và các nghiên cứu viên khác của Trung tâm Nghiên cứu Phát triển Máy công cụ Ma lực trong xe cứ liên tục lắc lư nhẹ.

Các nghiên cứu viên dưới sự dẫn dắt của người lùn Kanbi, đang tụ tập lại tranh thủ thời gian thảo luận nghiên cứu về công việc sắp bắt đầu sau khi tới thành Cerwell, khiến không khí trong xe trở nên vô cùng náo nhiệt.

Nhưng Hứa Dịch lại tỏ ra vô cùng trầm mặc, quay đầu nhìn cảnh vật không ngừng lùi lại ngoài cửa sổ, khẽ cau mày, vẫn luôn chìm trong suy tư.

Ánh mắt lướt qua những căn nhà cũ nát không ngừng vụt qua hai bên đường, vẻ mặt Hứa Dịch cũng trở nên ngày càng nặng nề.

Lúc này anh đang phải đối mặt với một lựa chọn quan trọng, nhưng vì trùng trùng lo ngại, mãi không thể hạ quyết tâm.

Kanbi bên cạnh tạm dừng thảo luận, quay đầu thấy vẻ mặt kỳ lạ của Hứa Dịch, không nhịn được hỏi: "Hội trưởng, ngài sao vậy? Từ hôm kia đi dạo một vòng cùng Bá tước Longli về, sao cứ mang vẻ mặt này mãi thế? Chẳng lẽ Bá tước Longli đã làm chuyện gì khiến ngài khó xử sao?"

Hứa Dịch cười khổ một tiếng, khẽ lắc đầu.

"Tuy nói là Bá tước Longli khiến tôi khó xử cũng không sai, nhưng thực ra là chính tôi đang tự làm khó mình."

"Ý gì cơ?" Kanbi mặt đầy khó hiểu.

Hứa Dịch nhìn chằm chằm một thôn làng nhỏ gồm những căn nhà thấp bé cũ nát ở đằng xa con đường một lúc, bỗng lên tiếng hỏi: "Kanbi, nếu quyết định làm một việc có thể giúp được rất nhiều người, nhưng lại có khả năng khiến bản thân rơi vào cảnh vô cùng nguy hiểm, anh sẽ chọn thế nào?"

Kanbi cau mày: "Cái đó còn phải xem những người kia có đáng để giúp không, còn phải xem hiểm nguy mình đối mặt có lớn hay không nữa. Sao vậy? Hội trưởng, rốt cuộc Bá tước Longli đã nói gì với ngài, chẳng lẽ ông ta muốn mời ngài tới thành Baturu đầu tư sao?"

Hứa Dịch kinh ngạc trợn to mắt nhìn Kanbi.

Từ trước tới nay, anh vẫn luôn nghĩ rằng những người lùn như Kanbi phản ứng khá chậm chạp trong những chuyện thế này, không ngờ ông ta lại nhạy bén nói trúng phóc sự thật ngay lập tức.

"Ừ, Bá tước Longli quả thực đã đưa ra lời mời, mà thái độ ông ta hết sức chân thành, tôi phải thừa nhận là mình đã bị lay động." Hứa Dịch gật đầu nói.

Nghĩ tới những ngày tiếp xúc với Bá tước Longli, trong lòng Hứa Dịch nảy sinh một chút cảm giác khác lạ.

Trong những năm qua, cùng với sự phát triển thần tốc của Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch đã tiếp xúc với rất nhiều quý tộc trong Vương quốc Lanpari, phẩm chất trong số đó theo cách nhìn của anh có tốt có xấu.

Quý tộc tốt có thể sống hòa hợp với bình dân, thậm chí trong phạm vi khả năng của mình còn dang đủ loại tay giúp đỡ bình dân, còn quý tộc xấu lại dựa vào đặc quyền quý tộc để áp bức bình dân, thỏa mãn dục vọng của bản thân.

Còn phần lớn quý tộc đều giữ theo truyền thống quý tộc, về cơ bản hoàn toàn ở hai tầng lớp khác nhau với bình dân, chẳng liên quan gì tới nhau, cứ như người của hai thế giới khác biệt.

Nhưng dù thế nào, Hứa Dịch chưa từng thấy vị quý tộc nào giống như Bá tước Longli, thực sự có thể đối xử bình đẳng với những bình dân bình thường, thậm chí toàn tâm toàn ý nỗ lực cải thiện cuộc sống của bình dân dưới quyền cai quản của mình.

Hứa Dịch không dám chắc Bá tước Longli có đang diễn kịch hay không, nhưng từ những đánh giá trước đây của mọi người về lão Bá tước Longli, cùng thái độ của bình dân thành Baturu đối với Bá tước Longli trong những ngày anh tiếp xúc với ông, có thể thấy thái độ của Bá tước Longli hẳn là khá chân thành.

Xét cho cùng một mình ông giả tạo thì dễ, nhưng rất khó để toàn bộ bình dân thành Baturu cùng nhau giả tạo được.

Cho dù gạt chuyện có phải diễn kịch hay không sang một bên, chỉ riêng thái độ bề ngoài mà Bá tước Longli thể hiện cùng ý nghĩa mà việc này đại diện, Hứa Dịch cũng không thể không nghiêm túc cân nhắc đề nghị của ông.

Đầu tư vào thành Baturu, đối với Thương hội Tân Phi mà nói cũng không phải chuyện gì quá khó khăn.

Tuy thành Baturu quả thực vô cùng nghèo khó, thực tế cả thành phố cũng chẳng có nguồn tài nguyên gì tốt đẹp, nhưng qua vài ngày quan sát, Hứa Dịch đã có thể tìm ra vài phương pháp phát triển thành Baturu, và qua khảo sát thực địa, cảm thấy khá khả thi.

Thứ duy nhất thành Baturu thiếu, chỉ là vốn mà thôi, mà đây lại đúng là thứ mà Thương hội Tân Phi hiện nay không hề thiếu.

Nếu đồng ý lời mời của Bá tước Longli, Thương hội Tân Phi tới thành Baturu đầu tư rầm rộ, sẽ đại diện cho một ý nghĩa sâu xa hơn nữa, có nghĩa là thành Baturu, thành phố công khai giương ngọn cờ ủng hộ Điện hạ Vương tử Aerick, lại bắt đầu hợp tác với Thương hội Tân Phi, kẻ ủng hộ Vương nữ Cervini Điện hạ.

Sẽ chẳng ai cho rằng Thương hội Tân Phi muốn quay sang ủng hộ Điện hạ Vương tử Aerick, mà chỉ khiến người ta nghĩ rằng chính Bá tước Longli muốn phản bội Điện hạ Vương tử.

Nguyên nhân là vì sự tương quan lực lượng giữa hai bên thực sự quá chênh lệch.

Bá tước Longli tuy là chúa một thành, đường đường là Bá tước, nhưng thành Baturu lại là thành phố yếu nhất, nghèo nhất vùng đông bắc hành tỉnh, vị Thành chủ Bá tước Longli này căn bản không nắm trong tay bao nhiêu thế lực.

Còn Thương hội Tân Phi thì lại khác.

Là thương hội kiểu mới có đà phát triển mạnh mẽ nhất hiện nay của Vương quốc Lanpari, được mọi người xem là có tiền đồ vô hạn, lực lượng mà Thương hội Tân Phi hiện đang nắm giữ cùng tiềm lực ẩn chứa, đều xa xa vượt trội so với một Thành chủ của thành phố nghèo khó.

Mức độ ủng hộ của mỗi bên dành cho Điện hạ Vương tử Aerick và Vương nữ Cervini Điện hạ cũng tương tự chênh lệch rất lớn.

Nhưng dù vậy, ý nghĩa biểu tượng của việc này vẫn cực kỳ to lớn.

Nếu Bá tước Longli thực sự chọn mời Thương hội Tân Phi tới thành Baturu đầu tư, hợp tác toàn diện với Thương hội Tân Phi, thì chắc chắn sẽ bị phe Điện hạ Vương tử Aerick xem là phản bội.

Hơn nữa việc này còn tương đương với việc mở ra một tiền lệ rất xấu cho nhiều người, có nghĩa là phe ủng hộ Điện hạ Vương tử Aerick không phải là một khối thống nhất, nội bộ đã bắt đầu xuất hiện chia rẽ.

Nếu chuyện này trở thành sự thật, Hứa Dịch hoàn toàn có thể tưởng tượng Điện hạ Vương tử Aerick sẽ nổi giận đến mức nào, hậu quả gây ra sẽ nghiêm trọng ra sao.

Vì thế khi tận tai nghe Bá tước Longli đưa ra lời mời rõ ràng với mình, dù Hứa Dịch đã sớm chuẩn bị tâm lý, vẫn không khỏi hết sức kinh ngạc.

"Bá tước Longli, ngài thực sự chắc chắn muốn làm vậy sao? Ngài có chắc mình biết rõ làm vậy sẽ gây ra hậu quả gì không?"

Hứa Dịch bây giờ vẫn còn nhớ rõ, lúc trả lời câu hỏi này, trên mặt Bá tước Longli chứa đựng vẻ cay đắng, bất lực, cùng sự kiên định sâu sắc bên trong.

"Tôi đương nhiên biết. Nhưng so với cuộc sống, thậm chí là sự sinh tồn của mấy vạn người cả thành Baturu, thì cái danh phản bội nhỏ nhoi kia có đáng là gì. Vì mục tiêu này, gia tộc Longli chúng tôi đã nỗ lực suốt mấy thế hệ rồi, nay có cơ hội bày ra trước mắt tôi, nếu tôi còn không nắm bắt lấy, thì làm sao có thể xứng với các bậc tiền bối trong gia tộc, làm sao có thể xứng với người dân thành Baturu!"

"Ngài chắc chắn làm vậy, nếu cha ngài dưới suối vàng có linh thiêng, sẽ không cảm thấy ngài đã phản bội ông ấy sao?"

"Cha tôi lúc trước sở dĩ chọn ủng hộ Điện hạ Vương tử Aerick, là vì Điện hạ Vương tử tuyên bố nhất định sẽ ưu tiên ủng hộ, đảm bảo tất cả bình dân trong vương quốc đều được ăn no, nhưng bây giờ vì muốn xác lập chiến công quân sự cho bản thân, ngài ấy lại bất chấp sống chết của bình dân, ngược lại còn muốn chất thêm gánh nặng khổng lồ khó gánh nổi lên thành Baturu. Nếu cha tôi vẫn còn sống, e là người đầu tiên đứng ra trách mắng ngài ấy chính là ông."

Câu trả lời rõ ràng của Bá tước Longli khiến Hứa Dịch hiểu được vì sao ông lại đưa ra lựa chọn chắc chắn sẽ khiến tất cả mọi người kinh ngạc như vậy, nhưng cũng khiến Hứa Dịch rơi vào cảnh khó xử.

Mấy ngày qua cùng Bá tước Longli đi khắp trong ngoài thành Baturu, tự nhiên không phải để du ngoạn, mà là dưới sự dẫn dắt của Bá tước Longli, tiến hành một cuộc khảo sát chi tiết về môi trường trong ngoài thành Baturu.

Trong mấy ngày này, Hứa Dịch phát hiện thành Baturu quả không hổ danh là thành phố nghèo nhất vùng đông bắc hành tỉnh, đừng nói phần lớn nông dân bình thường ngoài thành đều giống như nhà lão Hal, ngay cả vấn đề cơm no áo ấm cơ bản nhất cũng không giải quyết nổi, cho dù là cư dân trong thành có điều kiện gia đình khá hơn một chút, cũng chỉ có thể sống lay lắt qua ngày.

Đừng nói tới so sánh với thành Bontar giờ đã phát triển thần tốc và giàu có lên, ngay cả so với bất kỳ thành phố nào Hứa Dịch từng tới cũng không thể sánh bằng.

Hứa Dịch đương nhiên hy vọng có thể nhờ vào khoản đầu tư của Thương hội Tân Phi mà thúc đẩy thành Baturu phát triển, cải thiện cuộc sống của những người nghèo khó này.

Nhưng làm như vậy, không chỉ Bá tước Longli sẽ phải đối mặt với vấn đề rất nghiêm trọng, mà bản thân Hứa Dịch cũng sẽ đối mặt với khó khăn tương tự.

Phe Điện hạ Vương tử Aerick sẽ cho rằng Bá tước Longli phản bội, nhưng cũng đồng thời cho rằng việc Thương hội Tân Phi làm vậy hoàn toàn là khiêu khích thậm chí là thách thức đối với họ.

Nếu thực sự làm vậy, rất có khả năng sẽ phá vỡ thế cân bằng mong manh hiện nay giữa phe Điện hạ Vương tử Aerick và phe Vương nữ Cervini Điện hạ, khiến hai bên vốn dĩ còn tạm coi là chung sống hòa bình thực sự đối lập với nhau.

Hứa Dịch không gánh nổi trách nhiệm nặng nề khiến Vương quốc Lanpari chia rẽ, nên anh không thể dễ dàng đồng ý với Bá tước Longli, chỉ có thể nói với Bá tước Longli rằng anh sẽ cân nhắc, để lại cho ông một tia hy vọng mà thôi.

Còn về việc cụ thể có nên đồng ý làm vậy hay không, Hứa Dịch phải trở về thành Bontar bàn bạc kỹ lưỡng với Vương nữ Cervini Điện hạ mới được.

Chuyện này, đã không còn chỉ là chuyện của riêng Thương hội Tân Phi nữa.

Bá tước Longli tự nhiên hiểu rõ nỗi lo của Hứa Dịch, cũng không cưỡng ép Hứa Dịch phải đồng ý ngay lập tức, ngược lại còn tiếp đãi đoàn người Thương hội Tân Phi nhiệt tình hơn, thể hiện đầy đủ thành ý của mình.

Chỉ có điều lúc tiễn đưa, ánh mắt của Bá tước Longli lại khiến Hứa Dịch cảm thấy có phần khó mà chống đỡ.

Nghĩ tới đây, Hứa Dịch không nhịn được lại cười khổ một tiếng.

Giá như Lanpari XIII không sinh ra nhiều con cái như vậy thì tốt biết mấy, hoặc là ông cứ thẳng thắn xác định một trong số họ làm người kế vị ngôi vua thì hay biết bao, như vậy mọi người sẽ không cần vì một ngôi vua mà đấu đá lẫn nhau, khiến quốc lực Vương quốc Lanpari bị hao tổn vô ích.

Tình hình trong Vương quốc Lanpari hiện giờ trở nên như vậy, vị quốc vương này thực ra phải gánh trách nhiệm hàng đầu.

Nhưng suốt thời gian dài như vậy, Quốc vương Bệ hạ lại hoàn toàn đứng ngoài cuộc, vừa không đưa ra bất kỳ quyết định cuối cùng nào, cũng không tỏ thái độ nghiêng về bên nào.

Cứ như là... ông vốn dĩ cố ý muốn để mọi chuyện trở thành như thế này vậy.

Vị Quốc vương Bệ hạ này, rốt cuộc muốn làm gì đây?

ChÆ°Æ¡ng 72: Bộ lạc Angola

Bộ lạc Người lùn Angola cách bộ lạc Người lùn Norma do Trưởng phòng Sluka lãnh đạo chưa đầy một trăm cây số. Nhận được tin Hứa Dịch đã đến, sáng sớm hôm sau, đại diện của bộ lạc Angola đã có mặt.

Hứa Dịch không ngờ người đứng đầu đoàn đại biểu lại chính là tộc trưởng của bộ lạc Angola - Monto. Hai người đi bên cạnh ông ta cũng là hai vị trưởng lão có uy tín nhất bộ lạc.

Nhìn thấy đội hình này, Hứa Dịch hiểu rõ bộ lạc Angola rất coi trọng cuộc đàm phán này, vì vậy anh càng thêm thận trọng.

Tuy nhiên, quá trình đàm phán lại diễn ra hoàn toàn khác với dự đoán của anh.

Toàn bộ quá trình đàm phán diễn ra rất đơn giản. Sau khi Hứa Dịch đưa ra điều kiện đã chuẩn bị từ trước với tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão, cả ba người đều không giấu nổi vẻ mặt kích động, gần như không cần suy nghĩ đã đồng ý ngay lập tức, khiến Hứa Dịch trong nháy mắt sinh ra ảo giác có phải mình đưa ra điều kiện quá tốt rồi hay không.

Thế nhưng điều kiện này là Hứa Dịch so sánh với đãi ngộ mà anh đã đưa ra cho Trưởng phòng Sluka, ngoại trừ việc đồng ý xây dựng một con đường từ đây thông sang bộ lạc Angola ra thì không có bất kỳ điều kiện ưu đãi nào khác.

Thực ra đây là Hứa Dịch hoàn toàn lấy lòng dạ con người để suy đoán tâm lý Người lùn. Người lùn là một chủng tộc rất chất phác, thậm chí có thể nói là thẳng thắn, cách thức xử lý việc rất khác với con người.

Hứa Dịch lấy việc đàm phán của con người làm suy đoán, cảm thấy tộc trưởng Monto rất có thể sẽ mặc cả, sau đó hai bên đôi co một hồi cuối cùng mới đàm phán thành công.

Ai ngờ tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão lại cảm thấy điều kiện này rất hài lòng, căn bản ngay cả suy nghĩ mặc cả cũng chưa từng xuất hiện.

Đương nhiên, tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão đồng ý sảng khoái như vậy cũng là có lý do.

Bộ lạc Angola và nơi này cách nhau không xa, là anh em Người lùn cùng tộc, hai bên tự nhiên sẽ thường xuyên qua lại, cho nên rất hiểu rõ tình hình của bộ lạc Norma.

Trước đây, bộ lạc Norma và bộ lạc Angola đều là anh em hoạn nạn, điều kiện sinh hoạt của hai bên đều không tốt lắm.

Thế nhưng từ hơn hai tháng trước, sau khi một con người đến đây một chuyến, Người lùn của bộ lạc Angola lại phát hiện điều kiện sinh hoạt của Người lùn bộ lạc Norma đột nhiên tốt lên.

Ban đầu, bởi vì một trăm Người lùn trưởng thành của bộ lạc Norma bị Hứa Dịch đưa đi, Người lùn bộ lạc Angola còn tưởng là bộ lạc Norma không trụ được nữa, cuối cùng vẫn quyết định bán anh em trong tộc cho con người để làm nô lệ, thế nhưng lại phát hiện hoàn toàn không phải như vậy.

Từ những gì nghe ngóng được, những Người lùn bị đưa đi hiện tại đang làm việc trong nhà máy của con người, không chỉ được ăn ngon, ngủ kỹ, mỗi tháng còn có thể nhận được thù lao cao tới tám đồng vàng!

Quan trọng hơn là, thậm chí trong nhà máy còn có rượu ngon để uống! Hơn nữa còn là rượu ngon của Trang viên Satchi!

Nhìn thấy đồng bào của bộ lạc Norma dần dần thoát khỏi cuộc sống nghèo khổ, không chỉ có đủ lương thực, còn có quần áo mới, thậm chí cả nhà cửa trong bộ lạc cũng được sửa sang lại, Người lùn của bộ lạc Angola tự nhiên có chút đứng ngồi không yên.

Sau khi biết được tất cả những thay đổi này đều là vì con người tên Hứa Dịch, tộc trưởng Monto liền nảy sinh ý định cũng muốn đi gặp Hứa Dịch một lần.

Nếu như con người tên Hứa Dịch này có thể giúp đỡ bộ lạc Angola giống như đã giúp đỡ bộ lạc Norma, thay đổi cuộc sống của tộc nhân, như vậy ông ta - tộc trưởng này mới coi như là thật sự phát huy được tác dụng.

Ai ngờ còn chưa kịp để tộc trưởng Monto hạ quyết tâm, Sluka đã tìm đến cửa, hơn nữa vừa vào đã nói thẳng ra nhu cầu của Hứa Dịch.

Nghe nói Hứa Dịch muốn chiêu mộ một nhóm thợ thủ công Người lùn, tộc trưởng Monto chẳng cần suy nghĩ, lập tức đồng ý.

So với bộ lạc Norma, bộ lạc Angola còn lớn hơn, tổng dân số gần như gấp đôi.

Bộ lạc Norma có thể cung cấp một trăm thợ thủ công Người lùn, bộ lạc Angola lại có thể cung cấp hai trăm người.

Thậm chí tộc trưởng Monto cắn răng, trực tiếp đề nghị với Hứa Dịch rằng ông ta có thể cung cấp ba trăm tộc nhân trưởng thành đến làm việc tại nhà máy của Thương hội Tân Phi.

Trưởng phòng Sluka ở bên cạnh lập tức giật mình: "Monto, ông điên rồi sao? Tổng cộng tộc nhân trưởng thành trong tộc của các ông mới có bao nhiêu? Ông một hơi để ba trăm người rời khỏi bộ lạc, sau này cuộc sống của bộ lạc phải làm sao?"

Tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão nhìn nhau, cười ha ha: "Không thành vấn đề, tộc nhân ở lại trong tộc cũng đâu phải là không thể động, cùng lắm thì vất vả hơn một chút. Hơn nữa, vừa rồi Hứa Hội trưởng đã thương lượng xong với chúng tôi về thù lao làm việc trong nhà máy của tộc nhân rồi, chỉ cần kiên trì một khoảng thời gian, chờ tộc nhân nhận được thù lao, tự nhiên sẽ dễ thở hơn rất nhiều. Ông nói có đúng không, Hứa Hội trưởng?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, gật đầu nói: "Tộc trưởng Monto cứ yên tâm, Thương hội Tân Phi của chúng tôi và Người lùn hợp tác rất vui vẻ, tuyệt đối sẽ không chậm trễ thù lao. Bất quá vừa rồi Trưởng phòng Sluka nói rất có lý, nếu tộc trưởng Monto một hơi đưa đến ba trăm người, cuộc sống trong bộ lạc chắc chắn sẽ bị ảnh hưởng rất lớn..."

Thấy Hứa Dịch dường như muốn từ chối, tộc trưởng Monto vội vàng xua tay: "Không không không, sẽ không, không thành vấn đề. Thật sự, không thành vấn đề! Tình hình trong bộ lạc tôi còn rõ ràng hơn Hứa Hội trưởng, cho dù đưa đi ba trăm người cũng không có vấn đề gì."

Nhìn thấy tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão vẻ mặt bồn chồn, Hứa Dịch nhịn không được thầm thở dài trong lòng.

Lần trước khi cùng Thầy Lanu đến bộ lạc Norma thương lượng với Trưởng phòng Sluka, anh đã phát hiện điều kiện sinh hoạt của Người lùn rất kém, khiến Trưởng phòng Sluka bị năm trăm đồng vàng mà Hứa Dịch hứa hẹn dễ dàng lung lay. Bây giờ nhìn phản ứng của tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão, anh đoán rằng đây không chỉ là vấn đề của riêng bộ lạc Norma, mà là tất cả Người lùn đều đang phải đối mặt với tình cảnh khó khăn như vậy.

"Tộc trưởng Monto, ông đừng vội, nghe tôi nói." Hứa Dịch chậm rãi nói: "Kỳ thực tôi có suy nghĩ khác. Mặc dù Thương hội chúng tôi hiện tại đang cần gấp một lượng lớn thợ thủ công Người lùn lành nghề để hỗ trợ hoàn thành công việc, nhưng nếu một lúc tiếp nhận ba trăm Người lùn, với năng lực hiện tại của Thương hội chúng tôi e rằng rất khó sắp xếp ổn thỏa. Tạm thời mà nói, chỉ có thể sắp xếp khoảng một trăm người."

"Mới có một trăm người? Vậy thì ít quá..." Tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão lập tức lộ ra vẻ mặt thất vọng.

"Nghe tôi nói hết đã." Hứa Dịch mỉm cười, nói tiếp: "Ngoài một trăm thợ thủ công Người lùn được nhà máy trực thuộc Thương hội chúng tôi thuê trực tiếp, tôi còn cần thuê thêm một nhóm thợ thủ công Người lùn có kinh nghiệm hơn về luyện kim để nghiên cứu vật liệu mới. Không biết tộc trưởng Monto có hứng thú với việc này không?"

"Nghiên cứu vật liệu? Đó là cái gì?" Tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão đều tỏ ra mơ hồ.

Hứa Dịch liếc nhìn Trưởng phòng Sluka ở bên cạnh, Trưởng phòng Sluka lập tức hiểu ý, khẽ ho một tiếng, bắt đầu giải thích cho ba người.

Mất khoảng nửa tiếng đồng hồ, tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão mới lộ ra vẻ mặt chợt hiểu.

"Nói như vậy... Cái nghiên cứu vật liệu gì đó này, chính là không ngừng thử nghiệm phương pháp luyện sắt?" Tộc trưởng Monto hỏi.

"Đại khái là ý đó, đương nhiên cụ thể sẽ có rất nhiều yêu cầu tỉ mỉ hơn." Hứa Dịch gật đầu nói.

Tộc trưởng Monto suy nghĩ một chút, lại hỏi: "Hứa Hội trưởng, ý của ngài chẳng lẽ là muốn tộc nhân trong bộ lạc của chúng tôi cũng giống như anh em Người lùn ở đây, giúp Thương hội Tân Phi của các ngài hoàn thành cái gì mà... nghiên cứu vật liệu kia?"

"Đúng vậy. Nghiên cứu vật liệu phải trải qua rất nhiều lần thử nghiệm, bên Trưởng phòng Sluka tuy rằng có một số người, nhưng tôi cảm thấy vẫn còn lâu mới đủ, cho nên muốn tìm thêm một số anh em Người lùn nữa đến hỗ trợ hoàn thành những nghiên cứu này. Không biết tộc trưởng Monto có hứng thú không?"

Tộc trưởng Monto nhíu mày hỏi: "Thế nhưng thứ này... có thể mang đến lợi ích gì cho bộ lạc của chúng tôi?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ giải thích cho bọn họ về giá trị quý báu của việc nắm giữ một thành quả nghiên cứu khoa học chắc chắn được coi là hàng đầu trên Lục địa Saiens thì đúng là lãng phí nước bọt, bèn thẳng thắn giơ một bàn tay ra, nói: "Lợi ích? Tộc trưởng Monto cứ yên tâm, chúng tôi sẽ không để tộc nhân của ngài phải chịu thiệt thòi."

"Nghiên cứu ra bất kỳ thành quả nào mà tôi công nhận, thù lao năm trăm đồng vàng."

"Năm trăm đồng vàng?!" Tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão đều trợn tròn mắt, trên mặt tràn đầy vẻ khiếp sợ.

Vừa rồi khi thương lượng với Hứa Dịch về thù lao làm việc cho Thương hội Tân Phi của tộc nhân, bất quá cũng chỉ là tám đồng vàng một tháng, tuy rằng người đông, nhưng số lượng không lớn, nghe cũng không có gì đặc biệt.

Bây giờ Hứa Dịch lại một mở miệng chính là năm trăm đồng vàng, lập tức khiến ba Người lùn này chấn động.

Tộc trưởng Monto nhịn không được liếc nhìn Trưởng phòng Sluka bên cạnh, ánh mắt rơi vào bộ đồ vải sang trọng trên người Trưởng phòng Sluka rõ ràng là do thợ may cao cấp của con người dệt may, lộ ra một tia hâm mộ.

Sluka này, ba tháng trước khi gặp ông ta còn chỉ mặc một bộ quần áo vải thô rách nát, bây giờ đã có thể thay thành quần áo đẹp như vậy, hiển nhiên là nhờ việc hợp tác với thương nhân con người trước mặt này.

Nhìn thấy những thay đổi kinh người trên đường khi vừa vào bộ lạc Norma, tộc trưởng Monto lập tức hạ quyết tâm, gật đầu thật mạnh với Hứa Dịch.

"Được! Quyết định như vậy đi!"

Hứa Dịch lập tức lộ ra nụ cười chân thành, nắm chặt tay tộc trưởng Monto.

Kỳ thực, tộc trưởng Monto tuy rằng vì thù lao phong phú mà Hứa Dịch đồng ý mà cảm thấy hưng phấn, bản thân Hứa Dịch cũng rất phấn khởi.

Lần này đến bộ lạc Người lùn có thể nói là thu hoạch lớn, không chỉ tạm thời giải quyết được vấn đề thiếu hụt nhân lực ngày càng nghiêm trọng, mà còn ngoài ý muốn phát hiện ra đột phá trọng đại về nghiên cứu vật liệu.

Nếu như Người lùn của bộ lạc Angola cũng có thể giống như Muru và những người đồng loại, thành công nghiên cứu ra một số loại hợp kim mới, như vậy đối với kế hoạch thúc đẩy tiến trình công nghiệp hóa Lục địa Saiens của Hứa Dịch sẽ có tác dụng trợ giúp cực lớn.

Ngoài ra, Hứa Dịch cũng thông qua việc tiếp xúc với hai bộ lạc Người lùn này, thiết lập mối quan hệ tốt đẹp với tộc người này.

Hiện tại, tuy rằng tổng số Người lùn trên Lục địa Saiens đã không còn nhiều, nhưng vẫn sở hữu lượng thợ thủ công cao cấp đông đảo nhất.

Có lẽ điều này đối với những người khác không có ảnh hưởng gì lớn, nhưng đối với Hứa Dịch mà nói, đây chính là một kho báu khổng lồ.

Nếu có thể nắm giữ hoàn toàn kho báu này trong tay, Hứa Dịch sẽ tự tin hơn rất nhiều.

Chương 73: Thăm dò mạch khoáng sản

Có lẽ vì tận mắt chứng kiến sự thay đổi của Bộ lạc Norma, tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão đều tràn đầy hy vọng vào việc hợp tác với Hứa Dịch. Do đó, toàn bộ cuộc đàm phán, à không, có thể coi là cuộc trao đổi bình thường diễn ra rất suôn sẻ.

Chỉ mất một ngày ngắn ngủi, Hứa Dịch đã cùng tộc trưởng Monto thương lượng xong hầu hết các chi tiết.

Đối với một trăm người lùn thợ thủ công mà Bộ lạc Angola cung cấp, Hứa Dịch đưa ra mức đãi ngộ giống như Kambi và những người lùn khác, đó là tiền lương tám đồng vàng mỗi tháng.

Tuy nhiên, các phúc lợi khác lại kém hơn một chút.

Đó là bởi vì Kambi và những người lùn khác đã làm việc trong Thương hội Tân Phi hơn hai tháng, hiện tại đã là những công nhân kỹ thuật lành nghề, còn những người lùn của Bộ lạc Angola mới đến, tự nhiên không thể có được mức đãi ngộ như vậy.

Đối với điều này, tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão đều không có ý kiến gì, dù sao chỉ riêng việc mỗi tộc nhân có thể nhận được tám đồng vàng tiền lương mỗi tháng đã đủ khiến bọn họ hài lòng.

Hơn nữa, Hứa Dịch còn hứa sẽ xây dựng một phòng thí nghiệm vật liệu ở Bộ lạc Angola, không chỉ cung cấp kinh phí nghiên cứu cố định một trăm đồng vàng mỗi tháng, mà chỉ cần nghiên cứu ra một kết quả và được Thương hội Tân Phi cuối cùng áp dụng, bọn họ còn có thể nhận được năm trăm đồng vàng thù lao.

Đối với Bộ lạc Angola vốn đã nghèo khó từ lâu, cho dù là tộc nhân đi làm việc ở Thương hội Tân Phi nhận được tám đồng vàng tiền lương cố định mỗi tháng, hay là năm trăm đồng vàng có thể nhận được sau khi nghiên cứu ra thành quả, đều giống như cơn mưa đúng lúc, khiến bọn họ chỉ cảm thấy vô cùng mãn nguyện, lại làm sao có thể đưa ra yêu cầu gì hơn vào lúc này.

Người lùn vốn đã chất phác thẳng thắn, bây giờ cảm thấy Hứa Dịch đưa ra những điều kiện này, quả thực là đến để cứu giúp bọn họ.

Vì vậy, tộc trưởng Monto và hai vị trưởng lão nhất quyết phải đưa Hứa Dịch đến Bộ lạc Angola để bày tỏ lòng cảm tạ.

Hứa Dịch không chịu nổi sự nhiệt tình của họ, cuối cùng chỉ có thể đi theo, cùng với Trưởng phòng Sluka và Kambi đến Bộ lạc Angola.

Có lẽ vì dân số đông gấp đôi Bộ lạc Norma, nên so với Bộ lạc Norma, điều kiện sống của người lùn ở Bộ lạc Angola có khá hơn một chút, nhưng cũng chỉ khá hơn một chút, vẫn chỉ ở mức độ miễn cưỡng không chết đói.

Tuy nhiên, so với Bộ lạc Norma hiện tại thì lại là một trời một vực.

Sau khi đi dạo một vòng ở Bộ lạc Angola, nhìn một cậu bé người lùn cầm một viên kẹo Hứa Dịch mang đến ăn ngon lành, anh cuối cùng không nhịn được hỏi Trưởng phòng Sluka: "Tôi rất tò mò, tại sao cuộc sống của người lùn lại khó khăn như vậy? Người lùn rõ ràng rất siêng năng, chịu khó, còn có kỹ thuật rèn đúc tuyệt vời, lẽ ra không nên sống cuộc sống như thế này mới đúng chứ?"

Trưởng phòng Sluka và tộc trưởng Monto nhìn nhau, cùng cười khổ.

Một lúc lâu sau, Trưởng phòng Sluka mới thở dài nói: "Hội trưởng Hứa, vấn đề này, thật ra nên hỏi các người Nhân loại."

"Ồ?" Hứa Dịch tò mò nhìn Trưởng phòng Sluka."Tại sao?"

"Rất đơn giản. Kể từ sau cuộc chiến tranh chủng tộc cách đây mấy nghìn năm, Nhân loại đại thắng, sau đó liền chiếm cứ hết tất cả những nơi tốt đẹp trên Lục địa Saiens. Cho dù là chúng tôi người lùn cũng vậy, hay là Orc, tộc người lùn và Goblin, đều chỉ có thể sống trên mảnh đất cằn cỗi, căn bản không có đủ lương thực. Mà muốn có được lương thực từ tay Nhân loại, thì chỉ có thể trả giá rất đắt. Hội trưởng Hứa, cậu đến từ Thành phố Bontar, tôi hỏi cậu, một cân lúa mì ở Thành phố Bontar bán với giá bao nhiêu?"

Hứa Dịch sững người, suy nghĩ một chút, đáp: "Nếu tôi nhớ không lầm, giá hiện tại là mười bốn đồng bạc một cân."

"Cậu xem, chỉ cần mười bốn đồng bạc là có thể mua được một cân!" Trưởng phòng Sluka khịt mũi, giọng nói đầy bất mãn."Cậu có biết, các người Nhân loại bán cho chúng tôi một cân lúa mì với giá bao nhiêu không?"

Hứa Dịch nhíu mày, cậu ta cũng biết cái giá này nhất định rất vô lý.

Quả nhiên, Trưởng phòng Sluka giơ một ngón tay thô kệch lên.

"Hẳn một đồng vàng! Chỉ có thể mua một cân lúa mì! Hội trưởng Hứa, cậu có biết không? Sức ăn của chúng tôi người lùn lớn hơn các người Nhân loại rất nhiều, một người một bữa có thể ăn hết nửa cân lúa mì. Nói cách khác, một đồng vàng, chỉ đủ cho một người lùn chúng tôi ăn một ngày!" Nói đến đây, giọng nói của Trưởng phòng Sluka đã mang theo một tia tức giận, rõ ràng là ông ta đã sớm bị giá lúa mì cao ngất ngưởng mà Nhân loại bán ra chèn ép một bụng lửa giận."Sở thích duy nhất của chúng tôi người lùn là rượu ngon, nhưng mà muốn ủ rượu ngon thì cần dùng nhiều lúa mì hơn. Vì để tiết kiệm số lúa mì vất vả lắm mới đổi được từ tay Nhân loại, Bộ lạc Norma chúng tôi đã sớm cấm ủ rượu rồi. Hội trưởng Hứa, cậu có biết không, lần trước cậu đến bộ lạc chúng tôi, vẫn là lần đầu tiên tôi uống rượu sau hai năm?"

Hứa Dịch không nhịn được cười khổ, thầm nghĩ đối với người lùn nghiện rượu như mạng thì hai năm không được uống rượu quả thực là một chuyện rất đau khổ.

Chẳng trách lúc trước khi Hứa Dịch đồng ý cung cấp rượu ngon của Trang viên Satchi làm phần thưởng cho những người lùn thợ thủ công, thì nhiệt tình làm việc của họ lập tức tăng vọt.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch lại có chút kỳ quái.

"Điều này không đúng, Trưởng phòng Sluka, theo như anh nói, vậy các anh lấy gì để kiếm đồng vàng, hay nói cách khác là lấy gì để đổi lấy lương thực thiết yếu cho cuộc sống?"

"Rất đơn giản, dùng quặng để đổi." Trưởng phòng Sluka tùy ý chỉ vào ngọn núi cao bên ngoài Bộ lạc Angola."Trong ngọn núi kia có rất nhiều quặng sắt, còn có Mỏ Tinh thể Ma thuật. Nhân loại cảm thấy nơi này quá xa, khai thác không có lời, nên vẫn luôn không quản, vì vậy chúng tôi người lùn liền dựa vào việc thu thập những quặng sắt và Tinh thể Ma lực này để bán cho Nhân loại đổi lấy lương thực."

"Nếu tôi đoán không lầm, giá bọn họ thu mua quặng sắt và Tinh thể Ma lực nhất định rất thấp nhỉ?" Hứa Dịch trầm ngâm hỏi.

"Rất thấp, nhưng mà còn có cách nào khác sao?" Trưởng phòng Sluka thở dài."Đây cũng là bởi vì Nhân loại cảm thấy khai thác những mỏ này không có lời nên mới không để ý tới. Giả sử ngày nào đó Nhân loại nhìn trúng những mỏ này, lại phái binh đuổi chúng tôi đi, vậy thì chúng tôi thật sự không biết nên tiếp tục sinh tồn như thế nào nữa. Bây giờ ngược lại phải cảm ơn Nhân loại ít nhất còn chừa cho chúng tôi một con đường sống." Nói đến đây, Trưởng phòng Sluka cười tự giễu.

Hứa Dịch im lặng nhìn sang tộc trưởng Monto bên cạnh, tộc trưởng Monto cũng cười khổ, gật đầu với Hứa Dịch: "Tình hình bộ lạc chúng tôi trước kia tuy có khá hơn Bộ lạc Norma một chút, nhưng nói chung cũng gần như vậy. Nói cho cùng, chúng tôi không phải là Nhân loại, mà Nhân loại mới là người thống trị Lục địa Saiens."

Nhìn thấy vẻ mặt của hai vị tộc trưởng, Hứa Dịch không khỏi có chút xấu hổ. Là một Nhân loại, lại ở đây thảo luận với hai người lùn về việc Nhân loại chèn ép người lùn, thật sự khiến cậu ta có chút không được tự nhiên.

Tuy nhiên, thông tin mà Trưởng phòng Sluka vừa tiết lộ đã thu hút sự chú ý của Hứa Dịch. Cậu ta ngẩng đầu nhìn chằm chằm vào ngọn núi cao kia một lúc, rồi đột nhiên hỏi: "Trưởng phòng Sluka, người lùn các anh không chỉ giỏi rèn đúc, mà còn giỏi đào mỏ sao?"

"Ừm, đúng vậy. Chúng tôi người lùn không có sở trường gì khác, nhưng mà về khoản khai hoang luyện quặng quả thật rất có thiên phú. Một người Nhân loại các cậu bỏ ra một ngày khai thác quặng, có khi còn không bằng chúng tôi người lùn khai thác được trong thời gian một bữa cơm." Trưởng phòng Sluka đáp.

"Vậy vẫn có gì đó không đúng, đã người lùn các anh có năng lực như vậy, tại sao không có Thương hội Nhân loại nào thuê người lùn các anh khai thác mỏ?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Từng có. Nhưng mà trước kia những Thương hội Nhân loại đó đưa ra mức lương cho anh em người lùn chúng tôi rất thấp, đương nhiên quan trọng nhất là Nhân loại luôn kỳ thị chúng tôi. Làm việc trong mỏ của Nhân loại rất dễ bị bắt nạt, còn không bằng về tự mình làm. Thời gian dài trôi qua, bây giờ cũng không còn anh em người lùn nào bằng lòng ra ngoài làm việc cho Nhân loại nữa." Trưởng phòng Sluka liếc nhìn Hứa Dịch, nói tiếp: "Nói thật, Hội trưởng Hứa, nếu không phải lần trước tôi thật sự không còn cách nào khác, thì căn bản sẽ không đồng ý với Lanu, để cậu đưa một trăm người anh em của tôi đi."

Hứa Dịch gật đầu, điểm này lần trước Thầy Lanu đã từng đề cập với cậu ta rồi.

"Đương nhiên, sau đó Kambi và những người anh em khác đều nói sống rất tốt ở Thương hội Tân Phi của cậu, Hội trưởng Hứa không chỉ cho anh em ăn ngon ngủ kỹ, còn cho bọn họ uống rượu, tôi cũng dần dần yên tâm." Trưởng phòng Sluka lại đổi một giọng điệu khen ngợi."Phải nói là, Hội trưởng Hứa cậu và những người Nhân loại khác không giống nhau, không có thành kiến gì với chúng tôi người lùn."

Hứa Dịch nhún vai: "Nói một câu có lẽ các anh không thích nghe, tôi là một thương nhân Nhân loại thuần túy. Tôi chỉ quan tâm đối phương có mang lại lợi ích cho tôi hay không, mà không quan tâm đến chủng tộc của đối phương."

Trưởng phòng Sluka và tộc trưởng Monto đồng thời cười ha hả, Trưởng phòng Sluka thậm chí còn nhón chân vỗ vỗ vào vai Hứa Dịch một cách khó khăn: "Giả sử tất cả Nhân loại đều thẳng thắn như Hội trưởng Hứa cậu, thì cuộc sống của chúng tôi người lùn đã tốt hơn nhiều rồi."

Hứa Dịch không nhịn được trợn trắng mắt, không ngờ mình nói như vậy, lại còn đổi lấy một lời đánh giá thẳng thắn.

Lại nhìn ngọn núi cao ở phía xa một cái, Hứa Dịch lại nói: "Trưởng phòng Sluka, đã anh nói người lùn các anh rất giỏi khai thác mỏ, vậy nhất định rất giỏi thăm dò mạch khoáng sản nhỉ?"

"Ừm, nếu nói đến thăm dò mạch khoáng sản, chúng tôi người lùn nói thứ hai, thì trên toàn Lục địa Saiens không có chủng tộc nào dám nói mình là nhất!" Trưởng phòng Sluka tự hào nói.

"Vậy thì tốt. Tôi vừa hay có một ý tưởng, cần các anh tìm ra vài cao thủ thăm dò mạch khoáng sản giúp đỡ." Hứa Dịch nói.

"Không thành vấn đề." Tộc trưởng Monto bên cạnh giành nói trước Trưởng phòng Sluka, vỗ ngực nói."Nói đến cao thủ thăm dò mạch khoáng sản, Bộ lạc Angola chúng tôi có rất nhiều. Không cần nói đến người khác, chính tôi là cao thủ."

Hứa Dịch mỉm cười lắc đầu: "Đương nhiên không cần tộc trưởng Monto đích thân ra tay, tôi hy vọng Trưởng phòng Sluka và tộc trưởng Monto mỗi người chọn ra năm người trong tộc, sau đó dựa theo yêu cầu của tôi tiến hành thăm dò tất cả các nơi trong Vương quốc Lanpari, tốt nhất là có thể tìm ra tất cả các mạch khoáng sản. Hai vị thấy, như vậy có khả thi không?"

"Tất cả các nơi trong Vương quốc Lanpari?" Hai vị tộc trưởng nhìn nhau, đồng thời nhíu mày."Điều này e là có chút khó khăn, nhưng mà cũng không phải là không thể làm được, chỉ là thời gian có hơi lâu."

"Hai vị ước chừng một chút, đại khái cần bao lâu để hoàn thành việc thăm dò?" Hứa Dịch hỏi tiếp.

"Nếu chỉ là thăm dò quặng sắt và Mỏ Tinh thể Ma thuật, thì tộc nhân chúng tôi đều có kinh nghiệm phong phú. Với mười người, tôi nghĩ đại khái chỉ cần chưa đến nửa năm là có thể hoàn thành." Tộc trưởng Monto nói."Nhưng mà nếu bao gồm cả những mạch khoáng sản khác, vậy thì khó nói..."

Hứa Dịch lập tức mừng rỡ: "Chưa đến nửa năm? Vậy thì tốt quá! Được, cứ quyết định như vậy. Trưởng phòng Sluka, tộc trưởng Monto, hai vị hãy chọn ra năm người lùn có kinh nghiệm nhất về thăm dò mạch khoáng sản trong tộc. Hãy nói với họ rằng, Thương hội Tân Phi chúng tôi không chỉ cung cấp đầy đủ vật tư cho họ, mà sau khi thăm dò xong, còn trả cho mỗi người một trăm đồng vàng thù lao."

"Một trăm đồng vàng? Nhiều quá!" Lời Hứa Dịch vừa dứt, hai vị tộc trưởng liên tục xua tay."Chỉ là chuyện nhỏ, không cần thù lao đâu, huống chi là một trăm đồng vàng nhiều như vậy."

"Anh em người lùn vất vả một chuyến, đương nhiên phải trả thù lao rồi."

"Nhưng mà một trăm đồng vàng cũng nhiều quá..."...

Đúng lúc ba người đang tranh cãi không ngớt, một người lùn của Bộ lạc Angola vội vàng chạy đến trước mặt tộc trưởng Monto, lớn tiếng nói: "Tộc trưởng, vị khách tộc Elf kia lại đến rồi!"

Chương 460: Đòi lợi ích

Để nghênh đón đoàn xe của Thương hội Tân Phi, ngay tối hôm đó, Bá tước Satsuma đặc biệt tổ chức một buổi lễ chào mừng long trọng tại phủ Thành chủ thành Cerwell, không chỉ mời toàn bộ những người trong đoàn xe Thương hội Tân Phi, mà còn mời gần như tất cả những nhân vật có máu mặt trong thành Cerwell, bao gồm hầu hết quý tộc và thương nhân trong thành, thậm chí còn có cả một số sĩ quan của đội cấm vệ thành Cerwell.

Hứa Dịch vốn không muốn Bá tước Satsuma tổ chức một buổi lễ chào mừng như vậy, cảm thấy quá phiền phức, nhưng anh cũng hiểu rất rõ, đây là biện pháp cần thiết để Bá tước Satsuma nhanh chóng giúp Thương hội Tân Phi hòa nhập vào thành Cerwell, nên tự nhiên cũng không thể từ chối.

Cho dù Hứa Dịch có không thích tham dự yến tiệc, đối phó với những cảnh diện như thế này đến đâu, nhưng để không phụ lòng khổ tâm của Bá tước Satsuma, hơn nữa anh còn là nhân vật chính xứng đáng của bữa tiệc này, nên Hứa Dịch đành phải lấy lại tinh thần, trò chuyện thân mật với từng vị khách trong bữa tiệc, thậm chí còn phải ghi nhớ tên tuổi, thân phận cùng bối cảnh của từng người.

Thương hội Tân Phi muốn phát triển mạnh mẽ tại thành Cerwell, dù đã có sự ủng hộ hết mình của Thành chủ Bá tước Satsuma, nhưng cũng không thể thiếu sự hợp tác chặt chẽ với những người khác trong thành.

Sau khi vất vả đối phó xong một lượt khách nữa, Hứa Dịch đã tiếp xúc sơ bộ với tất cả khách mời trong bữa tiệc, cuối cùng cũng có được chút cơ hội để thở phào.

Vừa mới nâng ly rượu nhấp một ngụm, Quận chúa Caroline đột nhiên xuất hiện.

"Hội trưởng Hứa, mệt lắm à?"

Nhìn vẻ tràn đầy sức sống của Quận chúa Caroline, Hứa Dịch có chút khó hiểu: "Cô không mệt sao? Quận chúa Điện hạ, tôi thấy cô còn được hoan nghênh hơn cả tôi đấy."

"Sao? Anh ghen tị à?" Quận chúa Caroline cười, nâng ly rượu khẽ chạm vào ly của Hứa Dịch, nhấp một ngụm nhỏ rồi bỗng khẽ thở dài, quay đầu nhìn quanh một vòng khung cảnh trong bữa tiệc, giọng u uất: "Tôi tuy được hoan nghênh, nhưng phần lớn những người đến tìm tôi đều là đàn ông, họ chỉ hứng thú với thân thể tôi, chứ không giống như đối với Hội trưởng Hứa anh, hứng thú với thực lực của anh."

"Thân thể cũng là một phần của thực lực, tôi lại mong họ hứng thú với thân thể tôi nữa, ít nhất như vậy có thể khiến tôi tự tin hơn về vẻ đẹp trai của mình, đúng không?" Hứa Dịch cười nói.

Quận chúa Caroline bật cười khúc khích, liếc mắt đưa tình về phía Hứa Dịch, khẽ cười nói: "Hội trưởng Hứa, thật ra anh đã rất đẹp trai rồi. Mà tôi thì đúng là hứng thú với thân thể anh đấy."

Vừa nói, Quận chúa Caroline vừa xích lại gần Hứa Dịch hơn, khẽ nhón chân lên, gương mặt gần như áp sát vào mặt Hứa Dịch, nhẹ nhàng thở ra một hơi, hương thơm hòa lẫn mùi rượu phả vào má Hứa Dịch, giọng vô cùng mê hoặc: "Lần trước rời khỏi thành Bontar tôi đã nói rồi, Hội trưởng Hứa, tôi sẽ trải sẵn giường ở thành Cerwell, chờ đón sự quang lâm của anh. Bây giờ giường của tôi đã chuẩn bị xong xuôi, vậy tối nay anh có hứng thú cùng tôi trải qua một đêm tuyệt vời không?"

"Quận chúa Điện hạ, cô say rồi." Hứa Dịch lùi lại nửa bước, hơi quay mặt đi, tránh không nhìn Quận chúa Caroline.

Quận chúa Caroline với gương mặt phảng phất men say trông vô cùng quyến rũ, sức sát thương thực sự quá lớn, anh không dám chắc nếu tiếp tục bị quyến rũ như vậy thì mình còn có thể kiên trì được hay không.

Quận chúa Caroline cười khúc khích, cũng không tiến sát thêm nữa, thay vào đó đảo mắt một vòng, nhanh chóng đổi sang chủ đề khác: "Hội trưởng Hứa, tôi vẫn đang nghĩ về tường thành bê tông cốt thép mà anh nhắc đến ban ngày hôm nay. Tôi muốn hỏi, nếu công quốc chúng tôi có thể tự sản xuất được cốt thép và xi măng, thì phần chi phí này có phải sẽ tiết kiệm được rất nhiều không?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Tôi không đề nghị các người làm vậy, ít nhất là bây giờ thì không nên. Kết cấu bê tông cốt thép sở dĩ chắc chắn, ngoài nguyên nhân từ bản thân kết cấu ra, quan trọng nhất chính là chất lượng của cốt thép và bê tông được sử dụng trong đó. Bê tông thì còn tạm được, nhưng chất lượng cốt thép lại không phải là điều mà công nghệ hiện tại của Công quốc Delac các người có thể đáp ứng. Nếu muốn vội vàng tự mình giải quyết vấn đề vật liệu, hậu quả có thể sẽ rất nghiêm trọng."

Trên mặt Quận chúa Caroline thoáng qua một nụ cười khổ: "Tuy tôi rất muốn nói anh đang đứng trên lập trường thương nhân để lừa tôi, nhưng tôi lại biết rất rõ, Hội trưởng Hứa anh không phải người như vậy. Tôi nghĩ... muốn Thương hội Tân Phi các anh trực tiếp chuyển nhượng công nghệ luyện thép và chế tạo bê tông chắc là không thể, vậy thì Thương hội Tân Phi các anh khi nào mới sẵn lòng đến Công quốc Delac chúng tôi trực tiếp đầu tư xây nhà máy đây? Nếu sản xuất ngay tại công quốc chúng tôi, ít nhất chúng tôi có thể tiết kiệm được rất nhiều chi phí nguyên liệu cơ bản, đúng không?"

"Tôi nghĩ cô hẳn hiểu rất rõ, quyền quyết định việc này không nằm ở tôi, mà nằm ở Vương quốc Sack." Hứa Dịch nói.

Quận chúa Caroline hơi cau mày, vừa nhấp rượu vừa nghiêm túc suy nghĩ.

Không thể không nói, Quận chúa Caroline lúc bình thường luôn tỏ ra quyến rũ trước mặt Hứa Dịch quả thực rất cuốn hút, nhưng đối với Hứa Dịch, anh lại thích nhìn thấy dáng vẻ nghiêm túc suy nghĩ như thế này của Quận chúa Caroline hơn.

Đối với anh, thứ dễ khiến anh có cảm tình và bị thu hút nhất, chính là kiểu phụ nữ có thể tự mình suy nghĩ và có chủ kiến riêng.

Sở dĩ Stella năm xưa có thể khiến anh rung động, và cuối cùng chọn kết hợp với Stella, chính là vì Stella thể hiện rất nổi bật ở phương diện này.

Suy nghĩ một hồi, Quận chúa Caroline đặt ly rượu xuống, trên mặt lại nở nụ cười.

"Được rồi, xem ra sự hợp tác của chúng ta quả thực chỉ có thể từng bước một, không thể vội vàng. Hội trưởng Hứa, bây giờ tôi muốn đưa ra với anh một yêu cầu nhỏ, xin hỏi anh có thể đáp ứng tôi không?" Quận chúa Caroline hỏi.

"Chỉ cần không phải mời tôi cùng cô trải qua một đêm tuyệt vời, thì đều có thể bàn." Hứa Dịch nói.

Quận chúa Caroline sững người, rồi không nhịn được bật cười lớn.

"Hội trưởng Hứa, chẳng lẽ trong mắt anh tôi là một con quỷ háo sắc sao? Yên tâm đi, tôi đâu có ăn thịt anh." Quận chúa Caroline liếc Hứa Dịch một cái đầy oán trách, rồi nghiêm mặt lại, nghiêm túc nói: "Yêu cầu của tôi là, khi Thương hội Tân Phi các anh xây dựng cơ sở sản xuất tại thành Cerwell, tôi hy vọng có thể tham quan toàn bộ quá trình."

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, gật đầu nói: "Được, nhưng một số thứ cơ mật, cô bắt buộc phải tránh né."

"Đương nhiên rồi." Được Hứa Dịch đồng ý, Quận chúa Caroline tỏ ra vô cùng vui vẻ, đưa tay ra về phía Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, chúc mừng trước cho sự hợp tác vui vẻ của chúng ta nhé."

Hứa Dịch cũng đưa tay ra khẽ nắm lấy tay cô.

Vừa mới cảm nhận được sự mềm mại trơn mượt trong tay, Quận chúa Caroline đột nhiên dùng lực kéo, khiến Hứa Dịch không kìm được nghiêng người về phía cô, sau đó Quận chúa Caroline nhón chân lên, đôi môi thơm nhanh như chớp hôn lên má Hứa Dịch một cái.

"Hội trưởng Hứa, tối nay tôi sẽ không đóng cửa đâu, chờ anh đấy."

Nhìn Quận chúa Caroline mang theo một làn hương thơm và tiếng cười rời đi, Hứa Dịch cười khổ sờ sờ lên má, quay đầu nhìn quanh, lại phát hiện không ít người xung quanh đang trợn mắt nhìn mình đầy kinh ngạc.

Trong lòng Hứa Dịch có chút kỳ lạ.

Với hình tượng một đóa hoa giao tế mà Quận chúa Caroline thể hiện ra bên ngoài, lẽ ra tuyệt đối không nên thể hiện lộ liễu thiên hướng đối với mình như vậy tại nơi công cộng như thế này mới phải.

Chẳng lẽ cô ấy thật sự đã xiêu lòng vì mình rồi sao?

Hứa Dịch lắc đầu, ném phăng ý nghĩ đó ra khỏi đầu.

Vừa quay đầu, anh phát hiện Bá tước Satsuma đang vẫy tay với mình ở không xa, vội vàng bước tới.

"Lại đây, Hứa Dịch, để ta giới thiệu cho. Đây là tướng quân Malar, người thống lĩnh đội cấm vệ thành Cerwell của chúng ta, sau này các người có lẽ sẽ cần phối hợp với nhau ở rất nhiều chỗ, cứ làm quen trước với nhau đi." Bá tước Satsuma chỉ vào một người đàn ông trung niên thân hình vạm vỡ, tướng mạo cương nghị bên cạnh, nói với Hứa Dịch.

Hứa Dịch vội vàng đưa tay về phía Malar: "Tướng quân Malar, xin chào. Sau này thương hội chúng tôi ở thành Cerwell còn cần ngài và các anh em trong đội cấm vệ chiếu cố nhiều rồi."

Malar cười sảng khoái: "Hội trưởng Hứa khách sáo quá rồi. Đại nhân Thành chủ đã sớm nhắc đến anh với tôi, nói rằng đợi Thương hội Tân Phi các anh đến, đội cấm vệ chúng tôi nhất định phải phối hợp tốt với công việc của Thương hội Tân Phi các anh, để thương hội các anh có thể yên tâm sản xuất trong thành Cerwell của chúng tôi. Anh cứ yên tâm, tôi dám cam đoan, các anh ở trong thành Cerwell tuyệt đối sẽ không bị bất kỳ ai quấy rầy."

"Vậy thì phải đa tạ tướng quân Malar chiếu cố rồi."

"Hứa Dịch, muốn người ta chiếu cố thì phải cho chút lợi ích chứ." Bá tước Satsuma bỗng cười nói. "Không có chút lợi ích nào, ngươi muốn Malar tận tâm tận lực, vậy thì làm sao có thể được?"

Hứa Dịch sững lại, nhưng thấy Malar cũng đang cười tươi, lập tức hiểu ra, cười lớn nói: "Đương nhiên, đương nhiên, đại nhân Thành chủ dạy bảo rất đúng. Vậy xin hỏi, tướng quân Malar, ngài và các anh em trong đội cấm vệ muốn lợi ích gì đây?"

Malar cười ha hả, vỗ mạnh vào vai Hứa Dịch.

"Tốt, ta thích những người sảng khoái như Hội trưởng Hứa thế này. Anh em cũng sẽ không đòi hỏi lợi ích gì quá đáng, trước đây thương hội các người chẳng phải đã cấp cho Quân đoàn Trấn Bắc mỗi người một bộ giáp trụ vũ khí sao, cứ cấp cho anh em đội cấm vệ chúng tôi mỗi người một bộ y như vậy là được."

Hứa Dịch chớp chớp mắt, hỏi Malar: "Dám hỏi tướng quân Malar, đội cấm vệ tổng cộng có bao nhiêu anh em?"

"Cũng không nhiều, vừa quá tám nghìn thôi." Malar đáp lại một cách chẳng để tâm.

"Tám nghìn?" Hứa Dịch hít một hơi khí lạnh, không nhịn được lắc đầu.

Một bộ giáp trụ vũ khí trọn bộ mà Thương hội Tân Phi cấp cho Quân đoàn Trấn Bắc có giá bán lên tới năm mươi đồng vàng, nếu là tám nghìn bộ, vậy chính là đủ bốn trăm nghìn đồng vàng!

Tuy Hứa Dịch cũng không phải là không tặng nổi, hơn nữa nếu tính theo giá thành thì đại khái cũng chỉ khoảng hai trăm nghìn đồng vàng, nhưng tặng ra một lúc nhiều như vậy, Hứa Dịch vẫn không khỏi cảm thấy có chút xót ruột.

"Này, Hứa Dịch, ngươi nghĩ gì thế? Có phải bảo ngươi tặng không đâu, xem ngươi sợ kìa." Bá tước Satsuma cười mắng. "Ta chỉ hy vọng ngươi có thể bán theo giá thành cho đội cấm vệ thành Cerwell chúng ta tám nghìn bộ giáp trụ vũ khí tinh thép thôi."

Hứa Dịch lập tức thở phào, vung tay: "Đã là yêu cầu của đại nhân Thành chủ, vậy thì dễ nói thôi. Tám nghìn bộ e là chưa thể hiện hết được thành ý của tôi. Một vạn bộ! Tướng quân Malar, ngài đã hài lòng chưa?"

"Hài lòng! Hài lòng! Đương nhiên hài lòng!" Malar cười lớn liên tục gật đầu, lại vỗ mạnh vào vai Hứa Dịch một cái. "Hội trưởng Hứa, sau này Thương hội Tân Phi các anh có việc gì cần đến đội cấm vệ chúng tôi, cứ đến tìm tôi, tôi cam đoan sẽ dốc hết sức giúp anh!"

Nhìn bóng lưng Malar quay người rời đi, Hứa Dịch xoa xoa bờ vai bị Malar vỗ đến hơi ê ẩm, cau mày hỏi Bá tước Satsuma: "Đại nhân Bá tước, tự ý thay trang bị cho đội cấm vệ dưới quyền mình, sẽ không có vấn đề gì chứ?"

Bá tước Satsuma khẽ cười, lắc đầu: "Tuy sẽ có chút vấn đề, nhưng không lớn lắm. Hơn nữa không chỉ là thay trang bị cho đội cấm vệ, ta còn muốn xây dựng một nhà máy vũ khí ở thành Cerwell. Hứa Dịch, Thương hội Tân Phi các ngươi có thể hoàn thành không?"

"Xây nhà máy vũ khí?" Hứa Dịch kinh ngạc nhìn Bá tước Satsuma. "Đại nhân Bá tước, ngài muốn tạo phản sao?"

Chương 461: Ý nghĩa của việc hầu hạ ngài

"Nói bậy gì thế?" Bá tước Satsuma trừng mắt nhìn Hứa Dịch, giọng không mấy vui vẻ.

"Không muốn tạo phản sao ngài lại muốn xây một nhà máy vũ khí?" Hứa Dịch chớp chớp mắt, khó hiểu hỏi: "Loại thứ này, chẳng lẽ không phải nên do Bộ Quân sự một mình nắm giữ sao?"

"Ai bảo ngươi nhà máy vũ khí chỉ có thể do Bộ Quân sự tự xây?" Bá tước Satsuma lắc đầu. "Xem ra ngươi không hiểu rõ lắm về chính sách quân sự của Vương quốc Lanpari chúng ta."

"Tôi chỉ là một thương nhân thôi mà." Hứa Dịch cười hề hề.

"Nói cho ngươi biết, Bộ Quân sự tuy phụ trách quân sự của vương quốc, nhưng các thành phố trực thuộc vương quốc cho đến các quý tộc cũng đều có tư cách nắm giữ một lực lượng quân sự nhất định của riêng mình. Huống hồ thành Cerwell lại giáp biên giới phía bắc, quyền hạn về mặt này còn cao hơn một chút. Kế hoạch xây dựng một nhà máy vũ khí tại thành Cerwell của ta đã trình lên từ lâu, và đã được Quốc vương Bệ hạ cùng Bộ Quân sự phê chuẩn."

"Làm vậy thật sự không sợ có người tạo phản sao..." Hứa Dịch không nhịn được lẩm bẩm một câu.

"Chỉ cần lực lượng trong tay Quốc vương Bệ hạ đảm bảo mạnh nhất, sẽ không ai muốn tạo phản." Bá tước Satsuma nhạt nhạt đáp lại một câu. "Được rồi, ngươi vẫn chưa trả lời câu hỏi của ta, Thương hội Tân Phi các ngươi có khả năng xây dựng một nhà máy vũ khí không?"

Hứa Dịch suy nghĩ rồi đáp: "Toàn bộ thiết bị máy công cụ ma lực mà nhà máy vũ khí cần thì thương hội chúng tôi có thể chuẩn bị được, nhưng còn việc xây dựng công trình nhà máy vũ khí... thương hội chúng tôi không làm nghề này."

"Việc này không cần các ngươi lo, ta tự có sắp xếp." Bá tước Satsuma gật đầu. "Đã là thương hội các ngươi có thể làm được, vậy bây giờ ta thay mặt thành Cerwell chính thức đặt mua từ Thương hội Tân Phi các ngươi toàn bộ thiết bị máy công cụ ma lực liên quan đến sản xuất Máy móc Ma thuật quân dụng, khi nào các ngươi có thể cung cấp?"

"Tôi nghĩ... nhanh nhất cũng phải sau năm mới." Hứa Dịch đáp. "Còn về việc chính thức đưa vào sản xuất, e rằng ít nhất cũng phải đợi đến mùa hè năm sau."

"Được, thời gian ta dự tính là đưa vào sản xuất trước cuối năm sau, nếu có thể sớm hơn một chút thì đương nhiên là tốt nhất." Bá tước Satsuma nói.

"Vậy chắc không thành vấn đề." Hứa Dịch gật đầu, do dự một chút, cuối cùng vẫn không nhịn được hỏi: "Đại nhân Thành chủ, ngài có thể cho tôi biết, ngài định xây một nhà máy vũ khí để làm gì không? Nếu là để thay trang bị cho quân phòng vệ thành Cerwell, tôi thấy trực tiếp đặt hàng từ thương hội chúng tôi sẽ tiện hơn, chi phí cũng thấp hơn mới đúng."

"Vốn dĩ ta là muốn giải quyết vấn đề quân bị cho quân đội các thành phố phía bắc vương quốc, khỏi phải cứ nhập hàng từ thành Bontar xa xôi như vậy. Nhất là Quân đoàn Trấn Bắc muốn duy trì quân bị tốt, lấy từ thành Cerwell rõ ràng tiện hơn nhiều. Hơn nữa mấy hôm trước Quốc vương Bệ hạ ra một chỉ dụ, điều Binh đoàn số 3 thuộc Quân đoàn Thủ vệ Vương quốc đến đây, vậy thì nhà máy vũ khí này lại càng cần thiết hơn."

Hứa Dịch khẽ nhíu mày, Quốc vương Bệ hạ chọn đúng lúc này điều Binh đoàn số 3 thuộc Quân đoàn Thủ vệ Vương quốc — được mệnh danh là trang bị tinh nhuệ nhất, huấn luyện nghiêm ngặt nhất, cũng là một trong những lực lượng nòng cốt tinh nhuệ nhất của vương thất Lanpari — đến thành Cerwell, rõ ràng là để đề phòng Vương quốc Sack.

Nhưng đã có sự chuẩn bị này, sao không thẳng thắn hạ lệnh cho Điện hạ Hoàng tử Aerick không được tùy tiện tấn công Vương quốc Sack?

Suy nghĩ một hồi, Hứa Dịch vẫn không đoán được tâm tư của Quốc vương Bệ hạ, đành phải từ bỏ.

"Được, lần này tôi về sẽ sắp xếp sản xuất thiết bị máy công cụ ma lực mà nhà máy vũ khí cần càng sớm càng tốt, rồi chuyển đến đây trước." Hứa Dịch nói. "Nhưng đại nhân Thành chủ, nơi đây cách biên giới với Vương quốc Sack không xa, nhà máy vũ khí đặt ở đây, rất có thể sẽ khiến Vương quốc Sack cảnh giác và dòm ngó, nếu không khéo sẽ khiến thành Cerwell rơi vào tình cảnh rất nguy hiểm."

"Ta đương nhiên biết." Bá tước Satsuma khẽ hừ lạnh một tiếng. "Đám người Vương quốc Sack đó chỉ cần dám tới, ta nhất định sẽ dạy cho chúng một bài học ra trò."

Thấy Bá tước Satsuma tỏ ra rất tự tin, Hứa Dịch không nói thêm gì nữa, sau khi bàn thêm vài vấn đề chi tiết với Bá tước Satsuma, thấy trời đã khuya, Bá tước Satsuma liền tuyên bố kết thúc bữa tiệc.

Để nghênh đón sự có mặt của mọi người trong Thương hội Tân Phi, Bá tước Satsuma đã đặc biệt dọn trống một khu biệt viện trong phủ Thành chủ, sắp xếp cho mọi người vào ở cùng một chỗ.

Hứa Dịch với thân phận Hội trưởng, tự nhiên có được một tiểu viện riêng biệt.

Không biết Bá tước Satsuma có cố ý hay không, tiểu viện sắp xếp cho Hứa Dịch lại chỉ cách một bức tường với một tiểu viện khác trong phủ Thành chủ mà Quận chúa Caroline đã ở mấy ngày nay.

Thấy Hứa Dịch bước vào tiểu viện được sắp xếp, Quận chúa Caroline — người cùng rời khỏi bữa tiệc với Hứa Dịch — ném cho anh một ánh mắt đầy mập mờ và quyến rũ.

"Hội trưởng Hứa, bức tường này chắc không cản được một pháp sư mạnh mẽ như anh đâu nhỉ? Vậy thì... tôi lúc nào cũng chờ anh đấy."

"Cái này thì... hôm nay đi đường cả ngày, mệt lắm rồi, tôi muốn nghỉ sớm một chút." Hứa Dịch xua tay với Quận chúa Caroline, không quay đầu lại chui thẳng vào phòng mình.

Phía sau lập tức truyền đến tiếng cười trong trẻo như chuông bạc nhưng lại pha chút mê hoặc của Quận chúa Caroline.

Hứa Dịch đương nhiên không thể thật sự đi ngủ ngay, sau khi nhanh chóng tắm rửa xong, theo thông lệ, trước khi ngủ anh còn phải tổng kết lại công việc trong ngày, tiện thể sắp xếp công việc cho ngày hôm sau.

Vì ngày mai sẽ chính thức bắt đầu công việc xây dựng cơ sở sản xuất tại thành Cerwell, Hứa Dịch phải sắp xếp suy nghĩ và chuẩn bị trước.

Tại bữa tiệc tối nay, Hứa Dịch đã nói với Quận chúa Caroline rằng Thương hội Tân Phi định trước tiên xây một nhà máy xi măng, sau đó xây một nhà máy luyện thép, điều này thì không có gì là giả dối cả.

Dù muốn xây dựng gì ở thành Cerwell, nhà máy xi măng đều là điều bắt buộc phải có, còn nền tảng của ngành công nghiệp ma pháp chính là thép, cho nên nhà máy luyện thép cũng nhất định phải được xây dựng đầu tiên.

Sau khi có được hai cơ sở hạ tầng này, tiếp theo Thương hội Tân Phi thậm chí có thể xây dựng một nhà máy máy công cụ ma lực ngay tại thành Cerwell, sản xuất tại chỗ các loại máy công cụ ma lực cần thiết, không cần phải vận chuyển từng chiếc từ thành Bontar xa tận một nghìn ki-lô-mét tới nữa.

Hứa Dịch đặt trên bàn một tấm bản đồ thành Cerwell do Bá tước Satsuma cung cấp, trên tấm bản đồ này, Bá tước Satsuma còn đánh dấu sẵn địa điểm cơ sở sản xuất của Thương hội Tân Phi đã được xác định trước.

Địa điểm trên đó đều do Bá tước Satsuma và Hứa Dịch bàn bạc xác định từ trước, tự nhiên không có vấn đề gì.

Nhưng hôm nay nghe nói Bá tước Satsuma còn muốn xây dựng một nhà máy vũ khí ở thành Cerwell, Hứa Dịch phải cân nhắc thêm một số việc.

Nếu nhà máy vũ khí được xây dựng, tin tức này chắc chắn không giấu được Vương quốc Sack, vậy thì có thể khẳng định, Vương quốc Sack chắc chắn sẽ vô cùng hứng thú với nhà máy vũ khí này.

Vạn nhất Vương quốc Sack thực sự nhận ra giá trị vô cùng lớn ẩn chứa trong nhà máy vũ khí này, cử quân đội xâm chiếm nhà máy vũ khí, mà phía thành Cerwell lại không cản được, thì tổn thất mà phía thành Cerwell và Thương hội Tân Phi phải gánh chịu sẽ không chỉ là một số thiết bị, e rằng còn có cả một số tư liệu tình báo quan trọng.

Cho nên điều Hứa Dịch đang cân nhắc lúc này, chính là làm sao vừa đảm bảo cơ sở sản xuất và nhà máy vũ khí ở thành Cerwell có thể vận hành bình thường, vừa có thể bảo vệ tư liệu cơ mật liên quan ở mức tối đa.

Đây là một việc rất mâu thuẫn, muốn sản xuất thì tất nhiên cần vận dụng các tư liệu liên quan, còn muốn giữ bí mật, hạn chế các tư liệu này, thì tất nhiên sẽ cản trở việc sản xuất.

"Nói đi nói lại, giá như đại lục này không có chiến tranh, mọi người cùng chung sống hòa bình, chuyên tâm phát triển kinh tế, cải thiện đời sống thì tốt biết mấy?"

Hứa Dịch cười khổ một tiếng, lắc đầu, trong lòng biết rất rõ, ý nghĩ này của mình hoàn toàn chỉ là hoang tưởng.

Dù là trong thời đại man hoang, hay trên Trái Đất đã có nền văn minh vô cùng phát triển, sự tranh đấu giữa con người vĩnh viễn không thể tránh khỏi.

Mà lục địa Saiens hiện tại vẫn còn đang ở giai đoạn xã hội nửa nô lệ nửa phong kiến, chiến tranh giữa các quốc gia lại càng là chuyện thường thấy.

Giống như giữa Vương quốc Sack và Vương quốc Lanpari vốn là mối thù truyền đời, căn bản không thể hóa giải.

"Giá như ta có thể như trong tiểu thuyết, tung hoành khắp bốn phương, rồi thống nhất toàn bộ đại lục, khiến tất cả mọi người đều nghe theo mệnh lệnh của ta, mọi người chuyên tâm nghiên cứu Máy móc Ma thuật, phát triển ngành công nghiệp ma pháp, thì tốt biết bao..."

Hứa Dịch không kìm nén được ý nghĩ trong lòng, bắt đầu tưởng tượng viển vông.

Vừa nghĩ được một lúc, cửa phòng bị đẩy ra, Linda bước vào.

Thấy đầu tóc Linda vẫn còn vương một giọt nước, Hứa Dịch cười xua tay với cô: "Em tắm rửa xong thì đi ngủ đi, tôi còn chút việc, không cần em hầu hạ đâu."

Linda lắc đầu, đi đến sau lưng Hứa Dịch, hai tay đặt lên vai anh, dùng lực xoa bóp.

Đây cũng coi như là công việc mà Linda làm mỗi tối những ngày qua, tay nghề của cô khá tốt, Hứa Dịch cũng rất tận hưởng, suy nghĩ một chút liền không từ chối.

Đang định tiếp tục quan sát tấm bản đồ, Linda bỗng khẽ giọng hỏi: "Chủ nhân, tối nay ngài có định qua chỗ Quận chúa Caroline không?"

Hứa Dịch sững lại: "Sao tôi phải qua đó?"

"Vì em thấy Quận chúa Caroline hình như cứ luôn quyến rũ ngài. Cô ấy xinh đẹp như vậy, chắc ngài động lòng lắm phải không?"

Hứa Dịch dở khóc dở cười quay người lại, nhìn Linda: "Cô ấy quả thực rất xinh đẹp, tôi cũng quả thực có chút động lòng, nhưng điều đó không có nghĩa là tôi nhất định phải đi làm gì đó với cô ấy. Em hỏi cái này làm gì?"

Linda cắn cắn môi, đột nhiên nắm lấy tay Hứa Dịch, đặt thẳng lên bộ ngực cao vút của mình.

Hứa Dịch lập tức nhíu mày: "Linda, lần trước tôi chẳng phải đã nói với em, đừng tùy tiện làm chuyện này sao?"

Nhưng lần này Linda lại không giống lần trước bị Hứa Dịch quát lui, ngược lại ngẩng đầu nhìn thẳng vào mắt Hứa Dịch.

"Chủ nhân, sau khi bị ngài trách mắng một trận lần trước, trong khoảng thời gian này em lại nghĩ rất rõ ràng. Ngài là chủ nhân tốt nhất, em cũng thực sự rất thích ngài, thân thể của em nhất định phải dâng hiến cho ngài, nếu không em chắc chắn sẽ hối hận. Nếu lần này ngài vẫn không cần em, thì sau này e rằng em không còn mặt mũi nào tiếp tục ở bên cạnh ngài nữa."

Cảm nhận được hơi ấm và sự mềm mại truyền đến từ lòng bàn tay, Hứa Dịch thở dài: "Linda, em nghĩ nhiều quá rồi. Tôi chưa bao giờ coi em và Lisi là nô lệ, các em cũng không cần phải giống như những nữ nô lệ khác, nhất định phải dâng hiến thân thể của mình để đảm bảo danh phận và địa vị của bản thân, tôi không thích những chuyện trái với ý nguyện của các em như vậy."

"Không, đây chính là suy nghĩ chân thật trong lòng em, em thích ngài, chủ nhân. Đây là em tự nguyện!" Linda vẻ mặt nghiêm túc, tay khẽ động, kéo bàn tay của Hứa Dịch đang đặt trên ngực mình vào trong chiếc áo choàng tắm rộng thùng thình, thẳng thắn chạm lên làn da mịn màng bên trong áo choàng.

Cảm nhận được khối mềm mại trong lòng bàn tay, cùng với điểm nhô lên mà đầu ngón tay chạm phải, Hứa Dịch không nhịn được trong lòng rung động, huyết khí dâng trào.

Hôm nay sau khi gặp Quận chúa Caroline, anh đã liên tục bị Quận chúa Caroline trêu ghẹo quyến rũ, thực ra trong lòng đã sớm xao động.

Nếu không phải khả năng tự chủ của anh vốn luôn đủ mạnh, không khéo tối nay thật sự có thể đã mò sang phòng Quận chúa Caroline bên cạnh rồi.

Giờ đây Linda bày ra dáng vẻ để tùy ý anh thưởng thức, anh càng không kìm nén nổi dục vọng trong lòng, không nhịn được mà rục rịch muốn hành động.

Huống hồ nhớ lại lần trước chính Stella đã chủ động đưa Linda đến, trong lòng Hứa Dịch lại càng không có mấy điều e ngại.

Nghĩ đến đây, anh không kìm được mà có phản ứng.

Ánh mắt Linda rơi xuống hạ thể của Hứa Dịch, thấy chỗ nhô lên đó, gương mặt xinh xắn hơi ửng đỏ, nhưng lại nở nụ cười ngọt ngào, ghé sát vào bên người Hứa Dịch, khẽ giọng nói: "Chủ nhân, phu nhân bảo em hầu hạ ngài suốt dọc đường, thực ra chính là vì việc này."

Nói xong Linda đưa một tay lên ngực Hứa Dịch, luồn vào cổ áo anh, trượt dần xuống dưới, lướt tới giữa hai chân Hứa Dịch, nắm chặt lấy.

Nghe câu này, phòng tuyến cuối cùng trong lòng Hứa Dịch cuối cùng cũng sụp đổ, anh lật người ôm Linda lên, bước về phía giường.

Chương 462: Bất thường trong thư phòng

"Ối---" Stella bỗng khẽ kêu lên một tiếng, hơi cau đôi mày thanh tú.

Lisi đang giúp Stella chuẩn bị trước khi ngủ bên cạnh lập tức quan tâm hỏi: "Sao vậy? Phu nhân? Có chỗ nào khó chịu không ạ?"

Stella mỉm cười lắc đầu: "Không sao, chỉ là thằng nhóc này lại đá tôi thôi."

Lisi mím môi cười: "Xem ra tính cách của thiếu gia còn nghịch ngợm hơn cả chủ nhân, không có việc gì cũng thích quậy phá trong bụng."

Stella khẽ lắc đầu: "Cũng chưa chắc là con trai đâu, thực ra so ra thì tôi lại thích con gái hơn."

"Nhưng con gái không thể kế thừa gia nghiệp mà. Chủ nhân bây giờ không chỉ có tước vị, còn có cả cơ nghiệp lớn như Thương hội Tân Phi, chẳng lẽ phu nhân không mong sinh một cậu con trai để kế thừa sao?" Lisi nói.

Stella cau mày liếc Lisi một cái, có ý muốn phản bác câu này, nhưng lại biết Lisi nói không sai.

Tuy trên lục địa Saiens cũng có không ít phụ nữ kế thừa gia nghiệp, thậm chí còn xuất hiện cả nữ vương, nhưng xét theo truyền thống, nhìn chung tiếng nói ủng hộ để con trai kế thừa gia nghiệp vẫn cao hơn.

Nếu không thì Điện hạ Hoàng tử Aerick cũng sẽ không có tỷ lệ ủng hộ cao hơn nhiều so với Điện hạ Vương nữ Cervini trong số các đại quý tộc coi trọng truyền thống ở Vương quốc Lanpari.

"Cũng ổn thôi, Hứa Dịch vẫn luôn nói anh ấy cũng khá thích con gái, cho dù sinh ra là con gái thì anh ấy chắc chắn cũng sẽ rất vui mừng." Stella xoa xoa bụng, tự an ủi mình.

Có lẽ vì cảm nhận được cái xoa của mẹ, đứa bé trong bụng lại một lần nữa quậy phá, khiến Stella nhíu chặt mày.

"Thằng nhóc này... còn hơn hai tháng nữa mà, đã không đợi được muốn ra rồi sao?" Stella không nhịn được bật cười, suy nghĩ một chút, đứng thẳng dậy luôn. "Thôi vậy, Lisi, chúng ta đi dạo vài vòng đi, để nó yên tĩnh lại một chút."

"Vâng, để tiểu thiếu gia đi dạo vậy." Lisi cười đỡ Stella dậy, đi ra ngoài cửa.

Sau khi Hứa Dịch rời đi, Trang viên Lạc Tinh rộng lớn vì thiếu vắng nam chủ nhân nên trông vắng vẻ hơn thường ngày không ít, mà sau đó Linda lại bị Stella cử đi, Trang viên Lạc Tinh càng thêm vắng vẻ hơn nữa, giờ đã vào đêm khuya, cả trang viên cho dù tính thêm cả Vivian và Theresa, cũng chỉ có bốn người mà thôi, tự nhiên hiển hiện vô cùng yên tĩnh.

Nhưng Stella vốn dĩ đã thích môi trường yên tĩnh như vậy, hơn nữa không thích sự có mặt của người ngoài lắm, nên cô vẫn luôn không đồng ý với ý định thuê thêm một số người hầu của Hứa Dịch.

Liếc nhìn Lisi bên cạnh, Stella thầm nghĩ Lisi tuy là nữ nô lệ mà Hứa Dịch mang về từ Công quốc Stan, nhưng Hứa Dịch vẫn luôn không coi cô và Linda là nô lệ, mà đều coi như người nhà giống như Vivian.

Bây giờ mọi người ở cùng nhau đã lâu, Stella cũng đã quen với sự tồn tại của họ, cũng coi họ như người nhà.

Nghĩ đến Linda, Stella bỗng hỏi Lisi: "Lisi, lần này tôi cử Linda đi, lại giữ em ở lại, trong lòng em có oán hận tôi không?"

Trên mặt Lisi vốn đang treo nụ cười, nghe câu hỏi này của Stella liền giật mình, đổi sang vẻ mặt kinh hoàng, liên tục lắc đầu nói: "Phu nhân, sao em có thể oán hận người được chứ? Người nhất định đừng hiểu lầm, em tuyệt đối không có! Thật đấy!"

Thấy Lisi tỏ ra gấp gáp, Stella mỉm cười vỗ vỗ bàn tay đang đỡ mình của cô, an ủi nói: "Đừng căng thẳng, tôi không có ý đó, chỉ là muốn hỏi em, em có phải hơi không hài lòng vì lần này không được cùng Linda đi hầu hạ Hứa Dịch không? Nói thật lòng đi."

Thấy Stella biểu cảm nghiêm túc, Lisi do dự một chút, gật đầu nói: "Vâng... em rất ghen tị với Linda. Cô ấy có thể luôn hầu hạ sát bên chủ nhân, đồng hành bên cạnh chủ nhân... à, không, phu nhân, em không phải có ý kiến gì về việc hầu hạ người, em cũng rất thích đồng hành bên cạnh người..."

"Không sao, các em thích hầu hạ Hứa Dịch, đó là chuyện nên làm, dù sao anh ấy cũng là chủ nhân của các em." Stella cười nói.

"Vâng... thực ra em ghen tị với Linda, chủ yếu là... chủ yếu là vì... chủ nhân những ngày này một mình ở bên ngoài, ban đêm cô đơn, Linda thì có thể ở bên cạnh anh ấy..." Gương mặt xinh xắn của Lisi hơi ửng đỏ, cúi đầu khẽ nói.

Stella khẽ cười: "Em cũng không cần ghen tị như vậy đâu. Còn chưa biết cái gã gỗ đá Hứa Dịch có hiểu được tấm lòng của Linda mà chấp nhận cô ấy hay không nữa."

Nghe câu này, Lisi không nhịn được ngẩng đầu lên, cười khổ nói với Stella: "Phu nhân... em nói thật lòng người đừng giận nhé."

"Nói đi, tôi có gì mà phải giận."

Lisi ngừng lại một chút rồi nói: "Thực ra rất nhiều lúc em thấy rất lạ, chủ nhân quả thực rất chậm chạp trong chuyện này, lúc đó người đã làm sao mà đến được với... đến được với anh ấy vậy? Đương nhiên, người là người phụ nữ xinh đẹp nhất mà em từng gặp, nhưng em cảm thấy chủ nhân hình như cũng không để tâm lắm đến những chuyện đó."

"Em nói không sai." Stella gật đầu nói. "Cái gã gỗ đá Hứa Dịch đó, đúng là rất chậm chạp trong chuyện này. Tôi có thể đến được với anh ấy, đại khái chỉ vì lúc đầu hai chúng tôi tiếp xúc với nhau khá nhiều, coi như quen biết anh ấy sớm hơn người khác một bước thôi. Nếu đặt vào tình huống cạnh tranh công bằng ở hiện tại, biết đâu cơ hội của Evita còn lớn hơn."

"Viện trưởng Evita sao?" Lisi cau mày suy nghĩ. "Phu nhân, người đã lo lắng về Viện trưởng Evita như vậy, sao không để chủ nhân tiếp xúc với cô ấy ít hơn một chút?"

"Chuyện này, càng cố ý hạn chế lại càng dễ gây phản tác dụng. Hơn nữa những gì Hứa Dịch và Evita bàn bạc cùng nhau đều là công việc bình thường, tôi hạn chế thế nào được?" Stella lắc đầu. "Hứa Dịch tuyệt đối không thích cách làm nhỏ nhen như vậy của tôi, tôi nghĩ lý do khi đó anh ấy thích tôi, tính cách nên là yếu tố chủ yếu nhất. Cho nên tôi luôn nhắc nhở bản thân, nhất định không được trở nên khiến anh ấy chán ghét."

Lisi thở dài một tiếng: "Phu nhân, xem ra người thật sự yêu chủ nhân sâu đậm, lại để tâm đến suy nghĩ của anh ấy như vậy."

"Nói cứ như em không để tâm ấy." Stella véo nhẹ má Lisi, cảm nhận sự mịn màng chạm vào đầu ngón tay, nghĩ đến việc Lisi và Linda thực ra đều nhỏ hơn mình hai ba tuổi, không khỏi cảm khái nói: "Tôi tuy tự nhận mình cũng xinh đẹp, nhưng con người rốt cuộc rồi cũng sẽ già đi. Hứa Dịch từng nói, điều anh ấy để tâm nhất là tính cách của một người, chứ không phải dung mạo. Cho nên tôi hy vọng có thể mãi mãi dùng những điều đó để lay động anh ấy. Còn về ngoại hình, cứ để cho những cô gái nhỏ như em và Linda thỏa mãn anh ấy vậy."

Gương mặt xinh xắn của Lisi lại lần nữa ửng hồng, nhưng vẫn không nhịn được cau mày: "Nhưng chủ nhân từ trước đến giờ đâu có mấy khi để ý đến ngoại hình và... và thân thể của chúng em đâu."

Stella mỉm cười nói: "Yên tâm đi, dù có gỗ đá đến đâu, rốt cuộc anh ấy cũng là một người đàn ông bình thường, đúng không? Đứa bé trong bụng tôi, chính là bằng chứng rõ ràng nhất còn gì? Suốt dọc đường này Linda luôn đồng hành bên anh ấy, tôi nghĩ rốt cuộc anh ấy cũng sẽ không nhịn được đâu. Đợi anh ấy cùng Linda trở về, tôi sẽ tìm cơ hội để anh ấy ở riêng với em. Còn đến lúc đó em có nắm bắt được cơ hội hay không, thì phải xem bản thân em thôi."

Lisi lập tức lộ vẻ mừng rỡ: "Thật ạ? Vậy thì cảm ơn phu nhân quá!"

Thấy Lisi vẻ mặt vui mừng, Stella khẽ lắc đầu.

Tuy bề ngoài Stella tỏ ra vô cùng rộng lượng, nhưng là một người phụ nữ, sao cô có thể hoàn toàn không để tâm đến việc chồng mình ở cùng người phụ nữ khác được?

Chỉ là Stella lại càng hiểu rõ hơn, với thân phận địa vị hiện tại của Hứa Dịch, những cám dỗ anh phải đối mặt là vô cùng vô tận, cho dù khả năng tự chủ của anh có mạnh mẽ đến đâu, ý chí có kiên định đến đâu, thì cũng sẽ có một ngày không thể giữ vững được nữa.

Đã vậy, chi bằng buông bớt những suy nghĩ này ra.

Ít nhất, nếu Lisi và Linda ở bên Hứa Dịch, Stella cũng không cảm thấy khó chấp nhận.

Hai người vừa tán gẫu về việc lúc này Hứa Dịch và Linda đang xảy ra chuyện gì, vừa dạo bước quanh trang viên.

Đi khoảng mười mấy phút, đã đi được hơn nửa Trang viên Lạc Tinh, đến gần thư phòng của Hứa Dịch.

Nhìn thấy cánh cửa lớn của thư phòng phía trước, Stella nhớ lại cảnh tượng Hứa Dịch dù công việc bận rộn đến đâu, buổi tối cũng đều trở về Trang viên Lạc Tinh, làm việc trong thư phòng này một khoảng thời gian, không khỏi cảm khái trong lòng, suy nghĩ một chút, ra hiệu cho Lisi mở cửa thư phòng, bước vào trong.

Đèn ma pháp chiếu sáng thư phòng, Stella nhìn quanh một vòng, ngồi xuống sau chiếc bàn làm việc ở chính giữa thư phòng.

Nghĩ đến dáng vẻ Hứa Dịch thường ngày vào ban đêm ngồi trên chiếc ghế này chuyên tâm làm việc, trong lòng Stella bỗng không kìm được nảy sinh nỗi nhớ mãnh liệt dành cho Hứa Dịch, không kìm được mà nằm phục lên mặt bàn, cố gắng cảm nhận từ mặt bàn chút hơi ấm của Hứa Dịch khi anh ở nhà những lúc bình thường.

Nhưng vừa mới áp lên mặt bàn, Stella lại nhíu mày, trên mặt thoáng qua vẻ kinh ngạc.

"Phu nhân, sao vậy ạ?" Thấy vẻ mặt khác lạ của Stella, Lisi vội vàng hỏi.

Stella xua xua tay, nhưng lại đưa cánh tay ra, thẳng thắn áp mặt lên mặt bàn, thậm chí còn di chuyển qua lại một đoạn.

Thấy động tác của Stella, Lisi vẻ mặt ngơ ngác chẳng hiểu gì.

Nhưng cô hiểu rất rõ, vị phu nhân của mình tuyệt đối sẽ không làm chuyện vô nghĩa như vậy, vậy thì nhất định là có nguyên do.

Stella áp mặt lên mặt bàn, dường như đang chìm trong suy nghĩ, đang nghĩ về vấn đề gì đó.

Một lúc sau, Stella ngẩng đầu lên, quan sát kỹ lưỡng trên mặt bàn, lật xem qua một lượt các văn kiện sách vở bày trên bàn, rồi khó nhọc cúi người xuống, quan sát môi trường bên dưới bàn, đồng thời mở ngăn kéo bàn ra kiểm tra kỹ càng.

Lisi có chút kỳ lạ, một loạt động tác này của Stella đơn giản chẳng khác gì thư phòng này vừa có kẻ trộm đột nhập vậy.

Nhưng Trang viên Lạc Tinh này tuy trông có vẻ không có nhiều bảo vệ, phòng bị lỏng lẻo, nhưng chủ nhân của trang viên là Hứa Dịch và nữ chủ nhân Stella đều là những pháp sư có trình độ cực cao, hơn nữa ông nội của Stella còn là một Đại pháp sư mạnh mẽ, cho nên xung quanh Trang viên Lạc Tinh thực ra được bố trí rất nhiều pháp trận bẫy phức tạp, tuyệt đối không thể có kẻ trộm nào dễ dàng đột nhập vào được.

Sau khi kiểm tra xong môi trường xung quanh bàn làm việc, Stella lại đến bên chiếc tủ sách dựa tường ở phía bên kia thư phòng, ánh mắt lướt qua, dừng lại ở một ô ngăn giữa tủ sách.

Stella không mở ô tủ này ra, mà đưa một ngón tay ấn lên trên đó, ma lực trong cơ thể lưu chuyển, thăm dò về phía tủ sách.

Chốc lát sau, một chấm ánh sáng xanh nhạt sáng lên trên ô tủ.

Lúc đầu, chấm ánh sáng xanh nhạt này vẫn còn khá ổn định, tựa như một ngọn đèn nhỏ điểm xuyết trên ô tủ, nhưng khi Stella tiếp tục duy trì việc truyền ma lực một lúc, chấm ánh sáng xanh nhạt này lại dần trở nên bất ổn, cuối cùng nhấp nháy liên tục một hồi rồi đột ngột biến mất.

Stella mở ô tủ ra, nhìn pháp trận nhỏ xíu nối liền khe hở của ô tủ, gương mặt xinh đẹp trở nên u ám.

Mọi phát hiện đều chứng minh một việc, thư phòng này đã có người lén lút đột nhập vào.

Nhưng người này... rốt cuộc sẽ là ai đây?

Chương 463: Tinh thể ma lực mềm nhũn

Bước vào tháng Mười Hai, miền bắc vương quốc đương nhiên lạnh hơn thành Bontar ở phía nam nhiều.

Nhất là khi đứng bên bờ sông hứng gió lạnh, lại càng khiến người ta cảm nhận được một luồng giá lạnh thấu tận tâm can.

Cho dù Hứa Dịch đã sớm có sự chuẩn bị, mặc sẵn quần áo giữ ấm dày dặn, nhưng vẫn không chống nổi cái lạnh bên ngoài, đành phải điều động một chút ma lực, duy trì một pháp trận hệ Hỏa nhỏ dưới chân mình và Bá tước Satsuma, giữ nhiệt độ xung quanh cơ thể ở mức có thể chấp nhận được.

Cảm nhận nhiệt độ xung quanh nhanh chóng tăng lên, Bá tước Satsuma kinh ngạc liếc nhìn pháp trận đang tỏa ánh sáng đỏ dưới chân Hứa Dịch.

Cho dù Bá tước Satsuma không phải pháp sư, nhưng cũng nhìn ra được muốn duy trì một pháp trận chính xác như vậy cần có trình độ ma pháp mạnh mẽ đến mức nào.

"Hứa Dịch, hơn một năm không gặp, thực lực ma pháp của ngươi hình như lại tiến bộ nhiều rồi đấy. Trước khi đến đây chắc ngươi đã tham gia kỳ sát hạch chứng nhận tư cách của Hiệp hội Pháp sư tại thành Anweimar phải không? Thế nào? Giờ là pháp sư cấp mấy rồi?"

Hứa Dịch khẽ cười: "Vừa mới vượt qua kỳ sát hạch pháp sư cấp tám, vẫn chưa tính là mạnh mẽ lắm."

"Pháp sư cấp tám mà vẫn chưa đủ mạnh sao?" Bá tước Satsuma không nhịn được lắc đầu. "Vậy ngươi thấy pháp sư như thế nào mới tính là mạnh mẽ?"

"Về cá nhân tôi mà nói, thực ra tôi cảm thấy trình độ của một pháp sư dù có mạnh đến đâu, cũng không tính là mạnh mẽ, vì dù sao anh ta cũng chỉ là một cá nhân mà thôi." Hứa Dịch nói. "So với sức mạnh cá nhân, tôi luôn cho rằng dựa vào nền sản xuất công nghiệp để nâng cao sức mạnh tổng thể mới là mạnh mẽ hơn."

Bá tước Satsuma lập tức bật cười: "Cái gã ngươi quả thực là một thương nhân, chứ không giống một pháp sư chút nào. Ngươi có suy nghĩ này, là vì ngươi chưa từng chứng kiến một pháp sư thực sự mạnh mẽ lợi hại đến mức nào. Nếu ngươi từng chứng kiến sức mạnh của một Ma đạo sư thậm chí là Đại ma đạo sư, ta nghĩ suy nghĩ của ngươi chắc chắn sẽ thay đổi."

"Ồ? Đại nhân Thành chủ, ngài từng chứng kiến sức mạnh của Ma đạo sư và Đại ma đạo sư sao?" Hứa Dịch tò mò hỏi.

Bá tước Satsuma nhìn về phía đông, thần sắc có chút cảm khái.

"Năm đó ta từng tận mắt chứng kiến một trận chiến giữa Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo, trong đó có tới bốn vị Ma đạo sư tham chiến. Trong trận chiến đó, Ma đạo sư chỉ cần ra tay, liền có thể khơi dậy cấm chú ma pháp mạnh mẽ đến mức đủ hủy diệt trời đất, thậm chí có thể khiến cả bầu trời đổi màu, mặt đất rung chuyển. Cho dù đối mặt với hàng nghìn binh sĩ, đối với những Ma đạo sư mạnh mẽ này mà nói, cũng chỉ như là chuyện vẫy tay mà thôi. Bây giờ nhớ lại tình cảnh lúc đó, ta vẫn cảm thấy trong lòng kinh hãi."

"Ma đạo sư mạnh đến vậy sao?" Hứa Dịch tưởng tượng qua tình cảnh mà Bá tước Satsuma miêu tả, thầm nghĩ nếu Ma đạo sư có thể tiêu diệt vài nghìn binh sĩ chỉ trong một cử chỉ, thì thảo nào lại được tất cả các quốc gia và tất cả mọi người trên lục địa Saiens sùng bái. "Vậy Đại ma đạo sư thì sao? Chẳng lẽ lợi hại đến mức phi lý luôn à?"

"Ta thì không có cái may mắn tận mắt chứng kiến Đại ma đạo sư ra tay, hơn nữa lục địa Saiens đã nhiều năm không xuất hiện Đại ma đạo sư nào rồi." Bá tước Satsuma lắc đầu. "Nhưng theo những ghi chép trong truyền thuyết, thực lực của Đại ma đạo sư còn mạnh hơn Ma đạo sư nhiều lần. Nghe nói Đại ma đạo sư chỉ cần ra tay, thậm chí có thể trực tiếp san bằng cả một thành phố."

Hứa Dịch quay đầu nhìn về phía thành Cerwell xa xa, thầm nghĩ thành Cerwell đã có thể coi là một trong những thành phố lớn có tiếng ở miền bắc Vương quốc Lanpari, nhưng so với những thành phố thực sự trên Trái Đất, quy mô lại nhỏ hơn vô số lần, chỉ vỏn vẹn chưa đến mười ki-lô-mét vuông chu vi mà thôi.

Mà vũ khí đáng sợ nhất trên Trái Đất là bom hạt nhân, thậm chí chỉ cần một quả cũng có thể hủy diệt cả một thành phố lớn trên Trái Đất.

So sánh như vậy thì, Đại ma đạo sư tuy mạnh mẽ, nhưng về sức phá hoại, rốt cuộc vẫn còn kém xa bom hạt nhân.

Thấy trên mặt Hứa Dịch hình như có chút không mấy để tâm, Bá tước Satsuma có chút khó hiểu.

Lẽ ra Hứa Dịch bản thân đã là một pháp sư có thiên phú khá tốt, giờ đây lại càng đã trở thành pháp sư cấp tám, trong giới pháp sư cũng có thể coi là bước vào hàng ngũ pháp sư cấp cao, nhưng tại sao anh lại tỏ ra không mấy để tâm đến sức mạnh ma pháp như vậy, thậm chí còn có phần coi thường?

Nhưng đây cũng không phải vấn đề mà Bá tước Satsuma quan tâm, thấy Hứa Dịch cũng không đặc biệt hứng thú với chủ đề này, liền chuyển sang bắt đầu bàn bạc chuyện chính với Hứa Dịch.

"Thấy mảnh đất bên bờ sông kia không?" Bá tước Satsuma chỉ vào một khoảng đất trống rộng rãi bên bờ sông trước mặt hai người, vung tay vẽ một vòng lớn. "Toàn bộ nơi này ta đã đặc biệt phân ra để dành cho Thương hội Tân Phi các ngươi dùng để xây dựng cơ sở sản xuất, ngươi thấy thế nào?"

Hứa Dịch liếc mắt nhìn qua, hài lòng gật đầu.

"Rất tốt. Đại nhân Thành chủ ngài trước đây đã có kinh nghiệm về mặt này ở thành Bontar, nơi ngài chọn cho chúng tôi đương nhiên là rất phù hợp, tôi không có ý kiến gì. Nhưng còn một vấn đề nhỏ..."

"Ồ? Vấn đề gì?"

"Ngài xem, thành Cerwell ở đây lạnh như vậy, khiến cho con sông Sera này cứ vào đông là đóng băng toàn bộ, cho dù cơ sở sản xuất đặt bên bờ sông, e rằng cũng không thể lợi dụng được con sông này, thật sự có chút lãng phí."

"Cái này không có cách nào, nơi đây dù sao cũng là phương bắc, khác với khí hậu phương nam như thành Bontar, về điều kiện tự nhiên không có cách nào so sánh được." Bá tước Satsuma bất đắc dĩ nói. "Nhưng việc sản xuất của nhà máy Thương hội Tân Phi các ngươi về cơ bản cũng sẽ không bị ảnh hưởng bởi khí hậu, chắc cũng không có vấn đề gì đâu."

"Vâng, về cơ bản là không ảnh hưởng, chỉ là ở một số chi tiết nhỏ cần có biện pháp ứng phó, tôi phải bàn bạc kỹ với các nhân viên ở đây."

Hứa Dịch vừa định vẫy tay ra hiệu cho các nhân viên thẩm định của thương hội đang phụ trách khảo sát hiện trường trên khoảng đất trống này lại gần, thì Kanbi đã sải bước chạy tới từ đằng xa.

"Hội trưởng, tôi phát hiện một thứ kỳ lạ, ngài xem thử." Kanbi gật đầu ra hiệu với Bá tước Satsuma, rồi đưa cho Hứa Dịch một vật dạng tinh thể trong suốt toàn thân nhưng lại nhuốm một mảng đỏ như máu ở giữa, mà trong tiết trời lạnh giá này lại tỏa ra vài luồng hơi nóng.

Hứa Dịch nhận lấy, phát hiện khối tinh thể này khi cầm vào lại có cảm giác mềm mềm, giống như một khối thạch rau câu chứ không phải pha lê thật, hơn nữa bề mặt ấm áp, cầm trên tay cảm giác rất dễ chịu.

"Đây là tinh thể ma lực mềm nhũn, đặc sản ở chỗ chúng tôi, khối này màu đỏ, chắc là loại tinh thể chủ yếu chứa ma lực hệ Hỏa." Bá tước Satsuma bên cạnh liếc nhìn, giải thích.

"Cái thứ này lại còn là tinh thể ma lực nữa sao?" Hứa Dịch kinh ngạc nhìn khối tinh thể giống như bùn mềm màu đỏ trong tay, ma lực trong cơ thể khẽ động, tập trung tinh thần kiểm tra một chút, quả nhiên phát hiện ra sự rung động của ma lực từ khối tinh thể này, và phản ứng mạnh nhất đối với nguyên tố ma lực hệ Hỏa.

Chỉ có điều hàm lượng ma lực trong khối tinh thể ma lực mềm nhũn này rất thấp, không chỉ còn kém xa so với loại tinh thể ma lực tiêu chuẩn đã qua kiểm định mà Evita mới nghiên cứu gần đây, thậm chí còn không bằng những loại tinh thể ma lực thông thường có thể thấy khắp nơi trên thị trường hiện nay.

"Ừ, chính vì ma lực bên trong thứ này quá yếu, nên chẳng ai muốn khai thác. Nếu không thì, thứ này ở ngoài thành Cerwell có thể thấy khắp nơi, thành Cerwell chỉ cần dựa vào bán thứ này thôi cũng đã phát tài từ lâu rồi, đâu cần phải đặc biệt mời Thương hội Tân Phi các ngươi đến." Bá tước Satsuma nói.

Hứa Dịch nghịch nghịch khối tinh thể ma lực mềm nhũn trong tay, suy nghĩ một chút, ra hiệu cho Kanbi và Bá tước Satsuma đứng xa mình một chút, rồi để ma lực trong cơ thể ồ ạt tràn vào.

"Ầm---"

Một khối lửa mãnh liệt bùng lên ngút trời, trong nháy mắt bốc cao đến mấy mét, bao trùm cả người Hứa Dịch vào trong.

Kanbi và Bá tước Satsuma bên cạnh giật mình, vừa định hô người, thì thấy ngọn lửa đột nhiên biến mất, Hứa Dịch bình an vô sự xuất hiện lại nguyên chỗ cũ.

"Phù..." Kanbi thở phào một hơi thật dài. "Hội trưởng, ngài suýt dọa chết tôi rồi."

Bá tước Satsuma cũng nhíu mày nói: "Làm thử nghiệm ma pháp như vậy quá nguy hiểm rồi, ngươi nên chú ý hơn một chút."

Hứa Dịch cười ha hả: "Không có gì phải lo cả, dù sao tôi cũng là một pháp sư, sao có thể làm ra chuyện ngu ngốc chơi lửa tự thiêu như vậy được. Nhưng khối tinh thể ma lực mềm nhũn này... quả thực có chút thú vị đấy."

Bá tước Satsuma và Kanbi cùng nhìn về lòng bàn tay Hứa Dịch, lại phát hiện khối tinh thể ma lực mềm nhũn đó đã biến mất, chỉ để lại trong lòng bàn tay Hứa Dịch một nhúm bột màu nâu đen, dường như là tạp chất còn sót lại của khối tinh thể ma lực mềm nhũn đó.

"Đại nhân Thành chủ, ngoài loại tinh thể ma lực mềm nhũn hệ Hỏa có cảm ứng đặc biệt mạnh với nguyên tố ma pháp hệ Hỏa này ra, còn có loại nào khác không?" Hứa Dịch hỏi.

"Lần trước nghe thuộc hạ nói là có, cụ thể thế nào ta không rõ lắm." Bá tước Satsuma lắc đầu.

"Vậy được, Kanbi, cậu đi dặn dò một tiếng, để họ khi khảo sát thì thu thập thêm một ít tinh thể ma lực mềm nhũn như thế này, hình dạng và màu sắc nào cũng cố gắng mang về một ít, tôi muốn mang về làm thí nghiệm liên quan."

Thấy Kanbi lĩnh mệnh rời đi, Bá tước Satsuma tò mò hỏi: "Sao? Ngươi thấy thứ này sẽ có ích à?"

"Bây giờ vẫn chưa thể kết luận được, nhưng nhìn từ thí nghiệm vừa rồi, tôi thấy thứ này có lẽ sẽ có chút tác dụng." Hứa Dịch gật đầu nói.

"Ồ? Nếu thật sự có ích thì tốt quá rồi." Bá tước Satsuma vui mừng nói. "Thứ này ở đây khắp nơi đều có, nếu có thể đáng giá, vậy thì tương đương với việc mở ra thêm cho thành Cerwell một nguồn tài chính dồi dào, rất có lợi cho sự phát triển của cả thành phố."

Hứa Dịch cười ha hả: "Đại nhân Thành chủ, ngài bây giờ có phải đã nghiện phát triển thành phố rồi không, ở thành Bontar vẫn chưa thỏa mãn, lại chạy đến thành Cerwell để thỏa cơn nghiện à?"

Nhưng Bá tước Satsuma lại không có vẻ đùa cợt, khẽ thở dài nói: "Nếu có khả năng thay đổi cuộc sống của dân chúng dưới quyền mình, để họ đều được sống những ngày tháng tốt đẹp, thì có vị Thành chủ nào lại không muốn làm như vậy chứ?"

Hứa Dịch trầm mặc lại, vì anh nhớ đến Bá tước Longli, Thành chủ thành Baturu mà anh từng gặp trước đây.

Tuy lập trường chính trị khác nhau, nhưng vì ôm cùng một suy nghĩ như Bá tước Satsuma, Bá tước Longli lại chấp nhận mang tiếng phản bội, vẫn muốn mời Thương hội Tân Phi vào thành Baturu để đầu tư xây dựng, còn đề xuất có thể phối hợp hết mình.

Điều anh ta mong muốn, chẳng phải chính là hy vọng thay đổi tình trạng nghèo khó của thành Baturu, để dân chúng dưới quyền được sống cuộc sống tốt đẹp hơn hay sao.

"Cái cậu Longli trẻ tuổi vừa mới kế thừa tước vị năm ngoái này, ta có tiếp xúc qua một lần. Có thể thấy được, cậu ta là người có suy nghĩ riêng, không giống cha mình lắm." Nghe Hứa Dịch nhắc đến chuyện này, Bá tước Satsuma gật đầu bày tỏ sự tán thưởng đối với Bá tước Longli. "Nếu cậu ta thực sự có thể làm được như vậy, thì đó là một điều tốt cho thành Baturu. Nhưng chuyện này... lại không phải cứ muốn làm là chắc chắn làm được. Còn phải xem cậu ta xử lý mối quan hệ với Hoàng tử Aerick thế nào nữa."

Hứa Dịch cười khổ nói: "Điều tôi lo lắng chính là chuyện này."

Bá tước Satsuma liếc nhìn Hứa Dịch: "Ngươi cũng vậy. Muốn hợp tác với thành Baturu, tốt nhất ngươi nên trao đổi kỹ với Điện hạ Vương nữ."

Hứa Dịch gật đầu: "Đó là lẽ tự nhiên."

ChÆ°Æ¡ng 78: Yến tiệc

Gió thu vẫn còn se lạnh, Thành phố Bontar về đêm càng thêm phần lạnh lẽo hơn ban ngày. Người đi đường thưa thớt hơn hẳn so với một tháng trước, khiến cả thành phố trông có vẻ ảm đạm.

Tuy nhiên, trước một dinh thự ở phía đông bắc Thành phố Bontar, hơn ba mươi chiếc xe ngựa đang đậu.

Những chiếc xe ngựa này tuy có kích thước và hình dạng khác nhau, nhưng đều vô cùng sang trọng. Không chỉ mỗi chiếc xe ngựa đều được trang trí bằng những vật liệu đắt tiền mà ngay cả những con ngựa kéo xe cũng rất oai vệ, chứng tỏ chúng không phải là ngựa thường.

Chỉ cần nhìn những chiếc xe ngựa này, người ta có thể biết rằng chủ nhân của chúng nhất định là những người cực kỳ giàu có, bất kỳ ai trong số họ đều có thể là nhân vật có tiếng tăm trong Thành phố Bontar.

Bên trong dinh thự, tiếng cười nói rôm rả xen lẫn tiếng ca múa thỉnh thoảng lại vọng ra, xem ra bên trong đang tổ chức yến tiệc.

Một bữa tiệc quy tụ nhiều nhân vật có tiếng tăm trong Thành phố Bontar như vậy quả thực là rất hiếm.

Bất ngờ, một chiếc xe ngựa đen bóng lao tới từ góc đường.

Chiếc xe ngựa này trông rất bình thường, bên ngoài chỉ có một chiếc đèn lồng cũ kỹ, không có bất kỳ đồ trang trí nào khác. Con ngựa kéo xe cũng có bộ lông loang lổ, không hề có vẻ gì là oai vệ.

Nhìn từ chiếc xe ngựa, người ngồi trên đó rõ ràng không phải nhân vật lớn gì. Xe ngựa còn chưa đến cổng dinh thự đã bị lính canh chặn lại.

Lính canh định quát mắng vài câu, đuổi chiếc xe ngựa đi thì rèm xe ngựa bất ngờ được vén lên. Một nam thanh niên nhảy xuống.

Y phục trên người nam thanh niên không hề sang trọng, cũng không đeo bất kỳ phụ kiện đắt tiền nào. Nhưng khí chất đường hoàng, cử chỉ toát lên vẻ tự tin, vừa nhìn đã biết tuyệt đối không phải là thường dân. Lính canh sửng sốt một chút, đành tạm thời nuốt lời quát mắng sắp buột ra khỏi miệng.

Nam thanh niên nhìn lính canh một cái, quay đầu đưa tay về phía xe ngựa. Một bàn tay nhỏ nhắn trắng nõn từ trong xe ngựa thò ra. Nam thanh niên dìu cô gái xuống. Cô gái dáng người nhỏ nhắn, khuôn mặt bầu bĩnh, vẻ ngoài đáng yêu, khí chất hoạt bát cũng chui ra khỏi xe ngựa.

Nhìn thấy cô gái này, lính canh sửng sốt một chút rồi bỗng nhiên phản ứng lại, thất thanh nói: "Cô là tiểu thư Akali!"

Akali vừa nhảy xuống xe ngựa, đột nhiên nghe thấy có người gọi tên mình, ngạc nhiên ngẩng đầu lên. Nhìn thấy vẻ mặt kinh ngạc của lính canh, cô liền nở một nụ cười ngọt ngào với anh ta.

"Anh biết tôi sao?"

"Tất nhiên, tất nhiên!" Lính canh liên tục gật đầu, vẻ mặt kích động."Tiểu thư Akali, tấm biển quảng cáo mà cô làm cho Thương hội Tân Phi vẫn luôn được dựng ở ngoài cổng thành, tôi đã xem qua vô số lần rồi. Không ngờ hôm nay lại được gặp người thật, thật là... thật là..."

Nam thanh niên bên cạnh đương nhiên chính là Hứa Dịch. Nhìn thấy tên lính canh này lại lộ ra vẻ mặt như fan cuồng trước mặt Akali, anh không khỏi bật cười.

"Akali, em nổi tiếng rồi đấy, đã có fan hâm mộ rồi."

"Fan hâm mộ là gì?" Akali khó hiểu nhìn Hứa Dịch.

"À... fan hâm mộ ấy à... chính là những người quan tâm và yêu thích em. Người lính canh này nhìn thấy em lại kích động, vui mừng như vậy, vậy thì anh ta chính là fan hâm mộ của em rồi."

"Nghe có vẻ ghê gớm nhỉ." Akali đảo mắt, lại nở một nụ cười ngọt ngào hơn với tên lính canh kia."Anh lính canh, chúng tôi đến tham gia yến tiệc, anh có thể cho chúng tôi vào được không?"

Lính canh ngẩn người, lúc này mới phản ứng lại, nhìn sang Hứa Dịch bên cạnh, bỗng nhiên tỉnh ngộ.

"Vị này nhất định là Hứa Dịch, Hứa hội trưởng của Thương hội Tân Phi phải không? Mời vào, mời vào."

Hứa Dịch và Akali được lính canh dẫn vào, vừa bước vào cổng dinh thự, liền cảm nhận được vô số ánh mắt đồng loạt đổ dồn về phía mình.

So với những người ở đây, ai nấy đều vô cùng lộng lẫy, khoác trên mình y phục đắt tiền, đeo trang sức lấp lánh, trông vô cùng giàu sang, thì cách ăn mặc của Hứa Dịch và Akali lại quá đỗi bình thường.

Hôm nay tuy rằng Hứa Dịch đã ăn mặc chỉnh tề khi ra ngoài, nhưng trên người vẫn là một bộ đồ vải thô, ngoài sạch sẽ ra thì không hề có chút gì là đắt tiền.

Còn so với Hứa Dịch, Akali rõ ràng là đã được ăn mặc kỹ lưỡng, nhưng cô vốn chỉ là con gái nhà thường dân, điều kiện bình thường, tự nhiên không thể có nhiều trang sức lộng lẫy đeo trên người, quần áo cũng chỉ là một chiếc váy dài bình thường, bên ngoài khoác một chiếc khăn choàng màu tím nhạt giản dị.

Tất nhiên, Akali ở một số chi tiết nhỏ rõ ràng là đã được thiết kế kỹ lưỡng.

Ví dụ như mái tóc của cô hơi buông xõa, sau đó được búi gọn gàng sau gáy, để lộ phần cổ trắng nõn một cách vừa phải.

Thêm vào đó là một chiếc kẹp tóc nhỏ xinh, kết hợp với khuôn mặt bầu bĩnh, khiến cô trông thật hoạt bát, dễ thương.

Tuy rằng về mặt sang trọng chắc chắn là không bằng những tiểu thư quý tộc có mặt ở đây, nhưng lại mang đến cho bữa tiệc một phong cách khác lạ, ngược lại càng thu hút ánh nhìn của mọi người hơn.

Trong hội trường im lặng vài giây, bỗng nhiên một tràng cười lớn vang lên. Một người đàn ông trung niên có khuôn mặt gầy gò, dáng người cũng gầy gò bước ra.

"Vị này nhất định là Hứa Dịch, Hứa hội trưởng của Thương hội Tân Phi phải không?" Người đàn ông trung niên sải bước đến trước mặt Hứa Dịch, nắm chặt tay anh, cười lớn nói."Lâu nay đã nghe danh Hứa hội trưởng, hôm nay mới được gặp mặt. Hứa hội trưởng quả nhiên là tuổi trẻ tài cao, khiến tôi không khỏi cảm thán."

Hứa Dịch khẽ nhíu mày, người đàn ông trung niên này liên tục nhấn mạnh anh trẻ tuổi là có ý gì?

Đương nhiên trên mặt Hứa Dịch sẽ không để lộ ra chút nào, mà là lộ ra vẻ nghi hoặc vừa phải, hỏi: "Xin hỏi ngài là..."

Chưa kịp để người đàn ông trung niên kia trả lời, bên cạnh lại có một người đàn ông trung niên mập mạp bước ra, cười giải thích với Hứa Dịch: "Hứa hội trưởng, vị này chính là Manhattan Lanke, hội trưởng của Thương hội Salanke, cũng là Hội trưởng Liên minh Thương mại Thành phố Bontar hiện nay của chúng tôi."

Hứa Dịch nhận ra người đàn ông trung niên này, tên là Muen Cruz, là hội trưởng của Thương hội Amli.

Thương hội Amli chuyên về mảng công trình xây dựng, Hứa Dịch gần đây đang chuẩn bị mở rộng nhà xưởng nên có tiếp xúc với Hội trưởng Lanke, hai người coi như quen biết.

Nghe ông ta giới thiệu, Hứa Dịch lập tức lộ vẻ kinh ngạc, nắm chặt tay Hội trưởng Lanke, lắc mạnh nói: "Thì ra là Hội trưởng Lanke, tôi đã sớm nghe danh ngài, không ngờ hôm nay lại được gặp mặt, thật sự khiến tôi rất xúc động."

Hội trưởng Lanke lại cười lớn: "Hứa hội trưởng quá khen rồi. Hiện tại trong Thành phố Bontar này, còn có Thương hội nào nổi tiếng hơn Thương hội Tân Phi của các anh nữa chứ? Danh tiếng của Hứa hội trưởng, e rằng đến cả những người nông dân bình thường ở các thôn làng ngoại thành cũng đều biết đến."

Nghe được câu này, bữa tiệc vừa mới khôi phục lại chút náo nhiệt bỗng chốc lại im lặng.

Ánh mắt của tất cả mọi người lại tập trung vào Hứa Dịch, chỉ có điều trong ánh mắt tò mò lúc nãy giờ lại thêm vài phần ghen tị.

Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân mà Thương hội Tân Phi đưa ra vào tháng trước đã gây được tiếng vang lớn.

Tổng cộng có hai mươi ba hộ nông dân được hưởng lợi từ kế hoạch này. Nhờ sử dụng Cỗ máy Ma thuật Canh tác được thuê và mượn một nửa từ Thương hội Tân Phi, họ đã thu hút được rất nhiều sự chú ý trong giai đoạn thu hoạch và gieo trồng vụ thu.

Nhờ có Cỗ máy Ma thuật Canh tác, hiệu quả thu hoạch và gieo trồng vụ thu năm nay ở ngoại ô Thành phố Bontar rõ ràng cao hơn nhiều so với những năm trước. Hơn nữa, còn có rất nhiều hộ nông dân tiếp tục khai hoang thêm ruộng đất, gieo trồng thêm nhiều hạt giống.

Nếu mọi việc suôn sẻ, sản lượng lương thực của Thành phố Bontar vào năm sau sẽ tăng lên đáng kể.

Vì vậy, ngài Bá tước Sean Satsuma, Thành chủ đại nhân đã đặc biệt đăng một bài báo trên 《 Nhật báo Bontar 》, bày tỏ sự tán thưởng của Phủ Thành chủ đối với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi. Đồng thời, ngài cũng cho biết sẽ ủng hộ hết mình Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân do Thương hội Tân Phi đề xuất, nỗ lực nâng cao sản lượng lương thực của Thành phố Bontar.

Thương hội trong Thành phố Bontar rất nhiều, nhưng đây là lần đầu tiên có một Thương hội được đích danh Thành chủ đại nhân khen ngợi. Điều này tự nhiên đã gây chấn động lớn vào thời điểm đó.

Nghĩ đến việc 《 Nhật báo Bontar 》 hiện tại đang rất hot trong Thành phố Bontar, gần như đã trở thành tờ báo mà người dân Bontar xem hàng ngày, dường như cũng có mối quan hệ mật thiết với Thương hội Tân Phi, ánh mắt của các thương nhân có mặt nhìn Hứa Dịch càng thêm phần kỳ quái và phức tạp.

Cậu nhóc này rốt cuộc là từ đâu chui ra vậy? Chỉ trong vòng hơn ba tháng ngắn ngủi, đã sáng lập nên Thương hội Tân Phi từ con số 0, hiện tại càng trở thành một Thương hội lớn có chỗ đứng trong Thành phố Bontar.

Hứa Dịch tự nhiên sẽ không để ý đến ánh mắt của những người xung quanh, mà là nghiêm túc đánh giá vị Hội trưởng Lanke này.

Theo truyền thống, Liên minh Thương mại của mỗi thành phố sẽ đề cử một người đại diện làm hội trưởng, người có thể trở thành hội trưởng Liên minh Thương mại, đương nhiên là người có uy tín cực cao trong giới Thương hội của Thành phố Bontar.

Vị Manhattan Lanke, hội trưởng này đã tại vị trên cương vị hội trưởng Liên minh Thương mại Thành phố Bontar ba nhiệm kỳ liên tiếp, kéo dài sáu năm, tự nhiên là có uy tín và năng lực hơn người, đâu phải là hội trưởng của một Thương hội Tân Phi nhỏ bé như anh có thể so sánh được.

Một nhân vật lớn như ông ta lại tự tay viết thiệp mời cho mình, hiện tại còn tỏ ra nhiệt tình như vậy, chắc chắn là có nguyên nhân.

Hứa Dịch cười nói: "Hội trưởng Lanke ngài quá khen rồi. Thương hội Tân Phi của chúng tôi chỉ có thể làm ăn nhỏ với những hộ nông dân bình thường, sao có thể sánh bằng Thương hội Salanke của ngài được. Ngài xem những vị khách quý ở đây, ai mà không có trên người một hai món đồ của Thương hội Salanke chứ?"

Nghiệp vụ kinh doanh chính của Thương hội Salanke là hàng hóa xa xỉ, khách hàng mục tiêu không phải là quý tộc thì cũng là thương nhân giàu có, tỷ suất lợi nhuận cực cao. Nhờ mối quan hệ tốt đẹp được xây dựng với các quý tộc và thương nhân lớn, Thương hội Salanke có danh tiếng rất lớn ở cả trong Thành phố Bontar lẫn một số thành phố lân cận.

Hội trưởng Lanke lắc đầu, chỉ vào Hứa Dịch nói: "Hứa hội trưởng, trên người cậu hình như không có lấy một món đồ nào của Thương hội Salanke chúng tôi." Nói xong liền nhìn Akali bên cạnh một cái, lộ ra nụ cười hiểu ý, quay người vẫy tay ra phía sau.

Một nam thanh niên có vẻ ngoài bình thường bưng một chiếc hộp gỗ đi tới, mở ra trước mặt Hứa Dịch, lập tức một luồng ánh sáng huỳnh quang phát ra.

Akali nhìn chăm chú, không khỏi thốt lên một tiếng khe khẽ.

Bên trong hộp là một chiếc vòng cổ bằng ngọc trai, mỗi viên ngọc trai đều to bằng ngón tay cái, tròn trịa, đầy đặn và đều nhau.

Chiếc vòng cổ ngọc trai như vậy quả là trân phẩm hiếm có, giá bán e rằng thấp nhất cũng phải hơn năm trăm đồng vàng.

Hội trưởng Lanke cười nói: "Hôm nay là lần đầu tiên Hứa hội trưởng đến tham gia yến tiệc của Liên minh Thương mại chúng tôi, là hội trưởng của liên minh, chuẩn bị một chút quà là điều tôi nên làm. Hứa hội trưởng có lẽ không hứng thú với đồ của Thương hội Salanke chúng tôi, nhưng tôi nghĩ vị tiểu thư xinh đẹp này nhất định sẽ rất thích."

Không cần phải hỏi, chỉ cần nhìn thấy ánh mắt sáng rực của Akali, Hứa Dịch liền biết cô thật sự rất thích chiếc vòng cổ này.

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch mỉm cười lấy chiếc vòng cổ từ trong hộp gỗ ra, nói với Akali đang còn ngẩn người: "Lại đây, anh đeo cho em."

Akali ngẩn người, sau đó mới phản ứng lại, vội vàng xua tay.

"Không không, món quà này quá quý giá, em..."

Chưa kịp để cô nói xong, Hứa Dịch đã mở chiếc vòng cổ ra, hai tay vòng qua, đeo nó lên cổ Akali.

Bị Hứa Dịch ôm lấy bất ngờ như vậy, ngửi thấy hơi thở truyền đến từ cánh tay anh, Akali lập tức cứng người.

Đến khi cô phản ứng lại, Hứa Dịch đã đeo xong chiếc vòng cổ cho cô.

"Ừm, rất đẹp, rất hợp với em." Hứa Dịch nhìn Akali đã đỏ bừng mặt, khen một câu, rồi quay đầu nhìn về phía Hội trưởng Lanke."Cảm ơn món quà của Hội trưởng Lanke."

Nhìn thấy hành động của Hứa Dịch, Hội trưởng Lanke dường như rất hài lòng, xua tay nói: "Không có gì, Hứa hội trưởng khách sáo rồi. Nào, Hứa hội trưởng, cậu lần đầu tiên đến đây, chúng ta tìm chỗ nào đó trò chuyện một chút nhé? Tôi rất tò mò về cậu đấy."

Hứa Dịch mỉm cười: "Tôi cũng đã ngưỡng mộ Hội trưởng Lanke từ lâu rồi, mời ngài."

Chương 465: Công nghệ cốt lõi không thể chuyển nhượng

"Một triệu đồng vàng?" Bá tước Satsuma hừ nặng một tiếng. "Tay Sampson này, lần trước vì chuyện cải tạo thành Cerwell tôi tìm hắn bàn bạc, muốn hắn dẫn đầu bỏ ra một phần tiền đầu tư vào công trình cải tạo, kết quả hắn thoái thác đủ kiểu, mồm miệng cứ than Thương hội Mậu dịch Meierda của hắn không có tiền. Giờ thì hay rồi, vì một công nghệ mà dám bỏ ra tận một triệu đồng vàng!"

Hứa Dịch mỉm cười: "Thành chủ đại nhân, công trình cải tạo thành phố dù sao cũng không phải chuyện riêng của thương hội họ, đương nhiên ông ta không muốn móc hầu bao. Còn về công nghệ luyện thép này... thật ra tôi còn thấy cái giá một triệu đồng vàng ông ta đưa ra là quá thấp."

"Một triệu đồng vàng mà anh còn chê thấp?" Bá tước Satsuma kinh ngạc nhìn Hứa Dịch. "Công nghệ luyện thép đáng giá đến thế sao?"

"Đương nhiên." Hứa Dịch gật đầu khẳng định. "Thành chủ đại nhân, chắc ngài biết hai tòa lò luyện thép của thương hội chúng tôi ở thung lũng Rainfall chứ?"

"Ừ, trước khi tôi đi thì tòa lò luyện thép thứ hai của các anh hình như vừa mới khởi công xây dựng thôi mà. Sao? Bây giờ đã chính thức đưa vào sản xuất rồi à?" Bá tước Satsuma hỏi lại.

"Đúng vậy." Hứa Dịch lộ ra một nụ cười hơi đắc ý. "Thành chủ đại nhân, ngài cứ thử đoán xem, hai tòa lò luyện thép này năm ngoái đã mang lại cho thương hội chúng tôi bao nhiêu lợi nhuận?"

Bá tước Satsuma nhíu mày, trầm ngâm một chút rồi nói: "Nhìn cái vẻ đắc ý của cậu, chắc không ít đâu. Nếu tính cả năm... trước đây lò luyện thép của các anh mỗi tháng lợi nhuận hình như cũng chỉ khoảng mười mấy vạn đồng vàng. Vậy thì tòa lò này cứ cho là lớn hơn một chút, tính hai mươi vạn một tháng, thì cả năm..."

Trong đầu nhẩm tính một chút, Bá tước Satsuma bỗng giật mình.

Bởi vì ông đột nhiên phát hiện, nếu tính theo cách này, chỉ riêng hai tòa lò luyện thép mỗi tháng đã mang lại cho Thương hội Tân Phi lợi nhuận vượt ba mươi vạn đồng vàng, thậm chí gần bốn mươi vạn!

Mà nếu cả năm đều duy trì được mức lợi nhuận này, thì tính ra chẳng phải chỉ riêng hai tòa lò luyện thép này, một năm Thương hội Tân Phi đã có thể thu về khoản lợi nhuận khủng khiếp bốn đến năm trăm vạn đồng vàng hay sao?

Bá tước Satsuma hoàn toàn bị con số này làm cho kinh ngạc.

Hai năm trước khi ông còn giữ chức Thành chủ thành Bontar, Thương hội Tân Phi tuy phát triển nhanh chóng, nhưng trong mắt ông, nền tảng và thực lực rốt cuộc vẫn không thể so sánh với những thương hội lớn lâu đời trong thành Bontar.

Nhưng bây giờ tính toán thế này, ông lại phát hiện Thương hội Tân Phi có lẽ vì thời gian thành lập quá ngắn nên còn thua kém về nền tảng, nhưng về lợi nhuận — yếu tố lớn nhất đại diện cho thực lực của một thương hội — thì e rằng đã sớm vượt xa tất cả các thương hội khác trong thành Bontar!

Chỉ riêng hai tòa lò luyện thép đã mang lại cho Thương hội Tân Phi lợi nhuận bốn đến năm trăm vạn đồng vàng một năm, vậy cộng thêm các loại Máy móc Ma thuật khác mà thương hội sản xuất cũng bán rất chạy, lợi nhuận cực kỳ khủng khiếp, chẳng phải nói lên rằng lợi nhuận một năm của Thương hội Tân Phi hiện giờ rất có thể đã gần một nghìn vạn đồng vàng hay sao?

"Cái này thì... lợi nhuận tuy không tệ, nhưng thành chủ đại nhân, chỗ tiêu tiền của thương hội chúng tôi cũng nhiều lắm." Hứa Dịch ngửa mặt cười xòa, nói lấp lửng: "Ngài xem, chỉ riêng lần này đến thành Cerwell đầu tư, tôi sơ bộ dự tính đã phải bỏ ra một triệu đồng vàng, tính cả những khoản sau này thì tôi nghĩ ít nhất cũng phải tốn gần năm triệu đồng vàng."

Bá tước Satsuma liếc hắn một cái, hừ lạnh: "Ta còn không hiểu cậu sao? Với bản lĩnh của cậu, đầu tư bao nhiêu, kiểu gì cũng kiếm về gấp mấy lần."

Hứa Dịch cười hì hì, không phản bác.

Bá tước Satsuma phất tay: "Thôi được, Thương hội Tân Phi của các anh càng kiếm được nhiều tiền càng tốt, có lợi cho ta, ta còn mong các anh kiếm được ngày càng nhiều hơn. Nhưng Hứa Dịch, cậu định chuyển nhượng công nghệ luyện thép cho Thương hội Mậu dịch Meierda sao?"

Hứa Dịch khẽ lắc đầu: "Không, tôi vừa nói rồi, phí chuyển nhượng một triệu đồng vàng quá ít. Hội trưởng Sampson này tuy cũng coi là có khí phách và tầm nhìn, nhưng ông ta vẫn chưa thực sự nhìn rõ công nghệ luyện thép trong tương lai sẽ mang lại lợi nhuận lớn đến mức nào."

"Vậy nếu ông ta trả giá cao hơn thì sao? Cậu sẽ bán chứ?"

"Vẫn không." Hứa Dịch cười cười, nghiêm mặt nói: "Đối với Thương hội Tân Phi chúng tôi mà nói, có rất nhiều công nghệ có thể chuyển nhượng, nhưng có mấy mặt công nghệ thì tuyệt đối sẽ không bao giờ chuyển nhượng. Một trong số đó chính là công nghệ luyện thép."

Bá tước Satsuma có chút kỳ lạ: "Vì sao? Ta lại thấy công nghệ luyện thép khá đơn giản, còn kém xa các công nghệ Máy móc Ma lực gia dụng về độ phức tạp và khó nghiên cứu, sao cậu có thể dễ dàng chuyển nhượng công nghệ liên quan đến Máy móc Ma lực gia dụng, nhưng lại không chịu chuyển nhượng công nghệ luyện thép?"

"Vì thép là nền tảng của mọi ngành công nghiệp, luyện thép chính là phần cốt lõi quan trọng nhất của ngành ma pháp công nghiệp, phần này nếu chuyển nhượng đi, Thương hội Tân Phi chúng tôi sẽ mất đi lợi thế lớn nhất." Hứa Dịch nói. "Hơn nữa chuyển nhượng phần công nghệ này cho thương hội khác tôi rất không yên tâm. Vật liệu quá quan trọng đối với ngành ma pháp công nghiệp, đặc biệt là thép, ứng dụng ở quá nhiều nơi, chỉ cần sơ suất một chút là có thể giáng đòn nghiêm trọng vào toàn bộ hệ thống ma pháp công nghiệp, tôi tuyệt đối không cho phép chuyện đó xảy ra."

Nhìn thấy vẻ mặt nghiêm túc trên gương mặt Hứa Dịch, Bá tước Satsuma khẽ gật đầu.

"Đã là cậu nghĩ như vậy, thì cứ làm theo ý cậu đi. Ngành ma pháp công nghiệp này vốn là do một tay cậu gây dựng nên, ngoài cậu ra, bất kỳ ai khác cũng không có tư cách này."

"Đa tạ thành chủ đại nhân đã tán thành." Hứa Dịch mỉm cười. "Nhưng thành chủ đại nhân, tôi không định chuyển nhượng công nghệ luyện thép, nhưng vẫn định xây một tòa lò luyện thép ở đây. Trước đây tôi chỉ định tự bỏ vốn ra xây dựng, nhưng bây giờ nghe thấy Hội trưởng Sampson muốn mua công nghệ luyện thép, tôi lại có một ý tưởng khác hay hơn, chắc sẽ rất có ích cho ngài."

Bá tước Satsuma lập tức có hứng thú: "Ồ? Nói ta nghe thử xem?"

Hứa Dịch cười hì hì, vẻ mặt như một con cáo già đang dụ dỗ một con gà mái nhỏ.

"Thành chủ đại nhân, ngài có muốn góp vốn vào tòa lò luyện thép này không?"

...

Kết thúc buổi bàn bạc với Bá tước Satsuma, Hứa Dịch quyết định trở về phòng mình nghỉ ngơi một lát.

Tối qua thức quá khuya, sáng nay lại dậy quá sớm, khiến cả ngày hôm nay anh cảm thấy có phần uể oải.

Trước đó khi xử lý bao nhiêu việc công, anh còn có thể gắng gượng tinh thần chống đỡ.

Bây giờ tạm thời không có việc gì cần xử lý nữa, cơn buồn ngủ tự nhiên ập tới.

Nhưng vừa bước vào cổng viện nhỏ, anh đã thấy Linda đang giặt bộ quần áo anh thay ra hôm qua.

Nhìn hàng mày hơi nhíu và vẻ đau đớn thoáng qua trên gương mặt Linda, cùng dáng ngồi xổm khó chịu của cô trên mặt đất, Hứa Dịch lập tức sải bước tới, nắm chặt lấy bàn tay cô đang định thò vào chậu nước, quát khẽ: "Em điên rồi à? Giờ này còn không chịu nghỉ ngơi cho tử tế, làm việc gì!"

Thò tay vào chậu nước thử một cái, Hứa Dịch cau mày.

"Vẫn là nước lạnh thế này, em không muốn cơ thể mình nữa à?"

Hứa Dịch chẳng khách khí kéo Linda vào trong phòng, lấy một chiếc khăn lau khô những giọt nước dính trên tay và người cô.

"Em mới vừa... khụ... cơ thể đang lúc yếu, sao có thể tùy tiện làm những việc này, không biết quý trọng thân thể chút nào. Giặt quần áo thôi mà, cứ để cho gia nhân trong phủ thành chủ làm là được."

Nhìn Hứa Dịch tỉ mỉ lau tay cho mình, cùng vẻ mặt quan tâm trên gương mặt anh, đôi mắt Linda lập tức dâng lên một tầng sương mờ, trong lòng chợt động, không kìm được liền ôm chặt lấy Hứa Dịch.

"Chủ nhân, cuối cùng em cũng hiểu... vì sao phu nhân lại thích chủ nhân đến thế. Chủ nhân thật sự là người đàn ông tốt nhất trên thế giới này, em... em có thể hiến dâng bản thân cho chủ nhân, quả thực là quyết định đúng đắn nhất đời em!"

Hứa Dịch bật cười: "Thôi được, đừng chỉ lo cảm động, nghỉ ngơi cho tốt đi. Em mới vừa... ừm... cái đó, nhất định phải chú ý dưỡng sức mới được. Lát nữa anh đi tìm thành chủ đại nhân bảo ông ấy cử vài gia nhân qua đây, mấy hôm nay em đừng làm việc gì nữa."

"Nhưng em thích giặt quần áo cho chủ nhân mà..." Linda khẽ nói.

"Chuyện đó để mấy hôm nữa hẵng nói." Hứa Dịch nói với vẻ không vui. "Được rồi, em cứ nằm nghỉ trước đi, anh đi tìm thành chủ đại nhân..."

"Không cần đâu, nếu cần dùng gia nhân, tôi cho anh mượn hai người là được." Phía sau bỗng vang lên một giọng nói trong trẻo nhưng lại pha chút mị hoặc.

Hứa Dịch quay người lại, phát hiện Quận chúa Caroline hôm nay mặc một chiếc áo khoác lông bó sát người, tuy bọc kín cả người nhưng vẫn để lộ đường cong yêu kiều, khiến người ta không nhịn được muốn nhìn xuyên qua khoảng cổ áo lộ ra một mảng trắng ngần để khám phá.

Chỉ có điều so với nụ cười rạng rỡ như hoa hôm qua, Quận chúa Caroline lúc này lại mang vẻ mặt đầy oán hờn, hơi bĩu môi trừng mắt nhìn Hứa Dịch, như thể anh đã làm điều gì đó có lỗi với cô vậy.

Hứa Dịch có chút khó hiểu liếc cô một cái, rồi lại nhìn hai nữ thị vệ thân cận theo sau cô từ Công quốc Delac mang tới, lắc đầu: "Lòng tốt của cô tôi xin nhận. Nhưng thứ tôi cần bây giờ là gia nhân làm việc nhà giúp tôi, nữ thị vệ của cô e là không tiện."

Quận chúa Caroline nhìn Hứa Dịch từ trên xuống dưới, khẽ hừ một tiếng: "Sao? Có gì không tiện? Chẳng lẽ Hội trưởng Hứa lo mình sẽ không kìm được, làm gì đó với nữ thị vệ của tôi sao? Đương nhiên, cho dù anh có thật sự muốn làm gì, tôi cũng không có ý kiến gì đâu. Còn về hai nữ thị vệ của tôi, tôi nghĩ chắc chắn họ cũng sẽ rất sẵn lòng thôi. Giống như nữ nô lệ này của anh vậy."

Hứa Dịch hơi sững lại, thấy Quận chúa Caroline đưa một ngón tay thon dài như búp măng chỉ vào Linda, lập tức hiểu ra, chắc chắn Quận chúa Caroline đã biết chuyện gì xảy ra giữa anh và Linda tối qua.

Nghĩ tới đây, mặt Hứa Dịch hơi đỏ, khẽ đằng hắng một tiếng, phất tay, ngượng ngùng nói: "Nói bậy gì thế, sao tôi có thể làm gì với nữ thị vệ của cô được. Tôi chỉ nghĩ, dù sao cũng là người hầu của cô, dùng không tiện lắm. Thôi để tôi đi nói với thành chủ đại nhân một tiếng vậy."

Quận chúa Caroline từ từ lắc đầu, khẽ thở dài: "Hội trưởng Hứa, anh thật sự muốn khách sáo với tôi như vậy sao?"

Lại liếc Hứa Dịch một cái, cô phất tay, hai nữ thị vệ phía sau liền lui ra ngoài cửa.

"Không nói chuyện này nữa, Hội trưởng Hứa, lần này tôi đến tìm anh là có việc chính cần bàn."

Thấy vẻ mặt cô nghiêm túc, Hứa Dịch suy nghĩ một chút, nói với Linda: "Được rồi, em đi nghỉ ngơi cho tốt đi."

Linda hành lễ với Quận chúa Caroline, rồi cũng lui vào phòng trong.

Đợi Linda cũng lui xuống, Quận chúa Caroline bỗng nhẹ nhàng dịch bước, mấy bước đã tới trước mặt Hứa Dịch, trừng mắt nhìn thẳng vào anh, vẻ mặt tựa cười mà không phải cười, ánh mắt đầy vẻ ai oán.

Chương 466: Hai cô gái giống nhau đến lạ

Bị Quận chúa Caroline trừng mắt nhìn chằm chằm, Hứa Dịch không khỏi cảm thấy có chút ngượng ngùng, không nhịn được quay đầu đi chỗ khác.

Nhưng ngay khoảnh khắc anh quay đầu, Quận chúa Caroline bỗng nhanh như chớp đưa tay ra, véo lấy miếng thịt ở eo Hứa Dịch, dùng sức xoắn một cái.

Hứa Dịch không kịp đề phòng, đau đến mức xuýt xoa một tiếng, quay đầu lại nhìn Quận chúa Caroline với vẻ ngạc nhiên.

Chiêu này, chẳng phải chính là một trong những "tuyệt kỹ trừng phạt của bạn gái" mà anh từng thấy trong sách vở và trên tivi hồi còn ở Trái Đất, cái chiêu véo xoắn thịt eo đó sao?

Vấn đề là Quận chúa Caroline vốn dĩ đâu phải bạn gái của anh, bày ra bộ dạng này để làm gì?

Hơn nữa trên đại lục Saiens chưa từng nghe nói có tập tục này, cô ta học được từ đâu ra vậy...

Chưa kịp để Hứa Dịch hỏi, Quận chúa Caroline đầy vẻ oán trách hừ lạnh một tiếng: "May mà tối qua tôi còn ngồi trong phòng ngóng trông anh đến, ai ngờ lại nghe cả một đêm anh và cô nữ nô lệ xinh đẹp này vần vũ trên giường. Hừ! Hội trưởng Hứa, không ngờ bề ngoài anh ra vẻ chính trực thanh cao, nhưng lên giường rồi lại dũng mãnh phết, đến mức có thể vần vũ tận khuya như vậy, hại tôi tối qua nghe suốt cả đêm, ngủ cũng chẳng ngon. Nói xem, anh phải đền bù cho tôi thế nào đây?"

Hứa Dịch dở khóc dở cười nhìn Quận chúa Caroline đang bày ra bộ dạng "anh đã phụ tôi", trong lòng nghĩ thầm chẳng lẽ hiệu quả cách âm của tường phủ thành chủ lại kém đến vậy? Tối qua anh và Linda mây mưa, lại bị Quận chúa Caroline ở phòng bên nghe rõ mồn một.

Thảo nào hôm nay vừa gặp anh cô đã bày ra vẻ mặt ai oán, hóa ra là vì biết chuyện này.

Bá tước Satsuma cố ý sắp xếp anh và Quận chúa Caroline ở hai phòng cạnh nhau, vốn có lẽ mang tâm tư muốn hai người tiện bề tiếp xúc hơn, chứ nào ngờ lại sinh ra vấn đề kiểu này?

Nghĩ tới việc tối qua khi mình và Linda làm chuyện đó, Quận chúa Caroline lại ở ngay bên cạnh lắng nghe, Hứa Dịch không khỏi đỏ mặt ngượng ngùng.

"Cái này... khụ... dù sao tôi cũng là một người đàn ông bình thường..." Hứa Dịch chỉ đành gượng gạo giải thích. "Xảy ra chuyện này cũng coi là bình thường thôi mà..."

Quận chúa Caroline hừ nặng một tiếng: "Vậy sao lúc nào không chọn, lại đúng chọn tối qua? Đừng tưởng tôi không biết. Cô nữ nô lệ này của anh rõ ràng là tối qua mới bị anh phá trinh! Nói xem, sao lại đúng tối qua? Trước đó ngày nào anh cũng ở bên cô ta mà chẳng làm chuyện này, lại đúng lúc hôm qua gặp tôi xong mới chọn làm như vậy, tại sao? Anh cố ý muốn chọc tức tôi phải không?"

Nhìn Quận chúa Caroline với vẻ mặt tức tối phồng má, Hứa Dịch lắc đầu, cười khổ một tiếng, khẽ thở dài: "Quận chúa điện hạ, nếu tôi nói, tất cả chuyện này đều là lỗi của cô, cô có tin không?"

"Lỗi của tôi? Sao có thể là lỗi của tôi..." Quận chúa Caroline phản bác một câu, nhưng bỗng sững lại, ánh mắt xoay chuyển, bật cười phì một tiếng. "Tôi hiểu rồi... ha ha... tôi hiểu rồi... này, Hội trưởng Hứa, có phải vì sự trêu chọc của tôi hôm qua khiến anh không kìm được, nhưng lại ngại đến tìm tôi, nên mới trút lên người cô nữ nô lệ này không?"

Hứa Dịch nhíu mày: "Đừng nói về Linda như vậy. Cô ấy tuy trên danh nghĩa là nô lệ của tôi, nhưng tôi vẫn luôn coi cô ấy như người nhà. Chuyện này xảy ra cũng là sớm muộn, chẳng liên quan gì đến việc trút giận cả."

"Được rồi, là lỗi của tôi, tôi xin lỗi." Quận chúa Caroline cười khúc khích, đưa ngón tay chọc chọc vào ngực Hứa Dịch, đôi mắt to đảo một vòng, ánh mắt đầy vẻ mị hoặc. "Nhưng Hội trưởng Hứa, tôi đã bày tỏ rõ ràng như vậy rồi, anh còn ngại ngùng gì nữa chứ? Nếu thật sự không kìm được, cứ đến gõ cửa, thậm chí trèo tường qua thẳng cũng được, tôi hoan nghênh hết mình đấy."

Hứa Dịch hít sâu một hơi, nghiêm mặt nói: "Quận chúa điện hạ, tuy tôi thừa nhận cô là một cô gái rất có sức hút, cũng khiến tôi có chút xao động. Nhưng tôi không thích cách cư xử này của cô, mong cô sau này biết tôn trọng bản thân hơn một chút. Hơn nữa hiện giờ giữa chúng ta là quan hệ hợp tác, tôi không muốn vì chuyện riêng tư giữa hai ta mà ảnh hưởng đến hợp tác, cô hiểu ý tôi chứ?"

Quận chúa Caroline chớp mắt, có chút bất ngờ vì Hứa Dịch đột nhiên nói ra những lời này.

Nhưng chỉ một lát sau, cô lại bật cười phì một tiếng.

"Hội trưởng Hứa, anh quả thực là người đàn ông bảo thủ nhất mà tôi từng gặp. Trên đại lục này, đàn ông như anh quả thực hiếm có khó tìm. Nhưng trùng hợp thay, tôi lại thích nhất kiểu đàn ông như anh. Nếu nói trước đây tôi còn mang tâm tư cố ý quyến rũ anh, thì bây giờ..." Quận chúa Caroline đưa một ngón tay chỉ vào Hứa Dịch. "Hội trưởng Hứa, tôi thực sự đã có hứng thú với con người anh rồi, tôi tuyên bố, tôi nhất định sẽ đuổi theo anh cho bằng được, khiến anh ngoan ngoãn bò lên giường tôi!"

Nhìn vẻ mặt hết sức nghiêm túc của Quận chúa Caroline, Hứa Dịch chỉ đành lắc đầu, không biết nói gì.

Ở thế giới này đã lâu, anh quả thực biết rõ đại lục này chẳng hề bảo thủ chút nào về chuyện nam nữ.

Trước đây khi còn ở thành Bontar, anh từng gặp những tiểu thư và phu nhân quý tộc còn điên cuồng hơn cả Quận chúa Caroline nhiều, thậm chí từng công khai trắng trợn quấy rối tình dục Hứa Dịch.

Nhưng chuyện này xảy ra trên người Quận chúa Caroline, một người vừa thân phận cao quý vừa xinh đẹp khác thường, vẫn khiến anh cảm thấy có chút khó tin.

Nếu nói bản thân Quận chúa Caroline vốn tác phong phóng túng thì thôi, chuyện này trong giới quý tộc đại lục Saiens cũng chẳng có gì lạ.

Chỉ có điều trước đây khi Kennard bàn về Quận chúa Caroline với Hứa Dịch, từng nói rằng Quận chúa Caroline rõ ràng vẫn còn là trinh nữ.

Kennard đâu có bảo thủ như Hứa Dịch, tại thành Anweimar hắn thuộc dạng công tử phong lưu đã trải qua vô số nữ nhân, phán đoán của hắn đương nhiên không thể sai.

Nhưng vấn đề là, đã không phải tiểu thư quý tộc tác phong phóng túng gì, vậy tại sao Quận chúa Caroline lại luôn bày ra bộ dạng quyến rũ dụ dỗ Hứa Dịch như vậy?

Chẳng lẽ chỉ vì hy vọng có thể phát sinh quan hệ thể xác với Hứa Dịch, rồi từ đó thu được lợi ích lớn hơn trong hợp tác giữa hai bên?

Đừng nói Hứa Dịch sẽ không làm vậy, chẳng lẽ bản thân Quận chúa Caroline lại tin rằng chỉ dựa vào thân thể mình là có thể đổi lấy phần thưởng lớn đến thế?

Trong đầu nhanh chóng lướt qua những ý nghĩ này, Hứa Dịch lại hít một hơi, cười với Quận chúa Caroline: "Được rồi, quận chúa điện hạ, đã muốn đuổi theo tôi, vậy đương nhiên trước tiên nên khiến tôi thích cô đã chứ? Nhưng tính cách của tôi vốn luôn là việc chính ưu tiên trước, vậy việc chính cô vừa nói là gì vậy?"

Quận chúa Caroline đôi mắt đẹp đảo một vòng, cũng không phản bác câu này của Hứa Dịch, khẽ mỉm cười, dáng vẻ ung dung ngồi xuống chiếc ghế bên cạnh, còn chỉ vào chiếc ghế đối diện ra hiệu cho Hứa Dịch cũng ngồi xuống.

"Việc chính đương nhiên là có, mà còn không chỉ một việc."

"Ồ? Vậy nói việc thứ nhất trước đi."

"Việc thứ nhất, chính là Nghị viện công quốc đã hoàn tất việc thẩm nghị đề xuất đầu tư vào Công quốc Delac của Thương hội Tân Phi các anh, nhất trí phê chuẩn đồng ý. Có nghĩa là, từ bây giờ, nếu Thương hội Tân Phi các anh muốn vào Công quốc Delac chúng tôi đầu tư, tiến hành các hoạt động thương mại, sẽ nhận được sự ủng hộ của công quốc chúng tôi, được tạo điều kiện thuận lợi về mọi mặt."

Hứa Dịch gật đầu, không hề bất ngờ.

Vốn dĩ chính Công quốc Delac muốn mời Thương hội Tân Phi tới đầu tư, thì làm sao có thể bác bỏ đơn xin đầu tư của Thương hội Tân Phi được.

"Việc thứ hai, thì liên quan đến vấn đề chuyển giao công nghệ." Nói đến việc thứ hai, thần sắc Quận chúa Caroline rõ ràng trở nên trịnh trọng hơn nhiều. "Hội trưởng Hứa, trước đây tôi từng đề nghị với anh, hy vọng có thể chuyển giao một số công nghệ sản xuất liên quan đến Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi các anh, anh đã hứa có thể đối xử với Công quốc Delac chúng tôi giống như với các thương hội khác trong Vương quốc Lanpari, mở một phần công nghệ cho chúng tôi."

"Đúng vậy, chỉ cần là công nghệ mà thương hội chúng tôi hiện đã từng bán cho các thương hội khác trong Vương quốc Lanpari, bất kể là công nghệ nào, Công quốc Delac các cô đều có thể mua với cùng mức giá. Đương nhiên, trực tiếp dùng tài nguyên để trao đổi cũng được." Hứa Dịch nói.

"Nhưng bây giờ chúng tôi muốn ngoài ra du nhập thêm một số công nghệ liên quan khác, không biết Hội trưởng Hứa anh có sẵn lòng chuyển nhượng không?"

Hứa Dịch trầm ngâm giây lát, nói: "Cái đó còn phải xem các cô muốn du nhập công nghệ gì đã."

"Ví dụ như... hiện tại chúng tôi muốn du nhập nhất là công nghệ liên quan đến Máy móc Ma lực công trình do thương hội các anh sản xuất, thương hội các anh có sẵn lòng chuyển nhượng không?"

"Máy móc Ma lực công trình?" Hứa Dịch có chút bất ngờ. "Sao các cô lại hứng thú với mảng công nghệ này? Tôi còn tưởng cô sẽ giống Vương quốc Rulson, yêu cầu công nghệ liên quan đến Máy móc Ma lực nông điền chứ."

Quận chúa Caroline lắc đầu: "Đất đai công quốc chúng tôi màu mỡ, giống lúa tốt, vấn đề sản lượng lương thực xưa nay chưa từng là vấn đề. Hơn nữa diện tích đất đai công quốc chúng tôi không lớn, chỉ cần mua một số Máy móc Ma lực nông điền từ thương hội các anh là đủ dùng rồi. Nếu du nhập công nghệ thì ngược lại không hề đáng giá."

"Có thể hiểu được. Vậy tại sao các cô lại muốn du nhập công nghệ liên quan đến Máy móc Ma lực công trình?" Hứa Dịch hỏi. "Tôi không nghĩ công quốc các cô có chỗ nào cần dùng đến."

"Đó là vì anh chưa từng đến công quốc chúng tôi khảo sát thực địa. Thực ra địa hình công quốc chúng tôi cực kỳ phức tạp, nếu muốn giống như Vương quốc Lanpari các anh, ưu tiên giải quyết vấn đề giao thông vận tải rồi mới tiếp tục phát triển, thì có rất nhiều mặt cần đến sự trợ giúp của số lượng lớn Máy móc Ma lực công trình."

"Vậy sao không trực tiếp mua từ thương hội chúng tôi? Đúng như cô vừa nói, Công quốc Delac các cô diện tích không lớn, tôi nghĩ cũng không cần quá nhiều Máy móc Ma lực công trình là đủ dùng rồi." Hứa Dịch không hiểu hỏi.

"Mức độ phức tạp địa hình của công quốc chúng tôi vượt xa tưởng tượng của anh, có rất nhiều nơi bắt buộc phải dùng đến Máy móc Ma lực công trình được thiết kế đặc biệt mới được. Chúng tôi chẳng lẽ mỗi lần đều phải tìm thương hội các anh để đặt hàng đặc chế sao? Chi phí như vậy quá cao."

Hứa Dịch không nhịn được nói: "Vậy cô cho rằng sau khi tự mình nắm được một phần công nghệ, chi phí để tiến hành nghiên cứu phát triển mở rộng công nghệ sẽ thấp lắm sao?"

"Ít nhất, những công nghệ này nằm trong tay chúng tôi, gặp nhu cầu mới cũng dễ linh hoạt ứng biến hơn chứ?" Quận chúa Caroline mỉm cười nói.

Nhìn nụ cười của Quận chúa Caroline toát lên vẻ kiên định, Hứa Dịch thầm thở dài, trong lòng nghĩ Quận chúa Caroline ở mặt này thật sự rất giống Vương nữ Cervini điện hạ.

Cả hai đều là con gái của một vị quân chủ một nước, đều cực kỳ quan tâm đến việc nước, cũng đều sở hữu tầm nhìn và sự sáng suốt hơn người, hơn nữa đều có tính cách kiên định.

Nếu để hai người họ lần lượt trở thành Quốc vương của Vương quốc Lanpari và Đại công của Công quốc Delac, thì đó sẽ là một cảnh tượng như thế nào đây?

Chương 81: Hay là em gả cho anh nhé?

Bánh xe ngựa lăn trên phiến đá lát đường, phát ra tiếng động đều đều, vang vọng trong màn đêm.

Trong xe ngựa lúc này cũng yên tĩnh như màn đêm bên ngoài. Akali vốn hoạt bát, không hiểu sao từ lúc lên xe ngựa lại im lặng, cúi đầu suy nghĩ điều gì đó. Còn Hứa Dịch thì dựa lưng vào thành xe, nhắm mắt, trên mặt lộ rõ vẻ mệt mỏi.

Cuộc gặp mặt đầu tiên với Hội trưởng Lanke và những người khác thoạt nhìn có vẻ như ai cũng vui vẻ, hai bên đều bày tỏ sự hài lòng với kết quả cuộc gặp.

Tuy nhiên, Hứa Dịch biết rõ, để đạt được kết quả này không hề dễ dàng.

Từ màn trình diễn vừa rồi của Hội trưởng Lanke và những người khác, có thể thấy rõ ràng bọn họ đã sớm có ý định nuốt chửng Thương hội Tân Phi.

Nhưng cách hành xử của bọn họ thật sự quá khó coi, còn chưa đợi Hứa Dịch đồng ý gia nhập Liên minh Thương mại đã đề nghị anh giao nộp kỹ thuật của Thương hội Tân Phi để chia sẻ.

Nếu Hứa Dịch không có dự tính khác, e rằng đã sớm đập bàn bỏ đi rồi.

Nghĩ đến vẻ mặt vui mừng của Hội trưởng Lanke và những người khác khi nghe anh đồng ý chuyển giao kỹ thuật, Hứa Dịch không khỏi cười lạnh trong lòng.

Bọn họ nói nghe hay ho lắm, rằng chỉ cần anh đồng ý để Thương hội Tân Phi gia nhập Liên minh Thương mại thì sẽ được hưởng rất nhiều lợi ích, sẽ được hợp tác với các thương hội lớn khác trong Liên minh với nhiều ưu đãi. Nhưng nếu phân tích kỹ thì sẽ phát hiện ra đây rõ ràng là một cái hố lớn đang chờ anh nhảy vào.

Nếu Hứa Dịch thật sự ngu ngốc đến mức giao nộp toàn bộ kỹ thuật của Thương hội Tân Phi, thì với sự chênh lệch về thực lực giữa Thương hội Tân Phi và những thương hội lớn này, chẳng mấy chốc Thương hội Tân Phi sẽ bị nuốt chửng.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch lại cảm thấy có chút kỳ lạ, đáng lẽ những kẻ này đều là hội trưởng của các thương hội lớn, chắc chắn không phải hạng người thiển cận, vậy tại sao bọn họ lại cho rằng Hứa Dịch ngu ngốc như vậy?

Suy nghĩ kỹ một lúc, Hứa Dịch bỗng hiểu ra.

Những kẻ này không phải cho rằng Hứa Dịch ngu ngốc, mà là bọn họ chắc chắn cho rằng những điều kiện mà bọn họ đưa ra là một cám dỗ rất lớn đối với Hứa Dịch.

Đối với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, việc được gia nhập Liên minh Thương mại đã là một vinh dự vô cùng lớn, huống chi là được hợp tác với những thương hội lớn này, quả thực là may mắn vô cùng. Nếu đổi lại là bất kỳ một thương hội nhỏ nào khác như Thương hội Tân Phi, chắc chắn sẽ không từ chối cám dỗ này.

Nhưng bọn họ không ngờ rằng, tầm nhìn của Hứa Dịch về tiềm năng của Máy móc Ma thuật vượt xa bất kỳ ai trên Lục địa Saiens. Lý tưởng của anh là tạo ra một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên Lục địa Saiens, làm sao có thể bị cám dỗ nhỏ nhoi trước mắt này cản trở?

Bọn họ đào sẵn một cái hố lớn chờ Hứa Dịch nhảy vào, nhưng chắc chắn không ngờ rằng, Hứa Dịch lại đào một cái hố lớn hơn cho bọn họ.

Bản kế hoạch mà Hứa Dịch đưa ra cuối cùng, trong mắt Hội trưởng Lanke, quả thực rất đơn giản. Bởi vì trong bản kế hoạch này, Hứa Dịch đề nghị Thương hội Tân Phi sẽ chia sẻ kỹ thuật chế tạo Quạt Ma thuật cho tất cả các thành viên trong Liên minh. Thậm chí, nếu các thương hội thành viên khác có ý định sản xuất Quạt Ma thuật, Thương hội Tân Phi sẽ hỗ trợ kỹ thuật, giúp đỡ họ xây dựng dây chuyền sản xuất Quạt Ma thuật hoàn chỉnh.

Điều kiện duy nhất mà Hứa Dịch đưa ra chỉ là, sau này mỗi khi bán ra một chiếc Quạt Ma thuật, các thành viên khác phải trả cho Thương hội Tân Phi 5 đồng bạc.

So với giá bán 2 đồng vàng một chiếc Quạt Ma thuật, lợi nhuận hơn 1 đồng vàng, thì 5 đồng bạc gần như không đáng kể.

Vì vậy, Hội trưởng Lanke rất ngạc nhiên, ông ta cảm thấy điều kiện mà Hứa Dịch đưa ra quá đơn giản.

Ông ta đương nhiên biết rõ, việc yêu cầu Thương hội Tân Phi chuyển giao kỹ thuật chế tạo Máy móc Ma thuật là một yêu cầu quá đáng, Hứa Dịch nhất định sẽ đưa ra rất nhiều điều kiện, nhưng ông ta không ngờ rằng, Hứa Dịch chỉ đưa ra một điều kiện đơn giản như vậy.

Trong mắt Hội trưởng Lanke, bản kế hoạch này của Hứa Dịch chẳng khác nào tuyên bố Thương hội Tân Phi từ bỏ thị trường Quạt Ma thuật béo bở.

Bởi vì chỉ cần Thương hội Tân Phi chia sẻ kỹ thuật chế tạo Quạt Ma thuật, với thực lực hùng hậu của những thương hội có mặt ở đây, bọn họ có thể dễ dàng hất cẳng Thương hội Tân Phi ra khỏi thị trường này.

Mặc dù với điều kiện này, Thương hội Tân Phi có thể thu được 5 đồng bạc cho mỗi chiếc Quạt Ma thuật được bán ra, nhưng so với lợi nhuận khổng lồ của bản thân Quạt Ma thuật, thì 5 đồng bạc này chẳng khác nào chút nước canh thừa sau khi miếng thịt béo bở đã bị giành mất.

Sau khi xem kỹ bản kế hoạch mà Hứa Dịch đưa ra và hỏi han Hứa Dịch một số điều, Hội trưởng Lanke và 5 vị hội trưởng của các thương hội lớn khác lập tức bày tỏ sự nhiệt tình với bản kế hoạch này, đồng thời tuyên bố tiếp nhận Thương hội Tân Phi gia nhập Liên minh Thương mại.

Mặc dù Hứa Dịch chỉ giao nộp kỹ thuật chế tạo Quạt Ma thuật, nhưng bọn họ cũng hiểu, việc Hội trưởng Lanke muốn Hứa Dịch giao nộp toàn bộ kỹ thuật chế tạo Máy móc Ma thuật là quá tham lam, cho dù Hứa Dịch có ngu ngốc đến đâu cũng không thể đồng ý.

Hiện tại, việc anh có thể giao nộp kỹ thuật chế tạo Quạt Ma thuật đã là bước tiến rất quan trọng.

Có bước đầu tiên, sẽ có bước thứ hai, bước thứ ba.

Dù sao Hứa Dịch hiện tại đã gia nhập Liên minh Thương mại, sau này bọn họ có rất nhiều thời gian và cơ hội để từ từ nuốt trọn từng kỹ thuật mà Thương hội Tân Phi đang nắm giữ.

Lúc cụng ly chúc mừng cuối cùng, Hội trưởng Lanke và những người khác cười rất vui vẻ, nhưng Hứa Dịch còn cười vui vẻ hơn.

Bọn họ cho rằng mình đã chiếm được lợi thế lớn khi có được kỹ thuật chế tạo Quạt Ma thuật, nhưng bọn họ không biết rằng, trong mắt Hứa Dịch, bọn họ đã rơi vào cái hố mà anh đào sẵn.

Thực ra, trước bọn họ, đã có một thương hội có được kỹ thuật chế tạo Quạt Ma thuật, đó chính là Thương hội Fasak ở Thành phố Saltan.

Hiện tại, với sự giúp đỡ của Thương hội Tân Phi, Thương hội Fasak đã xây dựng được một dây chuyền sản xuất Quạt Ma thuật hoàn chỉnh, có thể nói là đã nắm giữ được rất nhiều kỹ thuật cốt lõi về Quạt Ma thuật. Trong mùa hè vừa qua, bọn họ đã bán được hơn 3. 000 chiếc Quạt Ma thuật, thu về lợi nhuận hơn 3. 000 đồng vàng.

Và đây là lợi nhuận mà bọn họ thu được dưới sự cạnh tranh gay gắt của Thương hội Leo. Hiện tại, sau khi Thương hội Leo liên tiếp gặp phải một số vụ tai nạn nghiêm trọng về chất lượng sản phẩm, doanh số bán Quạt Ma thuật của Thương hội Fasak chắc chắn sẽ tăng mạnh trong năm tới.

Bề ngoài, Thương hội Fasak dường như đã có được nguồn lợi nhuận ổn định nhờ kỹ thuật chế tạo Quạt Ma thuật mà họ có được từ Thương hội Tân Phi, còn Thương hội Tân Phi dường như đã mất đi thị trường rộng lớn ở Saltan.

Nhưng trong mắt Hứa Dịch, mọi chuyện hoàn toàn không phải như vậy.

Dây chuyền sản xuất Quạt Ma thuật của Thương hội Fasak hoàn toàn được xây dựng dựa trên những chiếc Máy công cụ Ma thuật mà Thương hội Tân Phi bán cho bọn họ. Chỉ riêng việc bán những chiếc Máy công cụ Ma thuật này, Thương hội Tân Phi đã thu về được hàng trăm đồng vàng lợi nhuận từ Thương hội Fasak. Hơn nữa, so với việc bán ra, việc bảo trì và sửa chữa những chiếc Máy công cụ Ma thuật này sau này còn mang lại nhiều lợi nhuận hơn cho Thương hội Tân Phi.

Quan trọng hơn là, vì Thương hội Fasak sử dụng Máy công cụ Ma thuật do Thương hội Tân Phi cung cấp, nên những chiếc Quạt Ma thuật mà Hội trưởng Fasak sản xuất chỉ có thể tuân theo tiêu chuẩn mà Thương hội Tân Phi đặt ra.

Ví dụ như, ốc vít được sử dụng trong Hệ thống Điều tốc Ma thuật thế hệ thứ hai của Quạt Ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất hiện tại có hai loại tiêu chuẩn, một loại nhỏ hơn có đường kính 3 mm, một loại lớn hơn có đường kính 5 mm. Vậy thì ốc vít được sử dụng trong Quạt Ma thuật do Thương hội Fasak sản xuất chỉ có thể sử dụng hai loại tiêu chuẩn này, bởi vì Máy tạo ren Ma thuật mà bọn họ sử dụng là do Thương hội Tân Phi sản xuất, bọn họ căn bản không thể thay đổi quy cách của ốc vít.

Hơn nữa, toàn bộ cấu trúc của Quạt Ma thuật đều do Hứa Dịch thiết kế tỉ mỉ, nếu tự ý thay đổi rất có thể sẽ xảy ra vấn đề lớn.

Tóm lại, mặc dù Thương hội Fasak kiếm được rất nhiều lợi nhuận từ Quạt Ma thuật, nhưng bọn họ cũng vì Quạt Ma thuật mà bị ràng buộc vào tiêu chuẩn của Thương hội Tân Phi. Sau này, nếu không thể tự mình đạt được bước đột phá lớn về kỹ thuật, bọn họ chỉ có thể bị Thương hội Tân Phi dắt mũi.

Tuy nhiên, việc tự mình nghiên cứu và đạt được bước đột phá lớn về kỹ thuật là điều không hề dễ dàng.

Hứa Dịch có thể thiết kế ra những chiếc Máy móc Ma thuật này là nhờ vào những kiến thức lý thuyết và thực tiễn về cơ khí mà anh mang đến từ Trái đất, kết tinh từ hàng trăm năm nghiên cứu của nhân loại. Lục địa Saiens trước đây chưa từng có nền tảng này, làm sao có thể sánh bằng Hứa Dịch dù chỉ là một chút?

Hiện tại, Hội trưởng Lanke và những người khác muốn có được kỹ thuật liên quan đến Máy móc Ma thuật từ Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch đương nhiên sẽ không từ chối.

Đương nhiên anh không thể nào giao nộp toàn bộ kỹ thuật liên quan đến Máy móc Ma thuật cho bọn họ, vì vậy anh ném ra kỹ thuật chế tạo Quạt Ma thuật như một miếng mồi ngon để thỏa mãn lòng tham của bọn họ.

Bọn họ ban đầu ăn miếng mồi này chắc chắn sẽ cảm thấy rất ngon miệng, còn về sau có bị gãy răng hay không... thì Hứa Dịch không dám đảm bảo.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch không nhịn được bật cười khanh khách.

Akali đang cúi đầu suy nghĩ điều gì đó, bỗng nhiên nghe thấy tiếng cười kỳ lạ của Hứa Dịch, không khỏi nhìn sang anh, tò mò hỏi: "Hội trưởng, anh cười gì vậy?"

"Hả? À... Không có gì, tôi đang nghĩ chút chuyện." Hứa Dịch hoàn hồn, xoa xoa mặt, nhìn Akali, bỗng nhiên nhớ ra cô bé này từ nãy đến giờ vẫn im lặng, không khỏi có chút kỳ quái."Đúng rồi, em đang nghĩ gì vậy? Sao lại im lặng như vậy, không giống phong cách của em chút nào."

"Em..." Akali mở miệng, bỗng nhiên thở dài, cúi đầu, một lúc sau mới buồn bã nói: "Hội trưởng, em chỉ là bỗng nhiên cảm thấy cuộc sống của em và những người giàu có kia cách nhau quá xa, nhưng em lại rất ngưỡng mộ cuộc sống của họ, anh nói xem phải làm sao bây giờ..."

Hứa Dịch không khỏi bật cười, xem ra Akali đã bị sốc trong bữa tiệc rồi.

Là một cô gái xuất thân từ gia đình bình thường, việc một cô bé ở độ tuổi như Akali sau khi tận mắt chứng kiến cuộc sống xa hoa của người giàu có mà bị sốc và khao khát cũng không có gì lạ.

Nghĩ ngợi một lúc, Hứa Dịch đáp: "Có hai cách, một là tự mình trở thành người giàu có, hai là gả cho một người giàu có, em chọn cách nào?"

Akali ngẩng phắt đầu nhìn Hứa Dịch, cau mày nói: "Hội trưởng, anh nói chuyện thẳng thắn thật đấy. Em còn tưởng anh sẽ an ủi em rằng cuộc sống của người giàu có cũng không tốt đẹp như vậy, họ cũng có rất nhiều phiền não, không ngờ anh lại nói thẳng toẹt ra như vậy."

Hứa Dịch nhún vai: "Những lời ngon ngọt đó chỉ có những cậu nhóc mới nói với con gái thôi. Mặc dù là sự thật, nhưng là một người đàn ông 27 tuổi, đã bị Stella gọi là ông chú, tôi cảm thấy bây giờ nói những lời đó không còn ý nghĩa gì nữa."

Akali không nhịn được bật cười, liếc Hứa Dịch một cái, lại hỏi: "Vậy ông chú, anh cảm thấy nói như thế nào mới có ý nghĩa?"

Hứa Dịch suy nghĩ một lúc, nghiêm túc nói: "Dù sao thì chúng ta cũng phải thừa nhận rằng cuộc sống của người giàu có ít nhất là về mặt vật chất tốt hơn người bình thường rất nhiều, em ngưỡng mộ cuộc sống của họ cũng là chuyện bình thường, đó là lẽ thường tình. Tuy nhiên, trừ khi em sinh ra trong một gia đình giàu có, nếu không thì tiền sẽ không tự nhiên rơi xuống từ trên trời. Vì vậy, muốn có cuộc sống vật chất như người giàu có, chỉ có thể dùng hai cách mà tôi đã nói. Em chọn cách nào?"

Akali đảo mắt, bỗng nhiên nở một nụ cười ngọt ngào với Hứa Dịch.

"Hội trưởng, hay là em gả cho anh nhé?"

Chương 82: Vị khách kỳ lạ

Hai ngày sau, Kambi cuối cùng cũng dẫn theo một trăm người lùn của Bộ lạc Angola đến Thành phố Bontar.

Hứa Dịch trực tiếp sắp xếp những người lùn này vào ký túc xá công nhân đã được xây dựng từ trước, đồng thời yêu cầu Kambi với tư cách là người phụ trách Xưởng Máy móc Ma thuật sắp xếp công việc phù hợp cho họ. Anh cũng yêu cầu Kambi và một trăm người lùn của Bộ lạc Norma giúp đỡ những người lùn mới đến làm quen với công việc trong xưởng càng sớm càng tốt, để họ có thể nhanh chóng bắt tay vào làm việc.

Nhiệm vụ sản xuất của Xưởng Máy móc Ma thuật hiện tại rất nặng nề, và có thể thấy trước rằng nhiệm vụ sản xuất trong tương lai sẽ chỉ còn nặng nề hơn, vì vậy việc để những người lùn của Bộ lạc Angola làm quen với công việc càng sớm thì càng tốt.

"Nhìn thấy chưa? Từ đây, đến bờ sông, rồi đến cạnh nhà xưởng đó, kéo dài về phía tây 500 mét, tôi muốn xây dựng một nhà xưởng đủ lớn trên mảnh đất này, và nóc nhà xưởng phải đủ cao, tối thiểu cũng phải cao bốn mét. Có làm được không?", Hứa Dịch lúc này đang đứng trên khoảng đất trống bên ngoài Xưởng Máy móc Ma thuật, dặn dò điều gì đó với một người đàn ông trung niên mặc áo vải lanh màu xanh, nước da ngăm đen bên cạnh.

Người đàn ông trung niên nhìn phạm vi mà Hứa Dịch đang chỉ, suy nghĩ một lúc, hơi nhíu mày: "Hội trưởng Hứa, yêu cầu của anh hơi cao, e rằng việc xây dựng nhà xưởng này sẽ hơi khó khăn."

"Không nói đến việc khó hay không, anh cứ nói là có xây dựng được hay không? Nếu không được, tôi chỉ có thể tìm người khác xây dựng thôi.", Hứa Dịch nói.

Người đàn ông trung niên lập tức vỗ ngực, nói: "Chắc chắn là không thành vấn đề. Nếu Thương hội Amli chúng tôi không xây dựng được, thì những người khác chắc chắn cũng không xây dựng được!"

Hứa Dịch gật đầu: "Vậy thì tốt."

Người đàn ông trung niên này tên là Wayne Riley, là một quản sự của Thương hội Amli, chuyên phụ trách các công trình xây dựng bên ngoài của Thương hội Amli.

Thông thường, với một công trình nhỏ như xây dựng một nhà xưởng của Hứa Dịch, thì căn bản không cần đến quản sự như ông ta đích thân ra mặt.

Thế nhưng lần này, sau khi Thương hội Tân Phi đề xuất yêu cầu xây dựng nhà xưởng mới cho Thương hội Amli, Hội trưởng Moon Cruz của Thương hội Amli đã tìm đến Riley, yêu cầu ông ta đích thân phụ trách công trình này.

Từ thái độ thận trọng của Hội trưởng Cruz, Riley biết rằng Hội trưởng rất coi trọng Thương hội Tân Phi này, vì vậy khi đối mặt với Hứa Dịch, ông ta luôn tỏ ra rất lịch sự, thậm chí là cung kính.

"Quản sự Riley, tôi yêu cầu nhà xưởng này phải đủ chắc chắn, bởi vì sau này rất có thể sẽ có hơn bốn, năm trăm công nhân làm việc cùng lúc trong đó, nếu xảy ra sự cố, đó là tính mạng của mấy trăm người, anh có thể đảm bảo không?", Hứa Dịch lại nói.

Riley lộ vẻ mặt bị xúc phạm, đỏ mặt nói: "Hội trưởng Hứa, anh không tin tưởng tôi sao?"

Hứa Dịch mỉm cười, vỗ vai Riley nói: "Không phải tôi không tin tưởng anh, chỉ là muốn nói cho anh biết tầm quan trọng của vấn đề này, hy vọng anh có thể giám sát kỹ lưỡng, cho dù là vật liệu hay là kỹ thuật thi công, tôi đều muốn tốt nhất, tiền bạc không thành vấn đề. Hiểu ý tôi chứ?"

Riley gật đầu lia lịa: "Yên tâm đi, Hội trưởng Cruz đã đích thân dặn dò tôi, khi xây dựng nhà xưởng này nhất định phải cẩn thận, tuyệt đối không được xảy ra bất kỳ sơ suất nào, tôi nhất định sẽ chú ý."

Hứa Dịch cười: "Rất tốt, Hội trưởng Cruz là bạn tốt của tôi, tôi tin tưởng lời hứa của ông ấy."

Nhìn Riley bắt đầu khảo sát và đo đạc theo phạm vi mà mình đã chỉ, Hứa Dịch nhìn về phía xa, cau mày.

Lúc đầu, khi thuê được một héc-ta đất này từ Tử tước Leslie, Heinze đã cảm thấy có phải là quá lớn hay không, với quy mô của Thương hội Tân Phi lúc bấy giờ, căn bản không cần đến một mảnh đất lớn như vậy, chỉ cần một mẫu là đủ.

Lúc đó, Hứa Dịch đã trực tiếp bác bỏ ý kiến này của Heinze, anh biết rất rõ, theo sự phát triển và lớn mạnh của Thương hội Tân Phi, diện tích đất mà nhà máy chiếm dụng chắc chắn sẽ ngày càng lớn, một mẫu đất là hoàn toàn không đủ.

Tuy nhiên, ngay cả Hứa Dịch cũng không ngờ rằng tốc độ phát triển của Thương hội Tân Phi lại nhanh như vậy. Máy móc Ma thuật vừa ra đời đã được người dân ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận vô cùng hoan nghênh, đến mức đơn đặt hàng mà Thương hội Tân Phi nhận được ngày càng nhiều, đương nhiên phải mở rộng nhà máy cho phù hợp.

Ban đầu, Hứa Dịch còn cho rằng một héc-ta là đủ, nhưng giờ nhìn lại, dường như vẫn còn hơi thiếu.

Xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng do Heinze phụ trách thì không sao, bởi vì Máy móc Ma thuật Gia dụng thường là máy móc nhỏ, không chiếm nhiều diện tích.

Nhưng Xưởng Máy công cụ Ma thuật của Kambi và những người lùn khác thì hoàn toàn khác.

Ngay cả những Máy móc Ma thuật được gắn mác "nhỏ" như Máy gặt Ma thuật Nhỏ, thì diện tích mà bất kỳ chiếc máy nào chiếm dụng cũng gấp mấy lần, thậm chí là mấy chục lần so với Quạt Ma thuật, Nồi cơm Ma thuật, chưa kể đến những Máy công cụ Ma thuật chiếm dụng diện tích lớn hơn.

Vì vậy, Xưởng Máy công cụ Ma thuật là nơi đầu tiên mà Hứa Dịch lựa chọn để mở rộng.

Căn cứ vào sản lượng hiện tại của Xưởng Máy công cụ Ma thuật, cũng như nhu cầu rất có thể phải đối mặt trong tương lai, Hứa Dịch đã trực tiếp mở rộng Xưởng Máy công cụ Ma thuật này lên gấp mười lần.

Nếu như xưởng mới này được xây dựng xong và tuyển dụng đủ thợ thủ công, thì sản lượng của xưởng này có thể tăng lên gấp mười lần.

Đến lúc đó, có lẽ không chỉ đáp ứng nhu cầu của Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận, mà còn có thể mở rộng phạm vi hoạt động của Thương hội Tân Phi đến những thành phố xa hơn.

Điều mà Hứa Dịch mong chờ nhất bây giờ chính là cuộc gặp với Quốc Vương Bệ Hạ.

Hai ngày trước, Thành chủ đại nhân đã phái người đến thông báo cho Hứa Dịch rằng Quốc Vương Bệ Hạ rất quan tâm đến Máy móc Ma thuật Canh tác của Thương hội Tân Phi và quyết định triệu tập Hứa Dịch.

Khi Hứa Dịch đến Thành phố Anweimar để tham gia kỳ thi sát hạch tư cách của Hiệp hội Pháp sư, anh phải báo cáo ngay lập tức và chờ đợi được Quốc Vương Bệ Hạ triệu tập bất cứ lúc nào.

Hứa Dịch đã sống ở Lục địa Saiens hơn ba năm, anh biết rất rõ tầm quan trọng của nông nghiệp đối với lục địa có năng suất thấp này.

Hiện tại, Máy móc Ma thuật Canh tác do Thương hội Tân Phi sản xuất có thể nâng cao năng suất của đất nông nghiệp, gián tiếp làm tăng sản lượng lương thực, thì chắc chắn sẽ được giới thượng lưu của Vương quốc coi trọng.

Hứa Dịch thậm chí có thể khẳng định rằng, chỉ cần Quốc Vương Bệ Hạ xác định được sự tiện lợi mà Máy móc Ma thuật Canh tác mang lại, thì ông ấy chắc chắn sẽ ra sức thúc đẩy việc sử dụng những chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác này.

Đến lúc đó, Thương hội Tân Phi chắc chắn sẽ nhận được một lượng lớn đơn đặt hàng Máy móc Ma thuật Canh tác, nếu không chuẩn bị trước, lỡ như không thể đáp ứng yêu cầu của Quốc Vương Bệ Hạ, thì Thương hội Tân Phi không những bỏ lỡ một cơ hội cực kỳ tốt, mà còn có thể biến việc tốt thành việc xấu.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch không khỏi cười khổ.

Heinze luôn nói rằng anh suy nghĩ quá nhiều, quá xa, nhưng Heinze không biết rằng, nếu không suy nghĩ nhiều hơn, xa hơn, thì làm sao có thể dễ dàng tạo dựng được một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên lục địa không có nền tảng này.

Ví dụ như khi Heinze biết được Hứa Dịch thực sự đã giao nộp kỹ thuật chế tạo Quạt Ma thuật cho Liên minh Thương mại, lần đầu tiên nổi trận lôi đình với Hứa Dịch, cho rằng Hứa Dịch hoàn toàn là tự đào mồ chôn mình, thì Hứa Dịch căn bản không thể giải thích với ông ấy.

Bởi vì Hứa Dịch không thể nào khiến Heinze tin rằng những Thương hội lớn mà hiện tại bọn họ chỉ có thể ngước nhìn này sau này sẽ bị Thương hội Tân Phi kiềm chế, cũng không thể nói cho Heinze biết rằng một lý do quan trọng khác khiến anh làm như vậy là hy vọng rằng sẽ có nhiều người và thế lực hơn trên lục địa này tham gia vào ngành Công nghiệp Ma thuật, hỗ trợ anh hoàn thành việc tạo dựng hệ thống công nghiệp.

Heinze sẽ không hiểu được suy nghĩ của Hứa Dịch, và cũng sẽ không có ai khác trên Lục địa Saiens có thể hiểu được suy nghĩ của anh.

Vì vậy, mặc dù Hứa Dịch rất muốn mở lòng với Hội trưởng Lanke và những người khác, thậm chí có thể chia sẻ tất cả kỹ thuật mà mình biết, hy vọng mọi người cùng nhau tạo dựng hệ thống công nghiệp, tạo ra một tương lai tươi đẹp, nhưng anh chỉ có thể giữ những suy nghĩ này trong lòng, đồng thời đấu trí đấu dũng với Hội trưởng Lanke và những người khác, lo lắng rằng Thương hội Tân Phi còn non yếu sẽ thực sự bị những gã khổng lồ này nuốt chửng.

"Bỗng nhiên phát hiện ra, có phải mình có khuynh hướng tự ngược đãi hay không?", Hứa Dịch không nhịn được tự giễu cười.

Sau khi cười xong, Hứa Dịch hít sâu một hơi, tự vỗ mạnh vào trán, lắc đầu, ném những suy nghĩ hỗn loạn bất chợt nảy ra khỏi đầu.

Mặc dù có rất nhiều khó khăn, nhưng một khi đã xác định được mục tiêu, thì anh phải tiếp tục từng bước một.

Nếu ngay cả một chút cứng rắn của máy móc cũng không học được, thì còn tư cách gì để làm kỹ sư cơ khí.

Đột nhiên có tiếng bước chân vội vã từ phía sau truyền đến, Hứa Dịch quay đầu lại nhìn, thấy Alex đang cầm một bản vẽ chạy tới.

"Hội trưởng, có khách tìm anh." Alex thở hổn hển dừng lại trước mặt Hứa Dịch, đưa bản vẽ trong tay cho anh."Vị khách này rất kỳ lạ, cô ấy không chịu lộ mặt, chỉ nói với tôi là đưa cái này cho anh, anh sẽ đi gặp cô ấy."

Hứa Dịch nhận lấy bản vẽ, liếc nhìn, cười khẩy: "Nhanh như vậy đã đến rồi, xem ra là rất nóng lòng." Anh ngẩng đầu lên hỏi Alex: "Khách đâu? Ở đâu?"

"Cô ấy nói là không muốn gặp ai ngoài Hội trưởng, tôi đã sắp xếp cho cô ấy đợi ở văn phòng." Alex đáp.

"Ừm, cậu làm rất tốt, quay lại làm việc đi, tôi đi gặp vị khách này."

Alex nhìn Hứa Dịch, do dự một chút, có chút lo lắng nói: "Hội trưởng, vị khách này kỳ lạ như vậy, tôi thấy... tôi thấy anh tốt nhất là đừng đi gặp cô ấy một mình, lỡ như xảy ra chuyện gì..."

Hứa Dịch cười, trừng mắt nhìn Alex: "Cậu quên tôi còn là Pháp sư sao?"

"Nhưng mà trình độ Ma pháp của anh không..." Alex nói được một nửa thì vội vàng ngậm miệng lại.

Hứa Dịch bất lực xua tay với cậu ta: "Được rồi, đừng nói nhảm nữa, quay về vị trí của mình đi, tôi đi gặp cô ấy."

Sau khi đuổi Alex đi, Hứa Dịch đi thẳng đến văn phòng.

Vừa đẩy cửa ra, anh đã nhìn thấy một người cả người được bao bọc trong một chiếc áo choàng dài, đang ngồi trên ghế trong văn phòng.

Mặc dù đang đối diện với cửa văn phòng, nhưng vì đầu và mặt đều bị che kín mít, nên căn bản không nhìn rõ được diện mạo của người này.

Hứa Dịch đánh giá người này từ trên xuống dưới, mỉm cười nói: "Không phải cô nói là không tin tưởng Nhân loại sao? Yanis tiểu thư thân mến?"

Chương 469: Tụ tập gây rối

Trong khoang xe lập tức trở nên im lặng như tờ, tất cả mọi người đều sững sờ nhìn về phía phát ra tiếng nói.

Ngay cả cả thân xe cũng rung lên một cái, rồi nhanh chóng trở lại bình thường, rõ ràng là người tài xế phụ trách lái xe ô tô ma lực phía trước cũng vì nghe thấy câu nói này mà chấn động mạnh, không kìm được ảnh hưởng đến việc điều khiển xe ô tô ma lực.

Cervini vốn đang suy nghĩ nên cải thiện thế nào đối với những ý kiến mà mọi người trong xe đưa ra về các chính sách, nghe thấy câu nói này, lập tức sững người, ngẩng đầu nhìn về phía trước bên trái, liền phát hiện một người đàn ông trung niên trông ít nhất cũng ngoài năm mươi tuổi đang trừng mắt nhìn lại những người khác trong xe đang đổ ánh mắt về phía mình, vẻ mặt đầy khiêu khích và chế giễu.

"Sao? Các người không phục à? Để ta nói cho mà nghe, cái vị vương nữ điện hạ này căn bản là không có não! Suốt ngày chỉ biết để đám thuộc hạ tự tung tự tác, chủ ý gì cũng nghe theo tên Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi kia, bản thân không có lấy một chút bản lĩnh. Loại người như vậy cứ ngoan ngoãn làm vương nữ sống hết cả đời là được rồi, chạy tới làm cái gì thành chủ, thậm chí còn muốn đi làm nữ vương của chúng ta? Đúng là trò cười!"

Nghe được những lời này, mọi người trong xe lập tức nổi giận.

Shak chẳng khách khí chỉ thẳng vào mặt hắn, trầm giọng quát: "Cái tên ngươi to gan thật đấy! Vương nữ điện hạ là để ngươi tùy tiện bôi nhọ vậy sao? Ngươi có tư cách gì?"

"Đúng vậy, ngươi dám nói Vương nữ điện hạ không có lấy một chút bản lĩnh? Ngươi coi mọi người đều mù cả sao?" Một hành khách khác cũng phụ họa. "Trước đây khi Bá tước Stark làm thành chủ, cuộc sống tốt đẹp mà mọi người khó khăn lắm mới có được suýt chút nữa đã tiêu tan hết. Bây giờ Vương nữ điện hạ tiếp quản chức thành chủ chưa đầy nửa năm, ngươi xem trong thành thay đổi lớn đến mức nào? Mọi người đang sống cuộc sống như thế nào?"

"Đúng đó. Ngươi nói ai không tốt cũng được, sao còn dám lôi cả Hội trưởng Hứa vào? Nếu không phải Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi mang lại cho thành Bontar chúng ta bao nhiêu thứ mới mẻ như vậy, bây giờ mọi người sao có được cuộc sống tốt đẹp thế này? Mọi người nói có đúng không?"

"Đúng. Chính vì Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi đã kéo cả thành Bontar phát triển lên, mọi người mới có thể sống cuộc sống tốt đẹp như vậy."

"Cũng không thể chỉ nói mỗi Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi, không thấy trong năm Bá tước Stark làm thành chủ, Hội trưởng Hứa cũng chẳng làm được gì mấy đó sao. Cho nên nói, vẫn là Vương nữ điện hạ công lao lớn nhất. Chỉ có bà ấy làm thành chủ thành Bontar chúng ta, cả thành Bontar chúng ta mới có thể phát triển tốt nhất."

"Đúng vậy, để ta nói, ta thà rằng Vương nữ điện hạ đừng đi làm nữ vương bệ hạ, cứ mãi làm thành chủ thành Bontar chúng ta là được rồi, như vậy cuộc sống tốt đẹp của chúng ta mới có thể tiếp tục kéo dài mãi."

"Cái này không đúng đâu, nếu Vương nữ điện hạ có thể lên làm nữ vương bệ hạ, ta tin rằng cả Vương quốc Lanpari chúng ta cũng sẽ giống như thành Bontar chúng ta mà tốt đẹp lên thôi."

"Ừm, cái này cũng đúng..."

...

Một đám người nói qua nói lại, lại một lần nữa đồng thanh khen ngợi Cervini, tiện thể còn khen ngợi hết lời Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi.

Người đàn ông trung niên kia cứ cười lạnh mãi, nhưng cũng không lên tiếng chế giễu lần nữa, mọi người cũng không tiện tìm hắn gây khó dễ thêm.

Chỉ có điều có được mục tiêu chung này rồi, mọi người bàn luận càng lớn tiếng hơn, cũng có phần nhắm thẳng vào hắn hơn.

Có lẽ vì cảm thấy tiếp tục ở trên xe rất chán, cũng có lẽ vì đã đến điểm đến, khi xe ô tô ma lực công cộng dừng lại ở trạm tiếp theo, người đàn ông trung niên đó đứng dậy xuống xe.

Cervini suy nghĩ một chút, cũng theo sau hắn xuống xe.

Xuống xe rồi ngẩng đầu nhìn lên, Cervini phát hiện đối diện trạm dừng này không xa là sông Sandy, bên bờ sông chính là khu biệt thự cao cấp Rạng Đông mới được Thương hội Amli xây dựng gần đây.

Nhìn thấy người đàn ông trung niên này xuống xe rồi đi thẳng vào khu biệt thự đó, Cervini trong lòng càng thêm nghi hoặc.

Nhìn cách ăn mặc, người đàn ông trung niên này chắc không phải người có tiền gì, dù nhìn kiểu gì cũng không nên là loại người ở nổi khu biệt thự cao cấp này, vậy hắn đến đây làm gì?

Nếu nói hắn quen biết với ai đó sống ở đây, thì những người ở khu này đều là những người nhờ sự phát triển của thành Bontar mà hưởng lợi, mới có tiền mua nổi những căn biệt thự giá thấp nhất cũng tám nghìn đồng vàng ở đây, làm sao lại có thể quen biết với hắn được?

Cervini theo sau xa xa người đàn ông trung niên đi về phía khu biệt thự, thấy hắn đi gần đến khu biệt thự, hai tên vệ sĩ ở cổng khu dường như cũng để ý đến hắn, chuẩn bị tiến lên ngăn cản.

Nhưng người đàn ông trung niên lại dừng bước cách cổng khu không xa, thò tay vào ngực, bỗng lôi ra một cuộn vải cuộn tròn, giơ tay rũ một cái, mở ra thì thấy hai bên cuộn vải đều nối với một thanh sắt.

Người đàn ông trung niên cắm một đầu thanh sắt xuống đất bên đường, kéo cuộn vải, đi sang phía bên kia đường, rồi cắm đầu kia xuống đất.

Tấm vải nền trắng mở ra, trên đó viết một hàng chữ lớn bằng màu đỏ như máu.

"Thương hội Amli táng tận lương tâm! Phá hoại gia viên của chúng tôi! Vương nữ Cervini táng tận lương tri! Câu kết với thương nhân thật đáng xấu hổ!"

Thấy hàng chữ lớn này, Cervini lập tức sững sờ.

Nói Thương hội Amli táng tận lương tâm gì đó thì thôi đi, sao lại nói đến chuyện cô táng tận lương tri chứ?

Còn về chuyện câu kết với Thương hội Amli... vì sự phát triển của thành Bontar, phủ thành chủ phải hợp tác với hầu như tất cả các thương hội trong thành Bontar, trong đó tiêu biểu nhất chính là Thương hội Tân Phi.

Người này không lôi Thương hội Tân Phi ra để chỉ trích, mà lại chỉ đích danh Thương hội Amli, rốt cuộc là vì lý do gì?

Cervini vắt óc suy nghĩ hồi lâu, nhưng phát hiện Thương hội Amli vì tham gia quá nhiều nơi trong công trình cải tạo tổng thể thành Bontar, phạm vi hợp tác với phủ thành chủ cũng quá rộng, khiến cô hoàn toàn không thể đoán được.

Hai tên vệ sĩ ở cổng khu biệt thự thấy tình cảnh này, sững lại một chút rồi vội vàng tiến về phía người đàn ông trung niên, có vẻ như muốn hỏi cho rõ ràng.

Ai ngờ vừa thấy hai tên vệ sĩ tiến lại gần, người đàn ông trung niên bỗng lại thò tay vào ngực lần nữa, lấy ra một con dao nhọn sáng loáng.

Hai tên vệ sĩ giật mình, nhưng ngay sau đó lại cười hì hì, tiếp tục tiến lại gần.

Đối với hai tên vệ sĩ xuất ngũ từ quân đội này mà nói, một người đàn ông trung niên trông không hề khỏe mạnh, chỉ cầm một con dao nhọn thôi, căn bản không tạo thành mối đe dọa gì.

Nhưng người đàn ông trung niên lại không có ý dùng dao nhọn tấn công hai người, ngược lại lật tay, chĩa mũi dao vào cổ họng của chính mình, hét to: "Không được lại gần! Nếu các ngươi còn tiến lại gần nữa, ta sẽ đâm xuống ngay!"

Hai tên vệ sĩ sững người, không kìm được dừng bước lại.

Gã này lấy việc tự sát ra để uy hiếp, lại khiến hai tên vệ sĩ khó xử.

Ngay lúc hai tên vệ sĩ và cả Cervini đều có phần ngẩn người, trên con đường phía sau một chiếc xe khách ma lực cỡ vừa dừng lại, một nhóm người từ trên xe lao xuống, trực tiếp chạy đến bên cạnh người đàn ông trung niên, vây chặt hắn lại, rồi cùng lúc lấy ra từ trong ngực mỗi người một con dao nhọn, chĩa thẳng vào cổ mình, bày ra tư thế y hệt như người đàn ông trung niên kia.

Thấy trong đám người này có cả nam lẫn nữ, có già có trẻ, thậm chí còn có hai đứa trẻ chỉ mới hơn mười tuổi, Cervini cau mày thật chặt.

Rốt cuộc Thương hội Amli đã làm chuyện gì, mà lại dồn những người dân bình thường trông có vẻ rất bình thường này đến bước đường này?

...

"Vương nữ điện hạ, thần bị oan uổng!" Hội trưởng Cruz mặt mày ủ rũ, đầy vẻ ấm ức nhìn Cervini. "Những chuyện thương hội chúng thần làm chắc điện hạ đều rất rõ, đâu có làm gì táng tận lương tâm đâu ạ? Đám người kia... đám người kia hoàn toàn là gây rối vô lý!"

Cervini liếc nhìn xung quanh, không nói gì.

Hội trưởng Cruz lập tức hiểu ý, phất tay ra hiệu cho những người khác trong phòng lui hết ra ngoài.

Đợi trong phòng chỉ còn lại hai người, Hội trưởng Cruz đầy vẻ căng thẳng nhìn chăm chăm Cervini, trong lòng thấp thỏm bất an.

Vừa nhận được tin tức, ông vốn không mấy để tâm, dù sao Thương hội Amli cũng không phải lần đầu gặp phải chuyện kiểu này.

Nhưng khi ông vội đến nơi, lại phát hiện ra Vương nữ Cervini điện hạ thậm chí cũng có mặt tại hiện trường, lập tức giật mình không nhẹ.

Tuy chuyện này trong mắt ông, Thương hội Amli không hề có sai sót gì, nhưng gây ra chuyện lớn như vậy, ảnh hưởng xấu đến mức này, Vương nữ Cervini điện hạ chắc chắn sẽ vô cùng tức giận.

Chỉ có điều từ lúc gặp ông cho đến tận bây giờ, Vương nữ Cervini điện hạ vẫn chưa hề biểu lộ cảm xúc gì đặc biệt tức giận, nhưng Hội trưởng Cruz vẫn không dám lơ là chút nào.

"Nói đi, rốt cuộc là chuyện gì vậy?" Cervini nhìn thẳng vào mắt Hội trưởng Cruz, bình tĩnh hỏi: "Tại sao những người dân đó lại nói thương hội các ngươi phá hoại gia viên của họ?"

Hội trưởng Cruz xoa xoa tay, suy nghĩ một chút rồi nói: "Vương nữ điện hạ, công trình kênh đào Sanglang trước đó đã hoàn thành toàn bộ rồi, điện hạ biết chuyện này đúng không ạ?"

Cervini gật đầu: "Ta biết. Sao? Bọn họ có liên quan đến công trình kênh đào Sanglang à?"

"Vâng. Những người này đều là dân làng ở một ngôi làng cạnh kênh đào Sanglang, vì kênh đào đi ngang qua bên làng của họ, nên đã chiếm dụng một mảnh ruộng đất trong làng của họ. Họ đến gây rối bây giờ, chính là vì mảnh ruộng đất đó."

Cervini nhíu đôi mày thanh tú: "Ta chẳng phải đã dặn dò Hội trưởng Porter rồi sao, phải xử lý ổn thỏa những vấn đề liên quan đến công trình kênh đào Sanglang? Hơn nữa tại sao chuyện này những người dân đó lại không đi tìm Thương hội Porter, mà lại đến gây khó dễ cho Thương hội Amli các ngươi?"

Hội trưởng Cruz cười khổ: "Vì lúc đó phụ trách thi công thực tế công trình là thương hội chúng thần, những người dân đó chỉ biết là Thương hội Amli chúng thần đã đào mất ruộng đất của họ, nên đã nhắm vào thương hội chúng thần."

"Vậy tại sao lúc đầu họ lại đồng ý cho các ngươi đào, bây giờ lại chạy đến gây rối?" Cervini không hiểu hỏi.

"Lúc đầu Hội trưởng Porter đã hứa với họ, sau khi đào mất ruộng đất, sẽ đưa cho họ một khoản đồng vàng tương ứng để bồi thường, còn sẽ sắp xếp để họ vào làm việc trong các thương hội trong thành Bontar, để họ có nguồn thu nhập ổn định. Lúc đó họ đồng ý rất vui vẻ, nên chúng thần mới khởi công đào. Ai ngờ..."

Nói đến đây, Hội trưởng Cruz bỗng khựng lại.

"Sao?" Cervini liếc ông một cái.

Hội trưởng Cruz cười khổ một tiếng, lắc đầu, vẻ mặt cũng chẳng biết là tức giận hay buồn cười.

"Lúc nãy thần giao thiệp với những người đó, hỏi tại sao bây giờ lại chạy đến gây rối, kết quả họ nói, họ toàn bộ đều bị các thương hội trước đây đuổi việc, mất việc làm, giờ không có thu nhập, sống không nổi nữa, nên mới đến gây rối."

Cervini sững lại: "Tại sao lại bị đuổi việc? Hội trưởng Porter chẳng phải đã sắp xếp cho họ vào làm ở những thương hội đó rồi sao?"

"Lúc nãy thần hỏi qua vài người, điện hạ thử đoán xem, họ vì lý do gì mà bị các thương hội đó đuổi việc?"

Cervini lắc đầu.

Hội trưởng Cruz vẻ mặt kỳ quái nói: "Lúc đầu khi Hội trưởng Porter sắp xếp cho họ, từng tìm đến Hội trưởng Hứa nhờ giúp đỡ, sau đó Hội trưởng Hứa dựa vào các mối quan hệ của mình đã sắp xếp cho những người này vào làm trong mấy thương hội trong thành cũng sản xuất Máy móc Ma thuật. Nhưng những người này chẳng có kỹ năng gì cả, lại không chịu học, kết quả căn bản không đáp ứng được yêu cầu công việc của các thương hội đó, nên toàn bộ đều bị đuổi việc."

Thấy vẻ mặt kỳ quái trên gương mặt Cervini, Hội trưởng Cruz vội nói thêm một câu: "Vương nữ điện hạ, xin điện hạ tin rằng, nếu không phải bản thân họ thực sự không ra gì, thần nghĩ các thương hội đó dù nể mặt Hội trưởng Hứa, cũng tuyệt đối sẽ không đuổi việc họ đâu."

Cervini gật đầu: "Ta hiểu. Nhưng chuyện này lại nhắc nhở ta một vấn đề."

"Vấn đề gì ạ?" Hội trưởng Cruz tò mò hỏi.

"Trước đây Hứa Dịch từng nhắc đến vấn đề này với ta. Anh ấy nói hiện tại ngành ma pháp công nghiệp phát triển rất nhanh, yêu cầu về trình độ kỹ năng của công nhân ngày càng cao, nhu cầu về nhân lực đạt chuẩn cũng ngày càng lớn, chỉ dựa vào các thương hội trong thành Bontar tự đào tạo lấy, chắc chắn sẽ còn kém xa mức cần thiết."

Hội trưởng Cruz lập tức gật đầu phụ họa: "Vâng, thần thấm thía chuyện này lắm. Đáng lẽ phần lớn công việc trong thương hội chúng thần đều là lao động chân tay đơn giản, không cần hàm lượng kỹ thuật gì. Nhưng bây giờ công trình càng làm càng nhiều, Máy móc Ma thuật công trình cần dùng đến cũng càng ngày càng nhiều, nhưng thương hội chúng thần thậm chí không tìm đủ số công nhân có thể vận hành thuần thục những Máy móc Ma thuật này, khiến rất nhiều công trình bị ảnh hưởng."

"Cho nên vấn đề mà Hứa Dịch từng nhắc đến trước đây rất quan trọng. Làm sao để biến dân số thành nguồn nhân lực quan trọng, là chuyện cần đầu tư rất lớn." Cervini suy nghĩ một chút, nói với Hội trưởng Cruz: "Hội trưởng Cruz, hãy trích ra một phần nhân lực đi, ta định xây một trường đào tạo kỹ năng nghề nghiệp ở ngoài thành."

Chương 470: Luận văn của Vương nữ Điện hạ

Khi Hứa Dịch bước vào phòng làm việc riêng của Bá tước Satsuma, vừa lúc thấy Bá tước Satsuma đặt xuống tờ báo đang cầm trong tay, hàng lông mày nhíu lại, vẻ mặt thoáng chút lo lắng.

"Có chuyện gì xảy ra sao?" Hứa Dịch hỏi một câu, ánh mắt liếc qua tờ báo trên bàn, phát hiện tờ báo này lại chính là tờ Nhật báo Bontar mà anh quen thuộc, không khỏi có chút ngạc nhiên. "Nhật báo Bontar từ khi nào lại được bán tới đây rồi?"

"Cái đó thì không." Bá tước Satsuma lắc đầu. "Đây là do tôi bảo người thu thập mỗi tuần một lần, chuyên trình từ thành Bontar gửi tới."

"Chuyên trình mua về?"

Hứa Dịch thầm le lưỡi.

Thành Bontar cách đây tận một nghìn ki-lô-mét, cho dù ngồi xe ô tô ma lực, toàn trình đi theo đường bộ, ngày đêm không nghỉ, cũng cần ít nhất hai ngày mới có thể gửi tới.

Quan trọng hơn là, chuyên môn vì để mua một tờ Nhật báo Bontar mà sắp xếp người phụ trách riêng, khoản chi phí trong đó chắc chắn cực kỳ đáng kinh ngạc.

Bá tước Satsuma vốn không phải loại quý tộc xa hoa vô độ, lại chịu bỏ ra một khoản chi phí và tâm sức tương xứng như vậy, chỉ vì một tờ Nhật báo Bontar, đủ thấy dù đã rời chức Thành chủ Bontar được một năm rưỡi, ông vẫn vô cùng quan tâm tới thành Bontar.

"Chuyện này không có gì lạ." Bá tước Satsuma cười nói. "Dù sao tôi cũng từng làm Thành chủ Bontar hơn mười năm, tình cảm với nơi đó rất sâu đậm. Huống hồ... hiện giờ Vương nữ Điện hạ đang đảm nhiệm chức Thành chủ Bontar, tôi đương nhiên nên quan tâm nhiều hơn một chút."

Hứa Dịch gật đầu tỏ ý hiểu, liền hỏi: "Vậy thành Bontar đã xảy ra chuyện gì sao?"

"Cậu xem thử đi." Bá tước Satsuma chỉ chỉ vào tờ Nhật báo Bontar trên bàn.

Hứa Dịch cầm tờ báo lên, phát hiện nhìn theo ngày tháng thì tờ Nhật báo Bontar này hẳn là báo của ba ngày trước.

Nhìn thấy tin tức nổi bật trên trang nhất của tờ báo, Hứa Dịch lập tức sáng mắt lên, trong lòng mừng rỡ.

"Ha, Vương nữ Điện hạ rốt cuộc đã bắt đầu coi trọng vấn đề này rồi sao? Tốt quá! Có trường đào tạo kỹ năng nghề nghiệp này, cộng thêm sự phối hợp của một số cơ sở đào tạo khác nữa, vấn đề nguồn nhân lực của thành Bontar chắc chắn sẽ sớm được cải thiện, có ích rất lớn cho sự phát triển sau này của thành Bontar cũng như toàn bộ Vương quốc Lanpari."

"Hứa Dịch, ý tưởng này cũng là do cậu hiến kế cho Vương nữ Điện hạ đúng không?" Bá tước Satsuma hỏi.

"Vâng, thật ra từ năm ngoái tôi đã để ý tới vấn đề này rồi, chỉ có điều lúc đó Bá tước Stark đang làm Thành chủ, tôi chưa từng nhắc với ông ấy. Đợi đến khi Vương nữ Điện hạ nhậm chức Thành chủ, tôi đã từng nhắc tới với ngài ấy, nhưng trước đó Vương nữ Điện hạ chưa rảnh để lo vấn đề này, nên cứ trì hoãn mãi. Bây giờ Vương nữ Điện hạ rốt cuộc coi trọng vấn đề này, thật sự quá tốt."

Bá tước Satsuma lắc đầu, khẽ thở dài: "Cậu không để ý vì sao Vương nữ Điện hạ lại bắt đầu coi trọng vấn đề này sao?"

Hứa Dịch sững người, xem kỹ lại bài báo, phát hiện trong nội dung có nhắc tới việc Vương nữ Điện hạ đưa ra quyết định này là vì một sự việc xảy ra ở thành Bontar mấy hôm trước, đồng thời còn ghi chú số báo kỳ này có bài tường thuật chi tiết.

Lật báo ra xem, quả nhiên, ở trang hai, Nhật báo Bontar có bài tường thuật chi tiết về sự việc này.

Nhìn thấy mấy chữ kênh đào Sanglang và chiếm đất canh tác, Hứa Dịch suy nghĩ một chút, nhớ lại quả thật có chuyện như vậy.

Trước đó khi Hội trưởng Porter tìm anh nhờ giúp việc này, anh cũng không để tâm lắm, chỉ dặn Kennard đi sắp xếp một chút rồi thôi, không hề để ý tới nữa.

Nào ngờ, chuyện này về sau lại phát triển thành một sự kiện quần chúng nghiêm trọng như vậy.

Theo miêu tả trên Nhật báo Bontar, việc này không chỉ gây chú ý rộng rãi trong thành Bontar, mà thậm chí còn gây chú ý ở nhiều thành phố khác trong vương quốc, đến cả mấy tờ báo ở thành Anweimar cũng có bài tường thuật liên quan.

Xem xong bài tường thuật về việc này, Hứa Dịch suy nghĩ một chút, nhún vai, cười nói: "Tuy nói việc này ảnh hưởng không tốt, nhưng lại khiến Vương nữ Điện hạ bắt đầu coi trọng việc đào tạo nguồn nhân lực, cuối cùng cũng coi như là một chuyện tốt vậy."

Bá tước Satsuma nheo mắt nhìn Hứa Dịch một lúc, nhíu mày hỏi: "Cậu thật sự chỉ nghĩ được có vậy thôi sao?"

Hứa Dịch sững lại: "Sao vậy?"

Bá tước Satsuma lắc đầu, thở dài: "Xem ra thằng nhóc cậu đúng là không phải cái loại làm chính trị, lại không nhìn ra vấn đề ẩn giấu trong chuyện này."

Hứa Dịch khó hiểu liếc nhìn tờ Nhật báo Bontar trong tay, thắc mắc: "Có vấn đề gì chứ?"

"Cậu chưa từng nghĩ tới, chuyện này thật ra nói cho nghiêm túc thì chỉ là chuyện nhỏ, vì sao lại làm ầm lên lớn như vậy sao?" Bá tước Satsuma hỏi ngược lại.

"Chuyện này sao có thể là chuyện nhỏ..."

Hứa Dịch vừa mới mở miệng, lại đột nhiên khựng lại.

Vì anh chợt phát hiện, bản thân đã bỏ sót một vấn đề.

Đây là lục địa Saiens, dù sao cũng khác Trái Đất rất nhiều.

Chuyện này nếu xảy ra ở Trái Đất, một khi bị đưa lên báo thì có thể coi là một sự kiện nghiêm trọng, chắc chắn sẽ gây ảnh hưởng cực kỳ nghiêm trọng cho chính quyền địa phương thành Bontar, thậm chí nghiêm trọng hơn còn khiến người đứng đầu thành Bontar bị truy cứu trách nhiệm.

Nhưng ở lục địa Saiens, vì những mảnh ruộng bị kênh đào chiếm dụng vốn thuộc về Vương quốc Lanpari, quyền sở hữu vốn không nằm trong tay những nông dân đó, họ căn bản không có cơ sở gì để làm ầm lên.

Hơn nữa đối với kết cấu xã hội nửa nô lệ nửa phong kiến hiện tại của lục địa Saiens mà nói, lợi ích của bình dân thường có bị quý tộc xâm phạm thì cũng làm gì có gan chạy tới phản kháng.

Giả như chuyện này xảy ra ở các nước khác trên lục địa Saiens, thậm chí ở đại đa số thành phố khác trong Vương quốc Lanpari, khi Thành chủ phủ đào kênh cần chiếm dụng những mảnh ruộng này, căn bản không cần bàn bạc gì với những nông dân đó, muốn đào là đào, những nông dân đó chắc chắn không dám hó hé lấy một tiếng, càng đừng nói tới chuyện phản kháng, thậm chí còn dám tụ tập gây rối như bây giờ.

Nếu gặp phải mấy vị Thành chủ quý tộc ngang ngược hơn một chút, trực tiếp lôi đám nông dân gây rối này đi chém đầu cũng chẳng thành vấn đề gì.

Bởi vì theo luật pháp Vương quốc Lanpari, tụ tập gây rối, thậm chí mang vũ khí uy hiếp, hoàn toàn có thể coi là có nghi vấn làm phản, Thành chủ địa phương có quyền trực tiếp xử trí.

Bây giờ đám người này không chỉ dám cả gan chạy tới thành Bontar tụ tập, giương biểu ngữ làm ầm lên lớn như vậy, thậm chí còn có thể làm cho việc này được rất nhiều tờ báo trong vương quốc tranh nhau đưa tin, đâu có giống chuyện mà nông dân bình thường làm được.

Nếu nói phía sau bọn họ không có ai chống lưng và chỉ điểm, đánh chết Hứa Dịch cũng không tin.

Nghĩ tới việc phía sau có người hậu thuẫn, Hứa Dịch lập tức cầm lấy tờ báo, nghiêm túc, tỉ mỉ đọc lại một lượt bài tường thuật liên quan.

Lần này, anh liền từ những bài tường thuật đó phát hiện ra một vài vấn đề mà lúc nãy chưa để ý tới.

Ví dụ như, trong bài báo này của Nhật báo Bontar có nhắc tới việc những nông dân gây rối này người nào cũng chuẩn bị sẵn dao nhọn, hơn nữa ngoại trừ người dẫn đầu một mình xuất phát ra, những người còn lại đều ngồi chung một chiếc xe khách ma lực cỡ trung đến nơi.

Chưa nói tới vấn đề khác, chỉ riêng chiếc xe khách ma lực cỡ trung này thôi đã rất có vấn đề rồi.

Theo mức giá mà Thương hội Tân Phi định cho xe khách ma lực cỡ trung, một chiếc có giá cao tới tám trăm đồng vàng, mà những nông dân này lại tự xưng đã mất việc làm, không còn nguồn sống, đừng nói tới việc tự mua một chiếc, cho dù là thuê, họ chưa chắc đã lấy đâu ra khoản tiền này.

Xem tới đây, Hứa Dịch không nhịn được cười lạnh một tiếng: "Nói vậy là có người cố ý nhắm vào Vương nữ Điện hạ, muốn lợi dụng chuyện này để phá hoại thanh danh của Vương nữ Điện hạ rồi?"

Bá tước Satsuma khẽ gật đầu: "Coi như cậu cũng không đến nỗi ngốc. Cậu xem thêm mấy cái này nữa đi..."

Nhận lấy một chồng báo đủ loại mà Bá tước Satsuma đẩy tới, Hứa Dịch lướt qua một lượt, phát hiện những tờ báo này đều có bài tường thuật về chuyện này.

Nhưng khác với Nhật báo Bontar đặt trọng tâm bài viết vào cách xử lý chuyện này về sau, những bài tường thuật trên các tờ báo này lại chủ yếu miêu tả cảnh thê thảm của những nông dân đó, cùng với việc sở dĩ những nông dân này làm vậy, chắc chắn là bị dồn vào bước đường cùng vân vân... cứ như thể chính bọn họ là những nông dân đó vậy.

Nếu chỉ xem những bài tường thuật trên các tờ báo này, chắc chắn sẽ sinh lòng thương cảm sâu sắc với những nông dân đó, mà sinh lòng căm hận sâu sắc với Thương hội Amli.

Tuy những tờ báo này không trực tiếp phê phán Vương nữ Cervini, nhưng ý tứ giữa các dòng chữ lại tiết lộ rằng việc Thương hội Amli làm ra chuyện như vậy hoàn toàn là do quyết định của Thành chủ phủ Bontar, tự nhiên khiến những người đọc bài tường thuật sinh ra bất mãn nhất định với Thành chủ phủ Bontar, thậm chí với Thành chủ Vương nữ Cervini.

"Hừ, đám này gan cũng không nhỏ đấy, dám trực tiếp ra tay với Vương nữ Điện hạ." Xem xong, Hứa Dịch không giận mà cười. "Bọn họ đã có gan viết như vậy, thì có bản lĩnh cứ trực tiếp nói thẳng Vương nữ Điện hạ coi thường mạng người có phải hơn không?"

"Cái đó thì bọn họ đương nhiên không dám." Bá tước Satsuma lắc đầu nói. "Công khai bôi nhọ Vương nữ, đó là chuyện có thể bị xử lý như tội làm phản. Nhưng làm ảnh hưởng tới thanh danh của Vương nữ Điện hạ như vậy là đủ rồi, bọn họ không định lật đổ Vương nữ Điện hạ ngay lập tức đâu, vì bọn họ hiểu rất rõ đó là chuyện không thể xảy ra."

Hứa Dịch nhíu mày, trầm ngâm hồi lâu, nghiêm giọng nói: "Thành chủ đại nhân, chúng ta phải phản kích thôi. Vương nữ Điện hạ không tiện trực tiếp ra mặt, chúng ta phải giúp ngài ấy việc này."

"Cậu tưởng Vương nữ Điện hạ cũng giống như cậu, là kẻ mù chính trị chắc?" Bá tước Satsuma cười khẩy. "Yên tâm đi, Vương nữ Điện hạ sớm đã nhìn ra vấn đề ẩn giấu trong chuyện này rồi, ngài ấy đã xử lý vô cùng thỏa đáng."

Nói tới đây, Bá tước Satsuma lộ ra nụ cười an ủi, vẻ mặt tán thưởng nói: "Nói ra thì, Vương nữ Điện hạ tuy còn trẻ, nhưng dù sao cũng xuất thân vương cung, năng lực trong phương diện này còn hơn xa cậu nhiều. Chuyện này vốn dĩ sẽ ảnh hưởng ít nhiều tới danh tiếng của ngài ấy, nhưng qua cách xử lý như vậy, ngài ấy ngược lại nhân cơ hội thể hiện được tầm nhìn xa của mình trong chính vụ, tiện thể còn giúp cho thằng nhóc cậu một việc nữa."

"Ồ? Vương nữ Điện hạ đã xử lý thế nào?" Hứa Dịch không nhịn được tò mò hỏi.

"Cậu không tự mình xem à?" Bá tước Satsuma chỉ chỉ vào tờ Nhật báo Bontar trong tay Hứa Dịch.

Hứa Dịch nghi hoặc lật vài trang sau của Nhật báo Bontar, liền phát hiện một tiêu đề to đùng.

"Bàn về tầm quan trọng của công nghiệp ma pháp đối với thúc đẩy phát triển kinh tế!"

Bên dưới còn có một phụ đề.

"Thúc đẩy phát triển nguồn nhân lực, nâng cao sức cạnh tranh dân số."

Cuối cùng là chữ ký — Cervini · Lanpari.

Nhìn thấy tiêu đề chính phụ này, vẻ mặt Hứa Dịch trở nên vô cùng kỳ quái.

Vị Vương nữ Cervini Điện hạ này, rốt cuộc từ khi nào đã học lỏm được bản lĩnh viết luận văn từ chỗ mình vậy?

Chương 85: Cỏ huỳnh quang

Rời khỏi tòa soạn báo "Nhật báo Bontar", Hứa Dịch lại đến Viện nghiên cứu ở phía tây thành phố.

Sau khi gõ cửa, người mở cửa lại là Evita, không phải Akali, người đã chọn ở tầng một.

Nhìn thấy Hứa Dịch, Evita có chút ngạc nhiên, xen lẫn một chút vui mừng.

"Hội trưởng, sao ngài lại đến đây?"

Hứa Dịch chỉ vào bụng mình, cười nói: "Hôm nay Vivian và những người khác trong học viện tổ chức cho học sinh đi chơi, không có ai nấu cơm cho tôi. Tôi lại không muốn đến quán ăn, nên muốn đến đây ăn ké một bữa, không phiền chứ?"

Evita mỉm cười: "Tất nhiên là không phiền, mời ngài vào."

Hứa Dịch cười, lắc đầu. Nếu là Akali, chắc chắn cô nàng sẽ trêu chọc anh vài câu, nhưng tính cách của Evita hoàn toàn khác với Akali, cô nàng luôn tỏ ra điềm đạm hơn nhiều.

Sau khi bước vào, Hứa Dịch nhìn xung quanh, nhưng không thấy bóng dáng Akali đâu, bèn hỏi: "Akali đâu?"

"Hôm nay cô ấy ra ngoài rồi." Evita đáp.

"Ra ngoài?" Hứa Dịch ngạc nhiên."Sao vậy? Cô ấy có việc gì sao?"

Evita mỉm cười: "Hội trưởng, ngài quên hôm nay là Chủ nhật sao? Ngài đã nói rồi, mỗi Chủ nhật sẽ cho chúng tôi nghỉ mà."

"Ồ? Đúng rồi, ta quên mất, còn định đến xem tiến độ nghiên cứu của các cô nữa chứ." Hứa Dịch vỗ trán, thầm nghĩ mình đúng là bận đến mức quên cả ngày tháng. Nhìn Evita, anh mới nhận ra cô nàng đang mặc một chiếc tạp dề vải thô bên ngoài."Hôm nay là Chủ nhật, sao cô còn mặc cái này? Chẳng lẽ vẫn đang làm việc?"

Nói đến công việc, đôi mắt Evita sáng lên: "Hội trưởng, tôi có một số phát hiện mới, muốn cùng ngài nghiên cứu. Hôm nay ngài đến thật đúng lúc, hay là xem qua phát hiện mới của tôi trước nhé?"

"Ồ? Phát hiện mới? Liên quan đến phương diện nào? Là Điều hòa Ma thuật sao?" Hứa Dịch hỏi.

Mùa đông sắp đến, gần đây Hứa Dịch đã giao cho Stella và hai người một nhiệm vụ nghiên cứu mới, đó là phiên bản Điều hòa Ma thuật mới.

Phiên bản Điều hòa Ma thuật đầu tiên là loại chỉ làm mát cho mùa hè, bây giờ thời tiết dần trở lạnh, Hứa Dịch muốn họ nghiên cứu loại Điều hòa Ma thuật có thể làm mát và sưởi ấm.

Tất nhiên, điều đầu tiên cần giải quyết là vấn đề Pháp trận sưởi ấm.

Ai ngờ Evita lại lắc đầu: "Không, là về Đèn Ma thuật."

Hứa Dịch có chút bất ngờ: "Nhanh vậy sao? Mới có mấy ngày mà các cô đã giải quyết được vấn đề duy trì năng lượng cho Pháp trận Tia chớp rồi?"

Evita lại lắc đầu: "Mặc dù chúng tôi đã có một số tiến triển, nhưng vẫn chưa thể nói là đã giải quyết được vấn đề này. Tôi muốn nói đến một phát hiện mới khác."

"Vậy rốt cuộc là gì?" Hứa Dịch khó hiểu hỏi.

"Nói thì e rằng ngài không hiểu rõ, hay là tôi dẫn ngài đi xem." Evita ra hiệu cho Hứa Dịch, đi về phía cầu thang dẫn lên tầng hai.

Hứa Dịch do dự một chút, sau đó cũng hiểu ra, tự giễu cười, đi theo sau.

Anh đã đến Viện nghiên cứu này không ít lần, nhưng đây là lần đầu tiên lên tầng hai.

Khác với sự bừa bộn ở tầng một, không gian tầng hai lại vô cùng gọn gàng, ngăn nắp, nhìn đâu cũng thấy mọi thứ đều được sắp xếp gọn gàng, ngay cả các vật liệu thí nghiệm trên bàn làm việc cũng được bày biện đâu ra đấy, không hề có chút lộn xộn nào.

Ngoài ra, Evita thậm chí còn đặt một vài chậu cây trong không gian không mấy rộng rãi, mặc dù đã vào đông, nhưng những chậu cây này vẫn xanh mướt, mang đến cho căn phòng một sức sống kỳ lạ.

Hứa Dịch nhìn xung quanh, còn nhìn thấy trên tường treo một vài món đồ trang trí dường như được làm từ vải vụn.

Mặc dù chất liệu đơn giản, nhưng hoa văn tinh xảo, kiểu dáng tinh tế mà vẫn toát lên vẻ đáng yêu, không hề thua kém những món đồ trang trí được làm bởi những người thợ thủ công chuyên nghiệp trong các cửa hàng.

"Evita, đây đều là do cô tự tay làm sao?" Hứa Dịch chỉ vào bông hoa được ghép từ vải vụn trên tường bên phải.

Evita đỏ mặt, khẽ gật đầu.

"Cô đúng là khéo tay." Hứa Dịch khen ngợi một câu, sau đó bật cười."Những thứ này chắc chỉ có cô mới làm được, còn Akali và Stella, tôi thật sự không thể tưởng tượng nổi."

Gương mặt Evita càng đỏ hơn, muốn nói đỡ cho Akali và Stella vài câu, nhưng lại thấy không biết nói gì.

Với tính cách của hai người họ, làm sao có thể kiên nhẫn ngồi ghép từng mảnh vải vụn thành những món đồ trang trí phức tạp như vậy được.

May mà Hứa Dịch cũng không tiếp tục xoáy sâu vào vấn đề này, anh lại hỏi Evita: "Được rồi, cô nói có phát hiện mới, vậy mau lấy ra cho tôi xem đi."

Evita lúc này mới hoàn hồn, cầm lấy một thứ giống như que gỗ nhỏ trên bàn làm việc, đưa cho Hứa Dịch.

Hứa Dịch nhìn lướt qua, ngạc nhiên hỏi: "Đây không phải là cỏ huỳnh quang sao? Đây là phát hiện mới của cô? Thứ này có liên quan gì đến Đèn Ma thuật?"

Evita khẽ gật đầu: "Hội trưởng, lần trước khi đưa cho chúng tôi Đèn Tinh thể Ma thuật, ngài không phải đã nói có một phương pháp là nung nóng dây kim loại đến nhiệt độ rất cao, dây kim loại sẽ phát sáng, sau đó có thể dùng để chế tạo Đèn Ma thuật sao?"

"Ừm, tôi đã nói vậy. Nhưng tôi cũng nói rồi, hiện tại vẫn chưa thể tạo ra loại dây kim loại đó, vì vậy tạm thời chưa có cách nào chế tạo loại Đèn Ma thuật đó." Hứa Dịch nhìn chằm chằm vào cây cỏ huỳnh quang trong tay Evita, cau mày nói: "Chẳng lẽ cô muốn nói thứ này có thể thay thế dây kim loại? Thứ này chỉ sợ hơi nóng lên một chút là cháy thành tro."

"Nói thay thế cũng không sai, nhưng không phải dùng phương pháp nung nóng như ngài nói." Evita mỉm cười, quay lại bàn làm việc, chỉ vào một Pháp trận đã được bố trí sẵn trên bàn, nói: "Hội trưởng, ngài xem, đây là Pháp trận Tia chớp mà chúng tôi đã nghiên cứu và cải tiến trong mấy ngày qua, mặc dù vẫn chưa đạt đến mức độ có thể phát sáng ổn định như ngài nói, nhưng đã có thể duy trì phát sáng trong gần một phút."

Hứa Dịch gật đầu khen ngợi: "Rất tốt. Nếu các cô có thể khiến Pháp trận này liên tục phát sáng dưới sự hỗ trợ của Tinh thể Ma lực, vậy thì việc chế tạo Đèn Ma thuật coi như thành công rồi."

Evita nhìn Hứa Dịch, do dự một chút, sau đó như hạ quyết tâm nói: "Hội trưởng, thật ra... thật ra ngài không cảm thấy, cho dù chúng ta có cải tiến thành công Pháp trận này, khiến nó có thể liên tục phát sáng như ngài nói, thì nó cũng không thích hợp để chế tạo Đèn Ma thuật sao?"

"Ồ? Tại sao?" Hứa Dịch có chút bất ngờ hỏi.

"Bởi vì ánh sáng nó phát ra quá mạnh. Tôi và Akali đã thử nghiệm vào ban đêm, ánh sáng do Pháp trận này phát ra quả thực có thể chiếu sáng cả căn phòng, nhưng ánh sáng quá chói, lúc đó chúng tôi thậm chí còn không thể mở mắt ra được. Tôi nghĩ nếu dùng nó để chiếu sáng thì e rằng không thực tế lắm."

"Vậy sao?" Hứa Dịch suy nghĩ một lúc, chậm rãi gật đầu."Những gì cô nói cũng có lý. Nhưng tôi nghĩ vấn đề này cũng không khó giải quyết, chỉ cần giảm bớt uy lực của Pháp trận, giảm cường độ ánh sáng của tia chớp là được."

"E rằng không được." Evita lắc đầu."Chúng tôi đã hỏi Đại Pháp sư Camillo, ngài ấy nói rằng, Ma pháp hệ Lôi là Ma pháp cấp cao của Ma pháp hệ Phong, có yêu cầu nhất định về cường độ Nguyên tố Ma pháp. Mặc dù Pháp trận Tia chớp này chỉ có thể phát ra ánh sáng mà không có uy lực của tia chớp, là một Pháp trận hệ Lôi thất bại, nhưng nó vẫn được coi là Ma pháp hệ Lôi, cũng có yêu cầu về cường độ Nguyên tố Ma pháp. Pháp trận Tia chớp này hiện tại đã giảm yêu cầu xuống mức thấp nhất rồi, nếu giảm uy lực của Pháp trận nữa, sẽ khiến Pháp trận này hoàn toàn thất bại, thậm chí không thể phát sáng được nữa."

"Đại Pháp sư Camillo nói vậy sao?" Hứa Dịch cau mày.

Hiện tại anh nhiều nhất cũng chỉ có thể sử dụng Ma pháp cấp bốn, hoàn toàn không hiểu biết gì về Ma pháp hệ Lôi cấp cao, đương nhiên chỉ có thể nghe theo ý kiến chuyên môn của Đại Pháp sư Camillo.

"Vậy theo như lời Đại Pháp sư Camillo, chẳng phải là nghiên cứu Pháp trận này lãng phí thời gian sao, hoàn toàn vô dụng?"

"Cũng không thể nói là vô dụng, Hội trưởng, ngài xem." Evita mỉm cười, giơ cây cỏ huỳnh quang trong tay lên, sau đó đặt nó vào giữa Pháp trận.

Khi Evita đặt ngón tay lên Pháp trận, một luồng Ma lực được truyền vào, Pháp trận lóe lên một tia sáng xanh nhạt, sau đó được kích hoạt ngay lập tức.

Hứa Dịch nhìn chằm chằm vào sự thay đổi của Pháp trận, cảm nhận được Nguyên tố Ma pháp không ngừng hội tụ về trung tâm Pháp trận, chỉ trong nháy mắt, một lượng lớn Nguyên tố Ma pháp đã hội tụ ở trung tâm Pháp trận.

Theo như những gì Evita đã trình bày trước đó, lúc này, ở trung tâm Pháp trận sẽ có một tia chớp được kích hoạt, sau đó phát ra ánh sáng chói lọi.

Hứa Dịch nheo mắt, đang chuẩn bị nghênh đón tia chớp chói lọi đó, thì lại thấy trung tâm Pháp trận lóe sáng, sau đó dường như bị cây cỏ huỳnh quang kia hút hết vào trong, hoàn toàn biến mất.

"Cái..." Hứa Dịch vừa định lên tiếng, thì thấy cây cỏ huỳnh quang mỏng manh kia đột nhiên phát sáng, một lúc sau, nó tỏa ra ánh sáng dịu nhẹ mà rực rỡ.

Lúc này, Evita thu tay lại, ánh sáng của Pháp trận biến mất, nhưng cây cỏ huỳnh quang vẫn tiếp tục phát sáng.

Chưa kịp để Hứa Dịch phản ứng, Evita đã kéo tất cả rèm cửa sổ lại.

Mặc dù ánh sáng bên ngoài đã bị che khuất hoàn toàn, nhưng căn phòng vẫn sáng sủa nhờ ánh sáng phát ra từ cây cỏ huỳnh quang, có thể nhìn rõ mọi ngóc ngách.

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn chằm chằm vào cây cỏ huỳnh quang một lúc, nhận thấy mặc dù ánh sáng nó phát ra rất rực rỡ, nhưng không hề chói mắt, ngược lại còn có chút dịu nhẹ.

"Đây là phát hiện mới của cô?" Hứa Dịch hỏi Evita.

Evita khẽ gật đầu: "Tôi đã từng đọc được một ghi chép trên sách, nói rằng trên cao nguyên Pamir của Đế quốc Kendra có một đồng cỏ bạt ngàn toàn là cỏ huỳnh quang, mỗi khi có sấm sét, đồng cỏ đó sẽ tỏa ra ánh sáng dịu nhẹ, rất đẹp. Mấy ngày nay, khi nghiên cứu Pháp trận Tia chớp này, tôi đột nhiên nhớ đến ghi chép đó, liền đoán xem liệu cỏ huỳnh quang có tác dụng gì không, sau đó đã làm một số thí nghiệm. Hội trưởng, ngài thấy hiệu quả này thế nào?"

Hứa Dịch cười ha hả, đang định khen ngợi Evita vài câu, thì một giọng nói có chút cà lơ phất phơ vang lên từ cửa ra vào.

"Này, Evita thân yêu, ban ngày ban mặt, cô kéo rèm lại, ở trong phòng với Hội trưởng đáng kính của chúng ta làm gì vậy?"

Chương 86: Hay là hắn thích đàn ông?

Hứa Dịch khựng lại, quay đầu nhìn, thấy Akali không biết từ lúc nào đã xuất hiện ở cửa, lúc này đang dựa vào cửa, nhìn anh và Evita với vẻ mặt cười như không cười.

"Akali, cô nói bậy bạ gì đấy!" Evita quát Akali một tiếng, sau đó nhanh chóng đi đến bên cửa sổ, kéo tất cả rèm cửa lên.

Nhìn Evita, cả khuôn mặt ửng hồng dưới ánh nắng mặt trời, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ da mặt Evita đúng là mỏng thật.

Quay đầu lại nhìn Akali, ánh mắt lướt qua cổ cô, Hứa Dịch có chút bất ngờ khi phát hiện trên cổ cô có một sợi dây chuyền.

Sợi dây chuyền này tuy nhìn cũng khá tinh xảo, nhưng rõ ràng kém xa sợi dây chuyền mà Hội trưởng Lanke tặng Akali trong bữa tiệc hôm trước.

Hứa Dịch chỉ vào cổ Akali, thắc mắc hỏi: "Nếu thích đeo dây chuyền như vậy, sao không đeo sợi mà Hội trưởng Lanke tặng cô? Sợi đó hợp với cô hơn mà?"

"Sợi của Hội trưởng Lanke..." Vẻ mặt Akali có chút mất tự nhiên, sau đó lướt qua một tia cười khổ khó phát hiện, cúi đầu đi xuống lầu.

Hứa Dịch càng thêm khó hiểu, anh chỉ hỏi về sợi dây chuyền đó thôi mà, sao phản ứng của Akali lại kỳ lạ như vậy.

"Mấy ngày nay cô ấy có chuyện gì sao?" Hứa Dịch ngạc nhiên hỏi Evita.

Evita vẻ mặt ngơ ngác lắc đầu: "Không có gì mà. Hội trưởng, hóa ra sợi dây chuyền đó không phải ngài tặng cô ấy sao?"

"Tôi?" Hứa Dịch cũng lắc đầu."Sợi dây chuyền đó là Hội trưởng Lanke của Thương hội Salanke tặng cô ấy, không liên quan gì đến tôi."

"Hóa ra là của Thương hội Salanke, thảo nào đẹp như vậy." Evita khẽ gật đầu, nhìn Hứa Dịch một cái, rồi lại cười nói: "Hội trưởng, Hội trưởng Lanke chắc chắn là vì ngài mới tặng Akali sợi dây chuyền đó, cho nên nói là ngài tặng cô ấy cũng không sai."

"Không không không, không thể nói như vậy được." Hứa Dịch liên tục xua tay."Hội trưởng Lanke tặng cô ấy và tôi trực tiếp tặng cô ấy, ý nghĩa hoàn toàn khác nhau, không thể nói bừa như vậy được."

"Đúng vậy, Hội trưởng ngài không phải là bạn trai của tôi, cũng không đồng ý lời cầu hôn của tôi, vậy thì sợi dây chuyền này đương nhiên không thể coi là ngài tặng tôi rồi." Giọng nói của Akali lại vang lên từ cửa.

Hứa Dịch quay đầu lại, thấy Akali lần này đi lên, trên tay cầm thêm một chiếc hộp, chính là chiếc hộp dùng để đựng dây chuyền mà Hội trưởng Lanke tặng Akali hôm đó.

Thấy ánh mắt Hứa Dịch quét tới, Akali bước lên hai bước, đưa chiếc hộp trong tay cho Hứa Dịch.

"Hội trưởng, ngài trả lại sợi dây chuyền này cho Hội trưởng Lanke giúp tôi đi, nói là tôi không xứng đáng đeo nó."

Hứa Dịch nhíu mày, không đưa tay nhận lấy chiếc hộp, mà nhìn Akali một cách nghiêm túc, thấy tuy bề ngoài cô tỏ ra rất bình tĩnh, nhưng từ khóe mắt giật giật và cánh mũi phập phồng có thể thấy, trong lòng cô nhất định đang rất không bình tĩnh.

Hứa Dịch nhìn Evita với ánh mắt dò hỏi, Evita khẽ lắc đầu.

Nghĩ một lát, Hứa Dịch thăm dò lên tiếng: "Akali, đây là quà Hội trưởng Lanke tặng cô, nếu trả lại cho ông ấy, như vậy rất bất lịch sự, e là sẽ khiến ông ấy hiểu lầm cô có ý kiến gì với ông ấy, tôi thấy..."

"Tôi không quan tâm! Dù sao tôi cũng không xứng đáng đeo nó!" Akali lớn tiếng cắt lời Hứa Dịch.

Hứa Dịch không ngờ phản ứng của Akali lại kịch liệt như vậy, không khỏi ngẩn người, lại nhìn biểu cảm của Akali một lúc, rồi mới thở dài trong lòng, đưa tay nhận lấy chiếc hộp.

"Được rồi, nếu cô đã kiên quyết không cần, vậy tôi nhận vậy. Nhưng mà không thể trả lại cho Hội trưởng Lanke được, không thể để ông ấy hiểu lầm."

"Ngài có trả lại cho Hội trưởng Lanke hay không cũng được, dù sao tôi cũng không cần!" Akali nói một cách cứng rắn.

Nhìn Akali với vẻ mặt bướng bỉnh, Hứa Dịch không khỏi cười khổ, thầm nghĩ cho dù là ở Trái Đất hay ở lục địa này, những cô gái chưa đến hai mươi tuổi này quả nhiên là người có tâm tư khó đoán nhất.

Ban đầu anh còn muốn thảo luận kỹ hơn với Evita về sự kết hợp giữa cỏ huỳnh quang và Pháp trận Tia chớp, nhân tiện ở lại ăn cơm trưa, nhưng bây giờ bầu không khí này rõ ràng không thích hợp để anh tiếp tục ở lại.

Nghĩ một hồi, Hứa Dịch nói sơ qua ý tưởng của mình cho Evita, để Evita tiếp tục nghiên cứu về cỏ huỳnh quang, tốt nhất là có thể đảm bảo cỏ huỳnh quang phát sáng liên tục, ổn định, hơn nữa còn có thể thay đổi cường độ ánh sáng, thậm chí có thể điều chỉnh tùy ý.

Evita gật đầu đồng ý.

Trong lúc Hứa Dịch dặn dò, Akali vẫn luôn đứng im lặng bên cạnh, không nói một lời, bầu không khí trong phòng vô cùng ngượng ngùng.

Chờ đến khi dặn dò xong ý tưởng của mình, Hứa Dịch lập tức chào tạm biệt hai người.

Trước khi đi, nhìn Akali một cái, Hứa Dịch dừng một chút, vẫn không nhịn được nói: "Akali, nếu cô có ý kiến gì thì cứ nói thẳng với tôi. Chúng ta cũng quen biết nhau được mấy tháng rồi, cô nên biết tôi không phải là người khó nói chuyện. Đương nhiên nếu cô cảm thấy khó nói với tôi, thì cô còn có hai người bạn tốt là Evita và Stella, cô có thể nói với họ. Tóm lại... cô và Evita rời nhà đến Thành phố Bontar, làm việc ở Thương hội Tân Phi của chúng ta, tôi không muốn các cô ở đây sống không vui vẻ, hiểu không?"

Akali cắn môi, vẫn không nói gì.

Hứa Dịch thở dài, nháy mắt với Evita, chỉ chỉ Akali.

Evita khẽ gật đầu, ra hiệu cho Hứa Dịch yên tâm.

Hứa Dịch lúc này mới xua tay, từ chối ý định tiễn anh của Evita, xoay người rời đi.

Nghe thấy tiếng Hứa Dịch đi xuống cầu thang, rồi lại nghe thấy tiếng Hứa Dịch đóng cửa chính ở tầng một, biểu cảm của Akali đột nhiên sụp đổ, hai hàng nước mắt tuôn rơi, sau đó lao thẳng đến, nằm úp sấp trên giường Evita, vừa nức nở vừa đập mạnh vào giường.

Evita lắc đầu thở dài, đi đến bên giường ngồi xuống, đưa tay vỗ vỗ lưng Akali, nhẹ giọng nói: "Thôi đi, cậu biết rõ là không thể mà, sao còn cố chấp như vậy?"

Một lúc sau, Akali dần dần ngừng nức nở, đột nhiên dụi đầu loạn xạ trên chăn, sau đó quay đầu, nhìn Evita với vẻ mặt vẫn còn bướng bỉnh.

"Không thử sao biết không thể?"

Evita cười khổ nói: "Nhưng bây giờ cậu đã thử rồi, cảm thấy có thể sao?"

Akali lại ủ rũ nói: "Hình như đúng là không thể... Này, Evita, cậu thấy tôi kém Stella nhiều lắm sao?"

Evita nhìn Akali một lúc, nghiêm túc gật đầu: "Đúng là kém hơn nhiều. Ít nhất Stella sẽ không bao giờ khóc nhè như cậu. Hơn nữa... cậu phải thừa nhận, Stella xinh đẹp hơn cậu."

"Hừ! Xinh đẹp cũng đâu phải là tất cả." Akali lẩm bẩm một câu."Nói thêm nữa, theo tôi quan sát, Hội trưởng dường như cũng không có gì đặc biệt với cô ấy."

Evita không nhịn được gõ lên trán Akali một cái: "Cậu bị ngốc à? Stella xinh đẹp hơn cậu, tính cách còn tốt hơn cậu, thời gian ở chung với Hội trưởng cũng lâu hơn cậu, như vậy mà Hội trưởng còn không có ý gì với cô ấy, vậy thì cậu dựa vào đâu mà cho rằng Hội trưởng sẽ có ý gì với cậu?"

"Biết đâu Hội trưởng lại thích kiểu người như tôi thì sao?" Akali không phục cãi lại một câu, đảo mắt một cái, đột nhiên hỏi với vẻ mặt thần bí: "Evita, cậu nói xem, Hội trưởng năm nay đã 27 tuổi rồi, mà vẫn chưa kết hôn, hơn nữa chúng ta cũng chưa từng thấy ngài ấy có quan hệ thân thiết với cô gái nào, ngay cả người đẹp như Stella ngài ấy cũng không có biểu hiện gì đặc biệt, hay là... ngài ấy thích đàn ông?"

"Hắt xì-"

Hứa Dịch hắt hơi một cái thật mạnh, không nhịn được xoa xoa mũi, sau đó ngẩng đầu nhìn trời.

Một trong những mục đích anh đến Viện nghiên cứu là để ăn tối, lúc đó đi đã khá muộn, bây giờ rời khỏi đó được một lúc rồi, lúc này trời đã bắt đầu tối dần.

Bây giờ đã là đầu tháng mười một, khí hậu của Lục địa Saiens đã bước vào mùa đông.

Vì nằm ở khu vực trung tâm lục địa hơi chếch về phía tây nam, mùa đông ở Vương quốc Lanpari không lạnh như phương bắc, nhưng lúc này, khi màn đêm buông xuống trên đường phố Thành phố Bontar, vẫn có thể cảm nhận được cái lạnh.

Hứa Dịch chỉnh lại quần áo, quấn chặt người hơn một chút.

"Đúng rồi, suýt chút nữa quên mất, Vivian hình như vẫn chưa có quần áo mùa đông, xem ra phải tranh thủ thời gian đi mua cho con bé mấy bộ. Nhưng mà quần áo con gái tôi không rành lắm, vẫn là phải nhờ Stella bọn họ giúp mới được." Nghĩ đến đây, Hứa Dịch tự nhiên lại nghĩ đến Akali.

Sờ sờ chiếc hộp trong ngực, Hứa Dịch không khỏi cười khổ.

Vì lúc ở Trái Đất anh suốt ngày vùi đầu vào nghiên cứu máy móc, căn bản không có thời gian và tâm trí để yêu đương, mà sau khi đến thế giới này, mấy năm nay anh đều bận rộn làm quen với thế giới này và cố gắng sinh tồn ở thế giới này, càng không thể nào có mối quan hệ sâu sắc với các cô gái ở thế giới này, cho nên anh hoàn toàn không hiểu nổi tại sao Akali lại có phản ứng kỳ lạ như vậy.

Nhưng anh biết rất rõ, những cô gái ở độ tuổi như Akali, vốn dĩ là lúc tâm tư khó hiểu nhất, anh không đoán ra được cũng không có gì lạ.

Anh cũng không định đoán, bởi vì so với tâm tư của các cô gái, hiện tại có rất nhiều việc cần anh suy nghĩ.

Cho dù là nghiên cứu và phát triển Máy móc Ma thuật mới, hay là các bước để tạo ra hệ thống công nghiệp, đều cần anh tiêu tốn rất nhiều thời gian và tâm sức.

Ngoài ra, Thương hội Tân Phi còn phải đối mặt với cuộc khủng hoảng do phát triển tốc độ cao, thậm chí thực lực Ma pháp cá nhân mà trước đây Hứa Dịch không coi trọng cũng đã đến lúc phải nâng cao, hai điều này cũng cần Hứa Dịch đầu tư thời gian và tâm sức.

Rất nhiều lúc, Hứa Dịch thậm chí còn ước gì mình có thể chia thành nhiều người, mỗi người chuyên tâm vào một lĩnh vực, như vậy mới có thể khiến cho những lĩnh vực này đều có thể phát triển tốt hơn.

Nhưng sự thật là điều này đương nhiên là không thể, mà trong số những lĩnh vực này, có rất nhiều công việc không ai có thể thay thế Hứa Dịch, vì vậy anh chỉ có thể tập trung hết sức lực và thời gian của mình, không dám lãng phí dù chỉ một chút.

May mà Hứa Dịch lúc ở Trái Đất đã là một người cuồng công việc, chỉ cần là công việc nghiên cứu máy móc mà anh cảm thấy hứng thú, anh sẽ càng làm càng hăng say.

"Thật ra nói đi nói lại, vẫn là vấn đề cũ, nhân tài khó tìm." Hứa Dịch gõ gõ trán, thầm nghĩ vấn đề này đúng là nan giải.

Nhận thức về Ma pháp ở Lục địa Saiens vẫn chỉ dừng lại ở mức độ phá hoại và giết chóc, tuy rằng cũng có ứng dụng Ma pháp thực tế như Đèn Tinh thể Ma thuật, nhưng đó chỉ là số ít trường hợp ngẫu nhiên, căn bản không được phổ biến.

Nếu Hứa Dịch muốn tạo ra một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên Lục địa Saiens theo ý tưởng của mình, thì trước tiên phải từng chút một thay đổi tư tưởng và nhận thức của người dân trên Lục địa Saiens thông qua những Máy móc Ma thuật mang tính ứng dụng thực tế.

Tin tốt là, ít nhất ở Thành phố Bontar, người dân đã có nhận thức tương đối đầy đủ về Máy móc Ma thuật.

"Giá mà có nhiều Pháp sư hiểu biết về ứng dụng Ma pháp hơn thì tốt rồi, tốt nhất là tất cả Pháp sư trên lục địa đều đến nghiên cứu ứng dụng Ma pháp, như vậy thì tôi đã không phải vất vả như vậy rồi. Đáng tiếc... Hả?"

Ánh mắt Hứa Dịch đột nhiên rơi vào ven đường.

Hai bóng người quen thuộc lọt vào tầm mắt, bước vào một quán ăn nhỏ ven đường.

ChÆ°Æ¡ng 87: Nỗi đau của Vina

Hứa Dịch do dự một lát, rồi bước theo vào trong.

Cặp đôi quen thuộc kia lúc này đang được người phục vụ dẫn đến một bàn ăn cạnh cửa sổ, vừa mới ngồi xuống, còn chưa kịp gọi món, thì Hứa Dịch đã đi đến trước mặt họ.

"Chào Rem, Vina, hai người không phải đang ở Thành phố Saltan sao?" Hứa Dịch vừa nói vừa giơ tay lên chào hỏi.

Rem và Vina ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch, sau khi ngẩn người ra một lúc, Vina thở dài nói: "Thành phố Bontar quả nhiên là một nơi chật chội, đi đâu cũng có thể gặp người quen. Nhưng mà Hứa Dịch, bây giờ tôi là người không muốn gặp cậu nhất."

Vẻ mặt Rem cũng có chút xấu hổ, ánh mắt nhìn Hứa Dịch lảng tránh, dường như không dám nhìn thẳng vào anh.

"Ồ? Tại sao lại không muốn gặp tôi?" Hứa Dịch thản nhiên kéo ghế ngồi xuống bên cạnh, tò mò hỏi Vina: "Tôi đã làm gì có lỗi với cô sao, Vina?"

"Không, hoàn toàn ngược lại, là tôi đã làm chuyện có lỗi với cậu." Sau vài tháng, Vina dường như đã đánh mất vẻ sắc sảo khi còn ở Tháp Pháp sư Camillo, cả người trông có vẻ tiều tụy hơn, nhưng giọng nói vẫn dứt khoát, không hề né tránh.

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, khẽ mỉm cười: "Hình như tôi có nghe nói, hai người đến Thương hội Leo ở Thành phố Saltan để nghiên cứu Máy móc Ma thuật, cô nói hai người đã làm chuyện có lỗi với tôi, chẳng lẽ là chuyện này?"

Vina khẽ gật đầu, định nói gì đó thì bị Rem đưa tay ngăn lại.

"Vina, đừng nói nữa, chẳng lẽ cô còn cảm thấy chúng ta chưa đủ mất mặt sao?" Vẻ mặt Rem đầy đau khổ.

Vina liếc nhìn Rem, thản nhiên nói: "Chính vì mất mặt nên mới phải nói ra. Đã gặp được Hứa Dịch ở đây, chi bằng nói rõ mọi chuyện cho cậu ấy biết. Nếu không được cậu ấy tha thứ và giúp đỡ, chúng ta sẽ phải sống trong dằn vặt cả đời. Anh muốn như vậy sao?"

Cánh tay giơ lên của Rem khựng lại giữa chừng, vẻ mặt liên tục biến đổi, cuối cùng thở dài một hơi, buông tay xuống, ngả người ra sau ghế, nhắm mắt lại không nói gì nữa.

Hứa Dịch cảm thấy kỳ lạ, theo như những gì anh nghe được, Rem và Vina được trọng dụng khi đi theo Zimiro đến Thương hội Leo, tại sao bây giờ hai người lại xuất hiện ở Thành phố Bontar với vẻ mặt như người mất hồn thế này?

"Hứa Dịch, cậu đã biết chúng tôi đến Thương hội Leo, chắc cũng biết chúng tôi làm gì ở đó rồi nhỉ?" Vina lại hỏi.

Hứa Dịch gật đầu: "Cũng biết một chút. Thương hội Leo chắc là để hai người phụ trách nghiên cứu Máy móc Ma thuật đúng không? Tôi đã xem qua Quạt Ma thuật do Thương hội Leo sản xuất, có thể coi là sản phẩm gần giống với Quạt Ma thuật của Tân Phi chúng tôi nhất hiện nay, hơn nữa còn là Quạt Ma thuật Điều tốc Thế hệ thứ hai, điều này khiến tôi rất bất ngờ. Ban đầu tôi còn nghĩ rằng, nếu không có sự hỗ trợ kỹ thuật của Tân Phi chúng tôi, các Thương hội khác không thể nào tự mình chế tạo ra Quạt Ma thuật Thế hệ thứ hai."

Rem đột nhiên khẽ hừ một tiếng: "Đó cũng không phải là thứ gì quá khó, sao lại không thể chế tạo được?"

Hứa Dịch mỉm cười, không nói gì, Vina trừng mắt nhìn Rem, quát: "Rem, im miệng! Anh còn muốn mất mặt đến mức nào nữa?"

Khóe miệng Rem giật giật hai cái, lại mím chặt môi, lần này dường như không định nói gì nữa.

Vina quay lại nhìn Hứa Dịch, dừng một chút rồi nói tiếp: "Ban đầu chúng tôi cũng cảm thấy loại Quạt Ma thuật kiểu mới này quả thực không phải thứ gì quá khó, hơn nữa chúng tôi cũng đã sao chép thành công Máy công cụ Ma thuật, chế tạo loại Quạt Ma thuật này không thành vấn đề. Trên thực tế, dưới sự nỗ lực của chúng tôi, quả thực đã giúp Thương hội Leo chế tạo ra loại Quạt Ma thuật có thể điều chỉnh tốc độ gió tương tự, Thương hội Leo thậm chí còn thưởng cho tôi và Rem mỗi người một trăm đồng vàng. Nhưng mà..."

Nói đến đây, Vina vốn luôn bình tĩnh, thậm chí có thể nói là không chút biểu cảm, bỗng nhiên lộ ra vẻ đau khổ sâu sắc.

"Hứa Dịch, cậu có biết những vụ tai nạn liên quan đến Quạt Ma thuật và... và Nồi cơm Ma thuật ở Thành phố Saltan và Thương hội Leo không?"

Hứa Dịch khẽ gật đầu, những vụ tai nạn này thậm chí còn được đăng báo trên "Nhật báo Bontar", đủ thấy mức độ ảnh hưởng của nó lớn đến nhường nào.

Vẻ mặt Vina càng thêm đau khổ, tự giễu cười nói: "Nếu không phải chúng tôi không biết tự lượng sức mình, nghiên cứu ra Quạt Ma thuật và Nồi cơm Ma thuật, thì những vụ tai nạn này đã không bao giờ xảy ra. Hứa Dịch, cậu có biết không, bây giờ mỗi khi nhắm mắt lại, những người bị thương thậm chí là thiệt mạng vì tai nạn ở Thành phố Saltan lại hiện lên trong đầu tôi, khiến tôi rất khó ngủ. Đáng lẽ ra họ có thể sống yên ổn ở Thành phố Saltan, nhưng vì tin tưởng vào Máy móc Ma thuật do tôi nghiên cứu, mà gặp phải tai nạn như vậy. Tôi... tôi xin lỗi họ."

Hứa Dịch nhìn Vina với vẻ mặt đầy đau khổ, và Rem cũng mang vẻ mặt tương tự, anh đã hiểu ra phần nào.

Có vẻ như hai người họ cảm thấy mình phải chịu trách nhiệm cho những vụ tai nạn này, đến mức phải mang trong mình cảm giác tội lỗi sâu sắc.

Nhưng điều kỳ lạ là, vừa rồi Vina còn nói cô ấy đã làm chuyện có lỗi với Hứa Dịch, đây là vì sao?

"Hứa Dịch, cậu có biết Máy công cụ Ma thuật của Thương hội Leo là chuyện gì không?" Vina hỏi ngược lại.

Hứa Dịch cau mày, suy nghĩ một chút rồi nói: "Cấu trúc của Máy công cụ Ma thuật phức tạp hơn nhiều so với Quạt Ma thuật và Nồi cơm Ma thuật, Máy công cụ Ma thuật của Thương hội Leo không phải mua từ Tân Phi chúng tôi, mà là do họ tự nghiên cứu và phát triển. Nhưng Quạt Ma thuật và Nồi cơm Ma thuật do hai người nghiên cứu đều xuất hiện vấn đề về chất lượng, vậy thì Máy công cụ Ma thuật của Thương hội Leo chỉ có thể còn kém hơn. Tuy nhiên, tôi chưa từng nghe nói về việc Máy công cụ Ma thuật của Thương hội Leo gặp sự cố, điều này chứng tỏ rằng, công nghệ của Máy công cụ Ma thuật này không phải do hai người tự nghiên cứu ra. Nói cách khác..." Hứa Dịch nhìn Vina và Rem với ánh mắt sắc bén."Vina, công nghệ của Máy công cụ Ma thuật, là do hai người ăn cắp từ Tân Phi chúng tôi?"

"Nói ăn cắp thì khó nghe quá!" Rem, người im lặng bấy lâu, lúc này không nhịn được lên tiếng."Hứa Dịch, tôi thừa nhận, chúng tôi quả thực đã có được một số thông tin về Máy công cụ Ma thuật từ Tân Phi, nhưng Máy công cụ Ma thuật của Thương hội Leo cũng có thêm một số cải tiến của riêng chúng tôi, không thể coi là sao chép hoàn toàn Máy công cụ Ma thuật của Tân Phi."

Hứa Dịch liếc nhìn Rem, lắc đầu, không định tiếp tục thảo luận vấn đề này với anh ta.

Ở Lục địa Saiens, không có khái niệm bản quyền trí tuệ, cũng không có chuyện bằng sáng chế, vì vậy, theo nghĩa chặt chẽ, cho dù Rem và Vina thực sự ăn cắp công nghệ Máy công cụ Ma thuật từ Tân Phi, thì về mặt pháp lý cũng không có vấn đề gì.

Nhưng về mặt pháp lý không có vấn đề, về mặt đạo đức thì lại không ổn.

Ở Lục địa Saiens, những kỹ thuật do cá nhân nghiên cứu ra thường được coi là bí mật, rất được coi trọng, nếu người khác chưa được sự đồng ý của người đó mà tự ý ăn cắp, học lỏm những kỹ thuật độc quyền này, thì đương nhiên sẽ bị người khác khinh thường.

Đó là lý do tại sao Vina cảm thấy cô ấy đã làm chuyện có lỗi với Hứa Dịch.

Như Hứa Dịch đã phân tích vừa rồi, lý do Thương hội Leo có thể tự mình chế tạo Máy công cụ Ma thuật, rõ ràng là vì Rem và Vina đã ăn cắp công nghệ Máy công cụ Ma thuật từ Tân Phi.

Nếu không, Thương hội Leo vốn không có nền tảng gì về nghiên cứu Máy móc Ma thuật, tuyệt đối không thể nào trực tiếp nghiên cứu và phát triển ra loại Máy công cụ Ma thuật phức tạp hơn, đòi hỏi kỹ thuật cơ khí tinh xảo hơn.

"Để tôi nhớ xem... Vina, tôi nhớ trước khi rời khỏi Thành phố Bontar, cô đã từng nói với tôi rằng cô muốn đến thăm xưởng sản xuất của Thương hội chúng tôi, có phải cô đã có được thông tin liên quan đến Máy công cụ Ma thuật vào lúc đó không?" Hứa Dịch hỏi.

"Đúng vậy." Vina gật đầu."Hứa Dịch, thật ra lúc đó tôi chỉ là tò mò, muốn xem thử loại Máy móc Ma thuật phức tạp hơn Quạt Ma thuật trông như thế nào, hoàn toàn không có ý định ăn cắp công nghệ. Chỉ là sau đó... sau khi chúng tôi đến Thương hội Leo, chúng tôi phải đối mặt với rất nhiều áp lực, cuối cùng tôi mới nghĩ đến việc lấy những thứ mình biết ra."

Vina đột nhiên đứng dậy, cúi đầu thật sâu trước Hứa Dịch.

"Hứa Dịch, xin lỗi cậu."

Nhìn thấy hành động của Vina, Rem định ngăn cản, nhưng sau khi đưa tay ra, dường như nghĩ đến điều gì đó, anh ta lại dừng lại.

Hứa Dịch nhìn Vina đang cúi đầu, trong lòng không khỏi cảm thán.

Nghĩ lại lúc còn ở Tháp Pháp sư Camillo, Vina luôn tỏ ra kiêu ngạo trong phòng nghiên cứu vì thực lực Ma pháp và tài năng của bản thân, dường như không bao giờ cúi đầu trước bất kỳ ai.

Bây giờ cô ấy lại cúi đầu xin lỗi anh, người có thực lực Ma pháp thấp nhất trong phòng nghiên cứu lúc đó, thật sự khiến người ta bất ngờ.

Nhìn Vina một lúc, Hứa Dịch xua tay: "Không cần đâu, tôi không thích nghe người khác nói xin lỗi, điều đó chẳng có ý nghĩa gì cả. Cô hãy nói cho tôi biết tại sao hai người lại đột nhiên xuất hiện ở Thành phố Bontar đi."

Vina không phải là người dài dòng, nghe Hứa Dịch nói xong, cô ấy lại ngồi xuống, dừng một chút rồi đáp: "Không có gì, đã xảy ra nhiều vụ tai nạn như vậy, thì phải có người đứng ra chịu trách nhiệm. Chúng tôi là Pháp sư chủ chốt phụ trách nghiên cứu Máy móc Ma thuật, đương nhiên phải là người nhận trách nhiệm này. Một tuần trước, chúng tôi đã bị Thương hội Leo sa thải."

Hứa Dịch gật đầu, không lấy làm ngạc nhiên.

Cách xử lý của Thương hội Leo cũng giống như nhiều công ty trên Trái Đất.

"Nói cách khác, bây giờ hai người đều đang thất nghiệp?" Hứa Dịch hỏi.

Vina và Rem nhìn nhau, khẽ thở dài: "Chúng tôi không thể ở lại Thành phố Saltan được nữa. Quay về Thành phố Bontar chỉ vì chúng tôi vốn là người Bontar. Nhưng chúng tôi đã rời khỏi Đại Pháp sư Camillo, bây giờ chắc chắn không thể quay lại nữa. Tôi và Rem đã bàn bạc, vài ngày nữa, sau khi bình tĩnh lại, chúng tôi sẽ rời khỏi đây, đến một thành phố xa hơn để xem sao."

"Tôi hiểu suy nghĩ không muốn quay lại Tháp Pháp sư Camillo của hai người, nhưng tại sao hai người lại muốn rời khỏi Thành phố Bontar để đến nơi khác?" Hứa Dịch nói."Cho dù ở Thành phố Bontar, với thực lực và kiến thức của hai người, hai người vẫn có thể tìm được một công việc rất phù hợp."

Vina lắc đầu: "Không thể nào. Ở Thành phố Bontar chỉ có thể tiến hành nghiên cứu Ma pháp dưới trướng Đại Pháp sư Camillo, mà bây giờ chúng tôi không thể tiếp tục nghiên cứu Máy móc Ma thuật nữa, ở lại Bontar cũng vô nghĩa."

"Đương nhiên không phải là vô nghĩa." Hứa Dịch mỉm cười."Chỉ cần hai người đồng ý, tôi có thể thay mặt Thương hội Tân Phi chào đón hai người. Thế nào? Hai người có muốn đến không?"

Vina và Rem ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch.

Chương 474: Xe máy ma lực chỉ chở được một người

Lần này Hội trưởng Pompeii đích thân áp tải tới, chính là các loại máy công cụ ma lực và phụ kiện cần thiết cho nhà máy xi măng và nhà máy luyện thép sắp được xây dựng của Thương hội Tân Phi tại thành Cerwell.

Ngoài ra, xét thấy nơi đây cách thành Bontar quá xa, cộng thêm còn có hợp tác với Công quốc Delac, Hứa Dịch còn định xây dựng ngay tại đây một xưởng máy công cụ ma lực, sản xuất tại chỗ một số thiết bị máy công cụ ma lực không tiện vận chuyển.

Trong đó quan trọng nhất, chính là để chuẩn bị cho việc xây dựng xưởng vũ khí.

Đương nhiên, phần cốt lõi thì Hứa Dịch tuyệt đối sẽ không sản xuất bên ngoài thung lũng Rainfall.

Tuy nói thành Cerwell có Bá tước Satsuma làm Thành chủ, tính an toàn có sự đảm bảo nhất định, nhưng nơi đây dù sao cũng quá gần biên giới Vương quốc Sack, vạn nhất Vương quốc Sack có ý đồ gì với thành Cerwell, thì rất khó đảm bảo hoàn toàn không xảy ra vấn đề gì.

Mặc dù Bá tước Satsuma đã vỗ ngực đảm bảo trước mặt Quận chúa Caroline, nhưng Hứa Dịch xuất phát từ sự thận trọng cao nhất, tự nhiên không thể không cân nhắc tới điểm này.

Sau khi cùng Bá tước Satsuma lên chiếc xe khách ma lực cỡ trung mà Hội trưởng Pompeii đang ngồi, xe vừa khởi động, Hứa Dịch quả nhiên cảm nhận được luồng lạnh lẽo len lỏi khắp xe, không khỏi phải siết chặt thêm chiếc áo khoác lông thú trên người.

Thấy động tác của Hứa Dịch, Bá tước Satsuma cũng kéo chặt cổ áo, quay đầu quan sát môi trường bên trong xe khách ma lực cỡ trung, nhíu mày hỏi Hứa Dịch: "Hứa Dịch, lúc nãy Hội trưởng Pompeii nói không sai, chiếc xe khách ma lực cỡ trung này đã là để chở người, thì nên cân nhắc nhiều hơn về mặt thoải mái. Ví dụ như lắp thêm một chiếc điều hòa ma lực, bây giờ chắc chắn sẽ dễ chịu hơn nhiều. Ngoài ra sao tôi cảm thấy trên xe này có chỗ lọt gió vậy."

"Lắp thêm điều hòa ma lực không khó, nhưng muốn kết hợp hoàn hảo với cả chiếc xe thì không dễ như vậy đâu." Hứa Dịch giải thích. "Trung tâm nghiên cứu của thương hội chúng tôi đang nghiên cứu thử nghiệm về mặt này, tôi tin không lâu nữa là có thể hoàn thành việc nâng cấp trang bị cho chiếc xe khách ma lực cỡ trung này. Còn về việc lọt gió... không có cách nào cả, hiện giờ tay nghề của công nhân hàn vẫn chưa đạt yêu cầu."

"Nói ra thì... Hội trưởng Hứa, thương hội các cậu đã đặt tên chiếc xe ô tô ma lực này là xe khách ma lực cỡ trung, vậy có phải là còn có xe khách ma lực cỡ nhỏ và cỡ lớn không?" Hội trưởng Pompeii đứng bên cạnh hỏi.

"Đúng vậy." Hứa Dịch gật đầu. "So với chiếc xe khách ma lực cỡ trung được duyệt chở mười ba người này, trong quy hoạch của thương hội chúng tôi về xe khách ma lực, đương nhiên còn có loại nhỏ hơn nữa, chỉ chở được vài người, thậm chí chỉ chở được một người, do người đó tự lái, là xe ô tô ma lực chở người cỡ siêu nhỏ. Ngoài ra, cũng có loại lớn hơn, chở được vài chục người, là xe khách ma lực chở người cỡ lớn."

"Chỉ chở được một người thôi sao?" Hội trưởng Pompeii vẻ mặt kinh ngạc. "Vậy chiếc xe ô tô ma lực chở người cỡ siêu nhỏ đó thương hội các cậu định bán giá bao nhiêu?"

"Hiện giờ vẫn chưa xác định. Nhưng giá của một chiếc xe ô tô ma lực không chỉ do việc chở được bao nhiêu người mà quyết định, còn có rất nhiều yếu tố khác nữa. Nên chiếc xe ô tô ma lực chở người cỡ siêu nhỏ mà anh hỏi có thể giá chỉ vài trăm đồng vàng, nhưng cũng có thể giá tới vài vạn đồng vàng."

"Vài vạn đồng vàng?" Lần này ngay cả Bá tước Satsuma cũng không giữ được bình tĩnh. "Hứa Dịch, thằng nhóc cậu đang đùa đấy à? Chỉ chở được một người thôi mà, cậu lại định bán tới vài vạn đồng vàng? Có ai ngốc tới mức thật sự bỏ ra vài vạn đồng vàng mua cái thứ hoàn toàn không thực dụng này chứ?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Thành chủ đại nhân, ngoài tính thực dụng ra, trên thế giới này có rất nhiều người còn theo đuổi sự thoải mái và hưởng thụ hơn. Giả như cho ngài một chiếc xe ô tô ma lực, khiến ngài lái nó cảm thấy thoải mái như đang ở nhà mình vậy, đồng thời còn có thể đạt tốc độ vượt quá một trăm ki-lô-mét mỗi giờ, thậm chí là hai trăm ki-lô-mét, ngài có sẵn lòng bỏ vài vạn đồng vàng ra mua không?"

"Một giờ một hai trăm ki-lô-mét? Sao có thể như vậy được!" Bá tước Satsuma và Hội trưởng Pompeii đều kinh ngạc như nhau.

Hội trưởng Pompeii kích động lớn tiếng nói: "Hội trưởng Hứa, nếu thương hội các cậu thật sự có thể nghiên cứu chế tạo ra chiếc xe ô tô ma lực nhanh như vậy, đừng nói tới vài vạn đồng vàng, thậm chí vài chục vạn đồng vàng một chiếc, cũng chắc chắn sẽ có rất nhiều người mua!"

Bá tước Satsuma nhíu mày, khẽ lắc đầu.

Ông là một quý tộc sùng bái chủ nghĩa thực dụng, thứ ông xem thường nhất chính là những kẻ xa hoa vô độ, vì theo đuổi hưởng thụ mà tiêu tiền bừa bãi, căn bản không thể hiểu được sức hấp dẫn mạnh mẽ mà chiếc xe ô tô ma lực cỡ siêu nhỏ mà Hứa Dịch nói tới có đối với những người theo đuổi sự xa xỉ.

Nhưng điều đó không hề cản trở việc ông đồng ý với quan điểm của Hội trưởng Pompeii.

Hiện tại giao thông đường bộ trên lục địa Saiens vẫn lấy xe ngựa làm chủ yếu, tốc độ tối đa cũng chỉ duy trì được khoảng ba mươi ki-lô-mét một giờ.

Mà xe ô tô ma lực do Thương hội Tân Phi hiện giờ nghiên cứu chế tạo ra, tốc độ cũng chỉ vượt quá bốn mươi ki-lô-mét một giờ mà thôi, vậy mà đã được đón nhận nồng nhiệt trong Vương quốc Lanpari, khơi dậy hứng thú của tất cả mọi người.

Giả như Thương hội Tân Phi đột nhiên đưa ra một chiếc xe ô tô ma lực có thể chạy được một hai trăm ki-lô-mét trong một giờ, thì chắc chắn sẽ gây chấn động khắp lục địa Saiens.

Trên lục địa này, người có tiền ở khắp mọi nơi. Đối với những người đó mà nói, đừng nói tới việc bỏ vài vạn đồng vàng, cho dù là bỏ vài chục vạn đồng vàng, chỉ cần có thể sở hữu một chiếc xe ô tô ma lực có tốc độ nhanh kinh người như vậy, thì tuyệt đối không thành vấn đề gì.

"Tôi cũng muốn ngay bây giờ có thể đưa ra một chiếc xe ô tô ma lực như vậy. Nhưng đáng tiếc là, hiện giờ... ít nhất trong vài năm tới đều không có cách nào làm được." Hứa Dịch có phần tiếc nuối lắc đầu nói.

Hiện tại xe ô tô ma lực mà Thương hội Tân Phi sử dụng đều dùng động cơ ma lực hệ Phong, mà loại động cơ này tuy về mặt bền bỉ rất tốt, cũng rất ổn định, nhưng về mặt bộc phát lại hơi thiếu.

Theo ước tính của Hứa Dịch, động lực giới hạn mà loại động cơ ma lực hệ Phong này có thể tạo ra, đại khái cũng chỉ có thể khiến chiếc xe ô tô ma lực cỡ trung hiện tại đạt tốc độ khoảng tám mươi ki-lô-mét một giờ, mà rất khó vượt qua mốc một trăm ki-lô-mét một giờ, càng đừng nói tới đạt hai trăm ki-lô-mét một giờ.

Muốn đạt được tốc độ siêu cao, Hứa Dịch hiện giờ cảm thấy cách khả thi duy nhất chính là động cơ ma lực hệ Hỏa.

Chỉ có điều việc nghiên cứu chế tạo động cơ ma lực hệ Hỏa hiện giờ vẫn chỉ mới bắt đầu, ở giữa còn vô số vấn đề cần giải quyết, đợi tới khi động cơ ma lực hệ Hỏa này thật sự thành hình, được đưa vào sử dụng, và sản xuất ra chiếc xe ô tô ma lực động lực hệ Hỏa đầu tiên, cho dù theo ước tính lạc quan nhất của Hứa Dịch, ít nhất cũng phải mất trên năm năm.

Nếu tính toán bình thường, khoảng thời gian này e rằng ít nhất phải mười năm.

Nghe câu trả lời của Hứa Dịch, Bá tước Satsuma và Hội trưởng Pompeii không những không thất vọng, ngược lại còn thở phào nhẹ nhõm.

Giả như Thương hội Tân Phi thật sự có thể trong thời gian ngắn sản xuất ra một chiếc xe ô tô ma lực nghịch thiên như vậy, thì họ thật sự phải nghi ngờ rốt cuộc Hứa Dịch có còn là người hay không nữa.

Đoàn xe vòng qua thành Cerwell, tới cơ sở sản xuất của Thương hội Tân Phi đã được chọn ở phía tây thành.

Khu cơ sở này trước khi Hứa Dịch dẫn đoàn xe tới đây, đã được xây dựng thành từng dãy nhà xưởng.

Bây giờ chỉ cần chuyển các loại máy công cụ ma lực và thiết bị sản xuất tương ứng vào trong, thật ra là có thể chính thức khai công rồi.

Đây cũng là một điểm thuận tiện hơn của lục địa Saiens so với Trái Đất.

Vì tất cả xe ô tô ma lực đều dùng pha lê ma lực cung cấp năng lượng, nên không cần phải bố trí sẵn đường dây điện trước như các nhà máy trên Trái Đất.

Còn về vấn đề dùng nước, vì nơi đây gần bờ sông, nên càng dễ giải quyết hơn.

Trong những ngày qua, Kanbi cùng các người lùn và nhân viên của Thương hội Tân Phi cùng tới trước đó đã sắp xếp xong lô vật tư đầu tiên được vận chuyển tới.

Kanbi và mọi người thậm chí đã xây dựng lên một trung tâm nghiên cứu chế tạo máy công cụ ma lực nhỏ, mấy ngày nay đều đang tiến hành đủ loại thử nghiệm với môi trường làm việc mới của những chiếc máy móc ma lực này.

Kết quả thử nghiệm cho thấy, do thành Cerwell nằm ở phía bắc, mùa đông đặc biệt lạnh giá, máy móc ma lực dưới ảnh hưởng của thời tiết cực lạnh này, đều sẽ bị ảnh hưởng nhất định, phổ biến nhất chính là tình trạng xuất hiện thiếu động lực.

Điều này lại không làm khó được Hứa Dịch, đoàn xe do Hội trưởng Pompeii dẫn đầu lần này ngoài chở tới một lô lớn thiết bị máy công cụ ma lực cần thiết ra, còn chở tới một lô đủ loại máy móc ma lực gia dụng, trong đó có đủ mười chiếc điều hòa ma lực.

Đặt những chiếc điều hòa ma lực này xung quanh xưởng xong xuôi, nhét vào đủ lượng pha lê ma lực, mười chiếc điều hòa ma lực lập tức thổi ra luồng gió ấm áp, không mất bao lâu đã khiến cả xưởng trở nên ấm áp.

Cảm nhận được luồng gió ấm mà điều hòa ma lực thổi ra, Hứa Dịch không nhịn được hỏi Hội trưởng Pompeii đang tò mò quan sát tình hình xung quanh: "Các ngươi đã cảm thấy lạnh trên đường đi, sao không lấy những chiếc điều hòa ma lực này ra dùng trước?"

Hội trưởng Pompeii có phần bất ngờ liếc nhìn Hứa Dịch một cái.

"Hội trưởng Hứa, cậu đang nghi ngờ tôi đấy à? Hãng xe ngựa Filson chúng tôi là thương hội vận tải logistics chuyên nghiệp đấy, sao có thể làm ra chuyện lấy hàng hóa mà khách hàng ủy thác cho chúng tôi vận chuyển ra tự mình sử dụng được. Việc này sẽ ảnh hưởng nghiêm trọng tới danh tiếng của hãng xe ngựa chúng tôi đấy!"

Hứa Dịch cười ha hả, tán thưởng gật đầu, quay đầu nói với Bá tước Satsuma: "Thành chủ đại nhân, ngài xem, uy tín của Hãng xe ngựa Filson vẫn rất tốt đấy. Ngài thật sự nên suy xét kỹ việc giao toàn bộ logistics vận chuyển của thành Cerwell cho họ."

Nghe Hứa Dịch nói vậy, Hội trưởng Pompeii cảm kích nhìn Hứa Dịch một cái, sau đó vẻ mặt đầy mong đợi nhìn Bá tước Satsuma.

Bá tước Satsuma có phần buồn cười chỉ chỉ vào Hứa Dịch: "Nói đi, Hãng xe ngựa Filson đã cho cậu lợi ích gì mà khiến cậu ra sức tiến cử họ như vậy?"

"Tôi nói toàn là sự thật thôi mà?" Hứa Dịch nhún vai, tiếp lời: "Thành chủ đại nhân, tôi đang nói nghiêm túc đấy. Sau này liên hệ giữa thành Bontar và thành Cerwell chúng ta sẽ ngày càng nhiều, mà sau khi thành Cerwell phát triển lên, sẽ có liên hệ với các thành phố khác trong vương quốc, thậm chí với các nước và khu vực khác bao gồm cả Công quốc Delac, rất cần một thương hội logistics chuyên nghiệp để đảm nhận những nhiệm vụ này."

"Vậy sao tôi không tìm một thương hội như vậy ngay tại địa phương Cerwell?" Bá tước Satsuma hỏi ngược lại.

Hứa Dịch ra hiệu ánh mắt với Hội trưởng Pompeii, Hội trưởng Pompeii lập tức vỗ ngực, lớn tiếng nói: "Bá tước đại nhân, Hãng xe ngựa Filson chúng tôi có ý định thành lập một chi nhánh tại thành Cerwell này, mong Bá tước đại nhân ủng hộ!"

Bá tước Satsuma nhìn nhìn Hội trưởng Pompeii, rồi lại quay đầu nhìn về phía Hứa Dịch.

"Hứa Dịch, thật ra cậu nên hiểu rõ. Chỉ mình tôi đồng ý thì cũng không có tác dụng gì. Trong tỉnh Đông Bắc, đâu chỉ có mỗi thành Cerwell chúng ta là một thành phố. Chẳng lẽ cậu quên chuyện xảy ra trên đường khi cậu tới đây lần này sao?"

Đôi mắt Hứa Dịch lóe lên tia hàn quang: "Tôi sẽ không cho những người đó thêm cơ hội nào nữa."

Chương 475: Thành phố nghèo và thành phố giàu

Thành Duledon nằm hơi về phía nam so với thành Cerwell, nhưng trận mưa tuyết tràn về từ phương bắc sáng nay vẫn phủ kín toàn bộ thành Duledon, nhuộm cả thành phố thành một màu trắng xóa.

Bá tước Michele đặt bức thư trong tay xuống, ngẩng đầu nhìn ra cửa sổ.

Ngoài cửa sổ tuyết lành phủ kín, trên cành cây treo lủng lẳng từng cây băng, trông vô cùng đẹp mắt, cũng báo hiệu năm sau thành Duledon rất có thể sẽ đón một năm được mùa.

Nhưng lúc này trong lòng Bá tước Michele lại chẳng có lấy chút vui mừng nào, ngược lại còn chìm trong một nỗi lo âu.

Rõ ràng Hoàng tử Aerick Điện hạ vô cùng bất mãn trước việc Bá tước Longli lại lén lút tiếp xúc với Hứa Dịch, thậm chí còn mời Thương hội Tân Phi tới thành Baturu đầu tư, trong bức thư hồi âm gửi cho Bá tước Michele, ngài còn giận dữ mắng Bá tước Longli là kẻ phản bội, không chỉ phản bội Hoàng tử Aerick Điện hạ mà còn phản bội cả người cha đã khuất của mình.

Có lẽ vì cơn giận do Bá tước Longli gây ra, Hoàng tử Aerick Điện hạ cũng vô cùng bất mãn với đề xuất trong bức thư trước đó của Bá tước Michele về việc có nên hợp tác với Thương hội Tân Phi hay không, từng câu từng chữ đều tràn đầy nghi ngờ, thậm chí chất vấn Bá tước Michele, chỉ thiếu điều hỏi thẳng xem ông có định làm kẻ phản bội hay không.

Bá tước Michele không lấy làm lạ trước phản ứng của Hoàng tử Aerick Điện hạ, nhưng lại vô cùng thất vọng khi trong tình huống này, ngài lại chỉ biết trút giận.

Khi còn chưa thực sự hiểu rõ Bá tước Longli tiếp xúc với Hứa Dịch là vì mục đích gì, đã vội vàng kết luận Bá tước Longli là kẻ phản bội, trong mắt Bá tước Michele, đó thực sự là cách làm hết sức nhỏ nhen.

Cho dù Bá tước Longli quả thực đã tiếp xúc với Hứa Dịch, quả thực đã mời Thương hội Tân Phi tới thành Baturu đầu tư, nhưng đó và việc ông ta phản bội Hoàng tử Aerick Điện hạ là hai chuyện hoàn toàn khác nhau, càng không có nghĩa là thành Baturu và gia tộc Longli từ nay sẽ ngả về phía Vương nữ Cervini Điện hạ.

Vào lúc này, cách làm đúng đắn của Hoàng tử Aerick Điện hạ lẽ ra phải là điều tra rõ tình hình, hiểu rõ suy nghĩ của Bá tước Longli rồi mới đưa ra phán đoán và quyết định, chứ không phải ngay từ đầu đã đẩy thẳng Bá tước Longli ra ngoài.

Một khi đã định vị Bá tước Longli là kẻ phản bội, thì cho dù Bá tước Longli chưa từng thực sự có ý phản bội Hoàng tử Aerick Điện hạ, trong tình huống này, e rằng cũng bị ép phải rời đi.

Số người ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ ở tỉnh Đông Bắc vốn đã không nhiều, chỉ có bản thân ông, Bá tước Longli và Bá tước Weir của thành Laimat, ba người.

Giờ ngài lại định nghĩa Bá tước Longli là kẻ phản bội, còn trong lòng nghi ngờ cả ông, chẳng lẽ là định từ bỏ toàn bộ sự ủng hộ ở tỉnh Đông Bắc hay sao?

Thành Laimat của Bá tước Weir tuy là thành phố lớn nhất tỉnh Đông Bắc, nhưng chỉ dựa vào một mình thành Laimat thì vẫn không thể đại diện cho toàn bộ tỉnh Đông Bắc.

Huống hồ, so với Bá tước Satsuma - người ủng hộ kiên định của Vương nữ Cervini Điện hạ ở thành Cerwell, e rằng Bá tước Weir cũng chẳng mạnh hơn là bao.

Hơn nữa hiện tại Thương hội Tân Phi cũng đã tiến vào thành Cerwell đầu tư ồ ạt, nếu cho Bá tước Satsuma và thành Cerwell vài năm, để thành Cerwell phát triển sánh ngang thành Bontar, thì e rằng cả tỉnh Đông Bắc sẽ phải nhìn sắc mặt Bá tước Satsuma mà sống.

Nghĩ đến đây, Bá tước Michele bỗng dưng sinh ra một cảm giác mệt mỏi nồng đậm.

Thái độ của Hoàng tử Aerick Điện hạ đối với ông khiến ông có phần không vui, mà cách xử lý sự việc kiểu này của Hoàng tử Aerick Điện hạ lại càng khiến ông vô cùng thất vọng.

Ông thậm chí còn cảm thấy, lựa chọn ban đầu của mình có phần sai lầm.

"Hay là... chọn ủng hộ Vương nữ Cervini Điện hạ sẽ tốt hơn?"

Ý nghĩ này vừa nảy ra trong đầu Bá tước Michele, lập tức bị ông lắc đầu vứt bỏ đi.

Là một quý tộc lão làng đã gần sáu mươi tuổi, đã trải qua không biết bao nhiêu lần chính cục vương quốc biến động, ông thậm chí hiểu rõ một đạo lý.

Đó là trong cuộc tranh đoạt khốc liệt nhất, luôn có kẻ thắng người thua, nhưng kẻ không được ai hoan nghênh nhất, mãi mãi lại là kẻ ba phải, lung lay không quyết.

Bá tước Michele thở dài, xoa xoa trán, để thần sắc mình dịu lại, cầm chiếc chuông gọi trên bàn khẽ lắc, gọi người quản gia thân cận của mình vào.

"Đi điều tra xem, trong hai ngày Bá tước Longli ở cùng Hứa Dịch, rốt cuộc đã làm gì, kể cả họ đã nói những gì cũng cố gắng điều tra rõ." Bá tước Michele dặn dò trước tiên. "Sau đó lấy danh nghĩa của ta gửi cho Bá tước Longli một phần quà, và nhắn lại một câu."

Người quản gia chăm chú nhìn Bá tước Michele.

Bá tước Michele ngừng lại một chút, suy nghĩ một hồi rồi mới tiếp lời: "Cứ nói với ông ấy rằng, ta hy vọng ông ấy có thể kế thừa di chí của lão Longli, làm tốt vai trò Thành chủ thành Baturu."

Sắc mặt người quản gia có phần kỳ lạ, đây là lần đầu tiên ông ta nhận được một mệnh lệnh mục đích mơ hồ đến thế từ Bá tước Michele.

Nhưng người quản gia không có ý định hỏi thêm gì, chỉ ngoan ngoãn ghi nhớ hai mệnh lệnh này.

"Phải rồi, số vật tư vận chuyển cho Hoàng tử Aerick Điện hạ đã chuẩn bị xong chưa?" Bá tước Michele lại hỏi.

"Đã chuẩn bị xong, có thể chất lên xe ngựa xuất phát bất cứ lúc nào." Người quản gia đáp.

"Xe ngựa sao?" Bá tước Michele cười nhạt, trong nụ cười mang theo chút mỉa mai. "Được rồi, mau sắp xếp chất xe xuất phát. Vị Điện hạ của chúng ta e là đã sốt ruột không chờ nổi rồi."

Người quản gia "vâng" một tiếng, rồi lại ấp úng như muốn nói gì đó.

"Nói." Bá tước Michele trầm giọng.

Người quản gia vội đáp: "Bẩm bá tước đại nhân, khi trưng thu số vật tư này, từng có một số dân ngoan cố định phản kháng, kết quả binh sĩ vệ thành nhất thời không để ý, ra tay hơi nặng, kết quả là..."

Thấy vẻ mặt khó xử của người quản gia, Bá tước Michele sa sầm mặt: "Chết bao nhiêu người?"

Người quản gia cười khổ đáp: "Hiện tại đã chết mười ba người, trọng thương năm mươi sáu người, trong đó e là còn hơn hai mươi người khó mà cầm cự nổi."

"Vậy là sẽ chết gần bốn mươi người?" Sắc mặt Bá tước Michele âm trầm như sắp nhỏ ra nước. "Ta bảo bọn họ đi trưng thu vật tư, không phải bảo bọn họ đi giết người!"

Người quản gia nhìn thấy cơn giận ẩn giấu trong ánh mắt Bá tước Michele, trong lòng sợ hãi, nhưng vẫn phải giải thích: "Bẩm bá tước đại nhân, hiện giờ đã đến cuối năm, những thứ dân thường có thể để lại trong nhà vốn đã chẳng còn bao nhiêu, bị cưỡng ép trưng thu, đương nhiên sẽ liều mạng chống cự. Binh sĩ vệ thành không thể không ra tay đáp trả, thế là..."

Người quản gia không dám nói tiếp, nhìn thần sắc trên mặt Bá tước Michele, ông ta ngờ rằng nếu tiếp tục nói nữa, chỉ sợ ngay cả bản thân cũng gặp xui xẻo.

Bá tước Michele sa sầm mặt im lặng hồi lâu, mới hít sâu một hơi, xua tay nói: "Đã đánh chết rồi thì thôi vậy. Phạt mỗi tên lính đã đánh chết người một trăm đồng vàng, nếu không nộp được thì tống hết vào đại lao."

Người quản gia giật mình: "Bẩm bá tước đại nhân, làm vậy e là sẽ có vấn..."

Bá tước Michele liếc ông ta một cái, người quản gia lập tức nuốt phần còn lại của câu nói vào bụng.

"Được rồi, đi sắp xếp mau chóng chất số vật tư đó lên xe chở đi đi." Bá tước Michele xua tay, ra hiệu cho quản gia lui ra.

Thấy thần sắc Bá tước Michele đầy mệt mỏi, người quản gia không dám nói thêm gì nữa, hành lễ rồi lặng lẽ lui xuống.

Bá tước Michele đứng ngây tại chỗ hồi lâu, bỗng thở dài một tiếng, trên mặt hiện lên một nụ cười tự giễu.

"Hóa ra thành Duledon to lớn của chúng ta, lại đến mức gom góp nổi ba mươi vạn đồng vàng vật tư cũng thấy khó khăn hay sao?"

...

"Thành chủ đại nhân, đây là sổ sách sắp phải nộp lên cho ngân khố vương quốc, mời ngài kiểm tra." Viên chức tài chính phủ Thành chủ thành Bontar, Fumar, cung kính hai tay bưng một cuốn sổ sách, trình lên cho Cervini đang ngồi đối diện.

Cervini nhận lấy chỉ lật xem qua, rồi gật đầu đặt xuống.

"Cuốn sổ sách này ta đã rõ rồi, không cần kiểm tra kỹ thêm nữa." Cervini mỉm cười nói. "Năm nay thành Bontar chúng ta có thể nộp lên cho ngân khố vương quốc hơn bảy mươi vạn đồng vàng thuế, đều nhờ vào sự làm việc chăm chỉ của mọi người. Các ngươi vất vả rồi, ta ở đây thay mặt phụ vương bày tỏ lòng cảm ơn tới mọi người."

Các viên chức trong phủ Thành chủ trong phòng vội đứng dậy, khép nép hành lễ với Cervini.

"Vương nữ Điện hạ, đây là công việc của chúng thần, không dám nhận lời cảm ơn của người."

Nói là nói vậy, nhưng ai nấy đều mang vẻ mừng rỡ trên mặt, cả căn phòng tràn ngập không khí hân hoan.

Năm nay thu nhập tài chính của thành Bontar cao hơn hẳn năm ngoái, đời sống của tất cả mọi người trong thành Bontar trên dưới đều được cải thiện đáng kể, khiến các viên chức phủ Thành chủ này khi bước ra khỏi phủ, dù ở đâu cũng đều được kính trọng gấp bội.

"Chính vì công việc của các ngươi xuất sắc, thành Bontar chúng ta mới có thể phát triển tốt như vậy, cảm ơn các ngươi cũng là điều nên làm." Cervini nói. "Được rồi, mọi người ngồi xuống hết đi, giờ chúng ta bàn bạc kế hoạch phát triển của thành Bontar năm sau. Nam tước Fumar, nói cho ta biết, sau khi nộp lên ngân khố vương quốc, cùng với sau khi quyết toán xong các khoản chi tiêu trong năm nay, hiện tại ngân khố thành Bontar chúng ta còn lại bao nhiêu tiền?"

Nam tước Fumar cũng chẳng cần xem bất cứ sổ sách nào, đáp thẳng: "Còn lại một trăm hai mươi bảy vạn sáu nghìn ba trăm bốn mươi sáu đồng vàng."

"Vậy là gần một trăm hai mươi tám vạn đồng vàng rồi." Cervini gật đầu. "Về việc số tiền này nên tiêu vào đâu, mọi người có đề xuất gì hay không?"

Mọi người nhìn nhau, đều có chút do dự.

"Không cần sợ, cứ thoải mái phát biểu ý kiến, ta chỉ là muốn hỏi thăm mọi người xem có đề xuất khả thi nào không." Cervini khích lệ.

"Vậy... thành chủ đại nhân, để thần đề xuất một ý trước." Nam tước Fumar giơ tay nói.

Cervini gật đầu ra hiệu cho ông, nở một nụ cười đầy khích lệ.

Nam tước Fumar vội ngồi ngay ngắn lại, nghiêm túc nói: "Vương nữ Điện hạ, thần đề xuất bỏ ra một khoản tiền để tu sửa khu phố cũ của thành Bontar chúng ta. Hiện tại thành Bontar chúng ta đang dần phát triển thành thành phố phồn hoa nhất phía nam vương quốc. Nhưng khu phố cũ vẫn dừng lại ở dáng vẻ trước kia, thần cảm thấy có phần không tương xứng với địa vị hiện tại của thành Bontar chúng ta."

"Đúng vậy, so với khu phố mới sạch sẽ, đẹp đẽ, ngăn nắp bên ngoài kia, khu phố cũ đơn giản là một thế giới khác." Một viên chức khác cũng phụ họa. "Hiện giờ người trong khu phố cũ ai cũng muốn dọn sang khu phố mới ở. Nếu không phải muốn dành dụm thêm chút tiền mua một căn biệt thự do Thương hội Amli xây dựng, thần cũng đã dọn ra từ lâu rồi."

"Đúng đó, khu phố cũ vừa nhỏ vừa chật, làm gì cũng bất tiện, tu sửa một chút, cho nó đẹp hơn, cũng tốt mà."

"Ừm, thần cũng nghĩ vậy..."

...

Nghe mọi người liên tiếp phụ họa, Cervini suy nghĩ một chút, gật đầu: "Đây là một đề xuất không tồi. Vậy Nam tước Fumar, ngươi đã đưa ra đề xuất này, có tính toán xem đề xuất này cần tốn bao nhiêu tiền chưa?"

Nam tước Fumar rõ ràng đã tính toán từ trước, đáp với vẻ chắc chắn trong lòng: "Thành chủ đại nhân, chúng ta rõ ràng không thể thực sự cải tạo khu phố cũ theo kiểu lật đổ toàn bộ, cho nên đề xuất của thần chỉ là tu sửa những phần đặc biệt cũ nát, không còn dùng được nữa. Vì vậy chỉ cần xây dựng thêm một số công trình công cộng, sửa chữa vài chỗ cũ nát, rồi cải thiện thêm một số nơi mà thôi, theo tính toán sơ bộ của thần, chỉ cần khoảng năm vạn đồng vàng là đủ."

"Chỉ năm vạn đồng vàng thôi sao?" Cervini có chút ngạc nhiên. "Ngươi đúng là biết tiết kiệm. Vậy được, trừ đi năm vạn đồng vàng này, ngân khố kết dư của chúng ta vẫn còn hơn một trăm hai mươi vạn đồng vàng, mọi người còn đề xuất nào hay hơn không?"

Nam tước Fumar có chút kỳ lạ: "Thành chủ đại nhân, người muốn tiêu hết sạch hơn một trăm hai mươi vạn đồng vàng này sao?"

"Tiêu hết sạch đương nhiên là không được. Nhưng để nhiều tiền như vậy nằm không trong tay cũng chẳng có tác dụng gì, đúng không? Số tiền này đến từ thuế mà thần dân thành Bontar nộp lên, vậy thì đương nhiên nên tiêu vào việc cải thiện đời sống của họ. Nào, mọi người nghĩ thêm đề xuất mới xem."

Mọi người nhìn nhau, nhất thời chẳng nghĩ ra được ý hay nào.

Nhìn vẻ khó xử của mọi người, Cervini thở dài, thầm nghĩ nếu Hứa Dịch ở đây, chắc chắn sẽ có cả đống ý tưởng mới lạ đưa ra.

Gã này kiếm tiền rất giỏi, tiêu tiền cũng giỏi không kém.

Nhưng ngay sau đó Cervini lại cảm thấy có chút buồn cười.

Vào lúc hầu như tất cả thành phố trong vương quốc đều đang đau đầu vì quyết toán tài chính cuối năm, bản thân mình lại đang lo lắng không biết năm sau nên tiêu tiền vào đâu, đây quả thực là một nỗi phiền muộn quá đỗi xa xỉ.

Chương 476: Cái tên trong lịch sử

Còn chưa đầy nửa tháng nữa là đến năm mới, cho dù người dân thành Bontar ngày thường có chuyên tâm làm việc đến đâu vì mức lương cao ngất, đến thời điểm này, phần lớn mọi người vẫn bắt đầu chuẩn bị đón năm mới, lần lượt dừng tay công việc.

Hai ngày trước Akali đã tuyên bố cho hai nhóm nghiên cứu dưới quyền mình bắt đầu nghỉ lễ, sau đó hai ngày nay cô luôn bận rộn xử lý công việc nghiên cứu còn dang dở sau khi các thành viên đã về, tiện thể làm luôn báo cáo tổng kết cuối năm.

Hứa Dịch vô cùng coi trọng công việc của Viện nghiên cứu Ma thuật, không chỉ ngày thường cứ cách một khoảng thời gian lại xem qua báo cáo tổng kết thành quả công việc của họ, đến cuối năm còn yêu cầu mỗi nhóm nghiên cứu trong Viện phải nộp một bản tổng kết toàn bộ công tác nghiên cứu phát triển trong cả năm nay, còn phải đánh giá tiến độ nghiên cứu phát triển cho năm sau, xác định phương hướng nghiên cứu đại thể trong năm tới.

Trước đây khi còn ở học viện, thứ Akali ghét nhất chính là loại công việc giấy tờ này.

Nhưng giờ cô là tổ trưởng của hai nhóm nghiên cứu, bản báo cáo này chỉ có thể do cô hoàn thành, người khác không đủ tư cách.

Hơn nữa Akali cũng rất muốn thể hiện bản thân trước mặt Hứa Dịch, nên dù việc làm báo cáo cuối năm này với cô mà nói vô cùng nhàm chán, nhưng năm nào cô cũng vẫn kiên trì hoàn thành với thái độ hết sức nghiêm túc.

Viết xong chữ cuối cùng của bản báo cáo, Akali vươn vai một cái thật dài.

Hoàn thành bản báo cáo này, đồng nghĩa với việc công việc năm nay có thể kết thúc tại đây.

Thời gian sắp tới, coi như chính thức bước vào kỳ nghỉ năm mới, có thể nghỉ ngơi thoải mái một thời gian.

Liếc nhìn bầu trời âm u ngoài cửa sổ, Akali thầm nghĩ hôm nay không chừng lại có tuyết rơi.

Nghĩ đến tuyết rơi, cô liền nhớ tới quê nhà mình ở phương bắc vương quốc, nếu không có gì bất ngờ thì lúc này chắc đã bị tuyết lớn phủ kín.

Mà nghĩ đến quê nhà, trong lòng Akali không khỏi trào dâng một nỗi nhớ nhà.

Tuy công việc tại Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi rất vui vẻ, lương lại cao, nhưng vì cách quê nhà quá xa, khiến cô chỉ có thể về nhà mỗi dịp năm mới.

Giờ đã một năm chưa gặp người thân trong nhà, Akali vẫn vô cùng nhớ họ.

"Thôi cứ về dọn đồ luôn, mai đi thẳng về nhà vậy."

Tính cách của Akali vốn luôn nói là làm, dọn dẹp xong đồ đạc trong phòng nghiên cứu, liền cầm bản báo cáo tổng kết nghiên cứu đã viết xong đi tới phòng viện trưởng.

Báo cáo cuối năm của mỗi nhóm nghiên cứu đều phải nộp cho viện trưởng Evita, rồi cô mới chuyển lại cho Hứa Dịch, Akali cũng không ngoại lệ.

Đến văn phòng viện trưởng nhìn qua, lại thấy cửa đóng im ỉm.

Lại đến phòng nghiên cứu riêng của Evita bên cạnh xem thử, cửa tuy không khóa, nhưng bên trong lại chẳng thấy bóng dáng Evita đâu.

Akali đảo mắt một vòng, quay đầu đi ra ngoài Viện nghiên cứu Ma thuật.

Evita đã không có ở văn phòng cũng chẳng có ở phòng nghiên cứu, vậy hẳn là đang ở chỗ đó rồi.

Bước ra khỏi Viện nghiên cứu Ma thuật, Akali phát hiện thung lũng Rainfall giờ cũng vắng vẻ hơn thường ngày không ít, hóa ra là vì công nhân đều đã nghỉ lễ.

Tuy hiện tại Thương hội Tân Phi đã tồn đọng một lượng lớn đơn hàng, nhưng đối với vấn đề nghỉ lễ năm mới, Hứa Dịch trong cuộc họp trước khi rời đi đã nói rõ, dù nhiệm vụ công việc có nặng đến đâu, cũng không được làm lỡ kỳ nghỉ Tết, nên sau khi Hứa Dịch rời đi, tổng giám đốc điều hành thương hội liền tuyên bố tất cả các nhà máy của thương hội đều ngừng sản xuất nghỉ lễ.

Dù bao gồm rất nhiều thương hội trong thành Bontar, một lượng lớn thương hội đã đặt hàng với Thương hội Tân Phi tỏ ra không hài lòng với quyết định này, nhưng Hứa Dịch đã quyết rồi thì các thương hội khác cũng chẳng thể làm gì được.

Suy cho cùng, ngoài Thương hội Tân Phi ra, sản phẩm Máy móc Ma thuật mà họ muốn, các thương hội khác căn bản không thể cung cấp.

Akali rất ủng hộ quyết định này của Hứa Dịch, còn từng riêng tư khen ngợi anh hết lời, đổi lại chỉ là một tiếng cười khổ từ Hứa Dịch.

"Hiện giờ Thương hội Tân Phi chúng ta đang một mình một cõi, tôi mới có thể ngông nghênh một chút, không cần để ý cảm nhận của khách hàng. Nhưng thực ra cách làm này không tốt, điều tôi muốn thấy hơn, lại là ngành này trở nên cạnh tranh khốc liệt, khiến thương hội chúng ta buộc phải chiều theo trăm bề với khách đặt hàng, đến mức muốn nghỉ lễ cũng phải cân nhắc kỹ hậu quả."

Akali không hiểu nỗi lo này của Hứa Dịch rốt cuộc là vì cái gì, cô chỉ biết, nếu theo lời anh nói, thì ít nhất trong vài năm tới, nội bộ Thương hội Tân Phi muốn nghỉ lễ chẳng cần nhìn sắc mặt ai cả.

Là nghiên cứu viên cấp ba của Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi, lại một mình lãnh đạo hai nhóm nghiên cứu, Akali hiểu rõ hơn phần lớn mọi người, so với các thương hội khác cũng muốn sản xuất Máy móc Ma thuật, Thương hội Tân Phi có ưu thế công nghệ đáng sợ đến nhường nào.

Ít nhất, thứ Evita đang nghiên cứu hiện giờ, ngoài Thương hội Tân Phi ra, tuyệt đối không có bất kỳ thương hội nào, thậm chí không một ai khác đang nghiên cứu.

Ngay cả trong Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, hiện giờ cũng chỉ có Evita cùng vài người lùn trong đó có Kanbi đang nghiên cứu thứ này, đến cả Akali cũng chưa được tham gia vào.

Rời khỏi Viện nghiên cứu Ma thuật, Akali đi sâu vào trong thung lũng Rainfall.

Vì Thương hội Tân Phi đã xây dựng nhiều nhà máy khác nhau, hiện giờ khu vực gần cửa thung lũng Rainfall đã cơ bản được khai phá xong, nhưng thung lũng Rainfall rộng tới hơn mười cây số vuông, bên trong vẫn còn một vùng lớn chưa được khai phá.

Hiện giờ ở sâu trong đáy thung lũng, ngoài việc được san phẳng sơ qua để tiện khai phá về sau, những nơi còn lại vẫn chẳng khác mấy so với hệ sinh thái nguyên thủy trước kia.

Ra khỏi phạm vi khu công nghiệp chưa được bao xa, Akali ngẩng đầu nhìn, liền thấy một chấm đen đang lượn qua lượn lại trên bầu trời phía trước không xa.

Đi về phía chấm đen đó một lúc, Akali tìm thấy trên một ngọn đồi nhỏ trọc lóc, Evita đang chăm chú nhìn chằm chằm lên chấm đen trên bầu trời.

"Ê, đứng cao thế này, cô không thấy lạnh à?"

Evita hoàn toàn không để ý có người đến bên cạnh mình, nghe thấy tiếng Akali, rõ ràng giật mình.

Đợi nhìn rõ là Akali, Evita trừng mắt nhìn cô: "Cô giải quyết xong việc rồi à? Chạy đến đây tìm tôi làm gì?"

"Ừ, viết xong báo cáo rồi, tôi định đem nộp cho cô đây, nhưng phát hiện cô không ở Viện nghiên cứu, liền biết ngay cô lại chạy ra ngoài làm thí nghiệm rồi." Akali ngẩng đầu liếc nhìn chấm đen đang lượn vòng trên không trung, hỏi: "Sao rồi? Thí nghiệm phi đĩnh ma lực có tiến triển gì không?"

Evita phiền muộn lắc đầu: "Cất cánh và bay chậm trên không đều không có vấn đề gì nữa, nhưng bảo đảm hành trình dài vẫn còn vấn đề. Như bây giờ đây, tối đa chỉ bay được hai tiếng đồng hồ là bắt đầu xuất hiện đủ loại sự cố. Lúc thì pha lê ma lực cung cấp ma lực không ổn định, lúc thì do phi đĩnh thử nghiệm bị biến dạng bên trong ảnh hưởng đến ma pháp trận bị lệch dạng, một đống vấn đề luôn."

"Sao tôi thấy mấy vấn đề này đều không phải vấn đề của Viện nghiên cứu Ma thuật chúng ta nhỉ?" Akali khó hiểu nói. "Vấn đề về vật liệu, rõ ràng phải thuộc về Viện nghiên cứu Vật liệu quản lý chứ."

"Không được đâu." Evita lắc đầu. "Hội trưởng nói rồi, nghiên cứu vật liệu là thứ tốn thời gian nhất, rất khó có cải tiến trong thời gian ngắn, nên tôi chỉ có thể nghĩ cách trên nền tảng vật liệu hiện có. Ví dụ như tôi đang cân nhắc có nên gắn thêm một ma pháp trận hệ Thổ vào những vị trí dễ biến dạng, nâng cao độ cứng của vật liệu, như vậy có thể giúp nó cầm cự lâu hơn một chút."

"Trên cái này chẳng phải đã gắn một ma pháp trận hệ Phong làm nguồn động lực đầu ra rồi sao? Thêm một ma pháp trận hệ Thổ nữa, chẳng phải rất dễ xảy ra xung đột à? Chẳng phải độ khó sẽ tăng lên nhiều sao?" Akali có chút không hiểu.

"Độ khó cao thì luôn có cách khắc phục, còn hơn là vấn đề vật liệu hoàn toàn không có cách giải quyết." Evita mỉm cười. "Vấn đề Viện nghiên cứu Ma thuật cần giải quyết chẳng phải là vấn đề thuộc về ma thuật sao, còn vấn đề ở các mặt khác, chúng ta chẳng quản được."

Akali lẩm bẩm một câu, có phần bất bình nói: "Ngài hội trưởng cũng thật là, lúc nào cũng đòi hỏi cao với Viện nghiên cứu Ma thuật chúng ta, cô xem cái nhóm nghiên cứu kỹ thuật cộng hưởng pháp trận dưới tay tôi kìa, ngài hội trưởng chỉ biết bảo họ phải nghiên cứu cho thấu đáo cái này, tốt nhất là làm ra được một hệ thống dữ liệu chi tiết. Bản thân ngài ấy là pháp sư mạnh đến vậy, chẳng lẽ không biết muốn làm ra một hệ thống dữ liệu chi tiết cho thứ ma thuật này khó đến mức nào sao?"

"Điều đó chứng tỏ hội trưởng đặt kỳ vọng vào các cô, chẳng phải sao?" Evita mím môi cười. "Hơn nữa bản thân hội trưởng chẳng phải cũng đang chỉnh lý hệ thống lý luận về mặt này sao? Trong cuốn 'Thảo luận cơ bản về Hệ thống Động lực Máy móc Ma thuật' mà anh ấy xuất bản tháng trước, thực ra đã có rất nhiều miêu tả về mặt này rồi. Tôi thấy... thực ra anh ấy đã suy nghĩ xa hơn chúng ta rất nhiều về mặt này."

"Hừ, anh ta giỏi vậy thì cứ một mình đi mà nghiên cứu, còn cần chúng ta những nghiên cứu viên này làm gì?"

Nhìn Akali đang dỗi, Evita cười lắc đầu, khẽ ấn nhẹ lên bộ điều khiển trong tay, chấm đen trên bầu trời bắt đầu giảm tốc độ, rồi từ từ hạ xuống.

Đợi hạ xuống đến độ cao có thể nhìn rõ, mới phát hiện chấm đen này thực ra là một chiếc phi đĩnh ma lực hình bầu dục.

Nếu Hứa Dịch có mặt ở đây, chắc chắn sẽ nhận ra thứ này giống hệt như mô hình phi đĩnh ma lực từng va vào đầu anh trong phòng nghiên cứu của Evita trước kia, chỉ là kích thước lại khác nhau một trời một vực.

Mô hình từng va vào Hứa Dịch trước kia còn chưa dài bằng một bàn tay, còn cái này giờ đã dài tới hơn ba mét, rộng khoảng một mét, ở giữa còn chừa ra một chỗ lõm, ngồi vừa một người vào đó cũng không thành vấn đề.

Akali nhìn chiếc mô hình phi đĩnh ma lực từ từ hạ xuống trước mặt, cũng có chút ngây người.

"Ơ này, Evita, một thời gian tôi không đến xem, mà cái máy thử nghiệm của cô đã làm to đến thế này rồi à?" Akali vừa nói vừa bước tới, thò đầu nhìn vào bên trong phi đĩnh ma lực, càng thêm kinh ngạc. "Ối! Bên trong này còn để cả một khối sắt to thế này! Vậy mà vẫn bay được cao đến vậy à? Thế này thì quá mạnh rồi!"

"Khối sắt này chỉ nặng một trăm cân thôi, còn chưa bằng trọng lượng một người đâu." Evita lắc đầu. "Mục tiêu tôi nghiên cứu chiếc phi đĩnh ma lực này là muốn mang được người bình thường bay lượn trên bầu trời, còn cách xa lắm."

Akali trầm trồ hai tiếng, khen ngợi: "Nếu cô thực sự nghiên cứu ra được thứ này, có thể mang người bình thường bay lên trời, thì cô quá tuyệt vời rồi! Tôi nghĩ, đến lúc đó, lịch sử của cả lục địa này chắc chắn sẽ ghi tên cô lên đó!"

Evita liếc cô một cái: "Hội trưởng đã từng nói rồi, cô nghiên cứu ra kỹ thuật cộng hưởng pháp trận, trên lịch sử lục địa này, đã có thể khắc tên cô lên rồi."

Akali cười hì hì: "Sao? Cô ghen tị với tôi à?"

Evita từ từ lắc đầu: "Nếu tôi thực sự muốn ghen tị, thì cũng sẽ không ghen tị với cô, mà nên đi ghen tị với hội trưởng mới đúng. Cho dù hai chúng ta có nghiên cứu ra được gì, tôi nghĩ trên lịch sử lục địa này, tên của chúng ta cũng sẽ không được khắc sâu hơn anh ấy đâu."

Akali lặng người hồi lâu, từ từ gật đầu.

Chương 477: Đến định cư tại thành Bontar

Sau khi hai người đơn giản bàn luận một hồi về vài vấn đề ma pháp trận liên quan đến phi đĩnh ma lực, Evita bỗng hỏi: "Phải rồi, Akali, báo cáo của cô làm xong rồi, hai ngày nay có định về nhà không?"

Akali sững người, rồi lập tức phản ứng lại.

"Đúng vậy, tôi đến tìm cô ngoài việc nộp báo cáo, cũng muốn hỏi xem cô định khi nào về? Có muốn đi cùng tôi không? Tôi định mai xuất phát luôn."

"Tôi tạm thời chưa định được." Evita lắc đầu. "Nhưng mai chắc chắn không đi được, Viện nghiên cứu Ma thuật vẫn còn cả đống việc phải làm, hơn nữa chiếc phi đĩnh ma lực này hiện đang ở giai đoạn then chốt nhất của quá trình nghiên cứu, tôi sợ về ăn Tết một chuyến, rồi quay lại sẽ quên mất vài thứ."

"Sao có thể chứ?" Akali lập tức nói: "Chúng ta ngày nào cũng nghiên cứu mấy thứ này, sao có thể chỉ vì ăn Tết chưa đầy một tháng mà quên được, cô coi thường bản thân quá rồi đấy?"

"Nói chung là... lần này tuy thương hội nghỉ khá dài, nhưng tôi cũng không định đi sớm như vậy. Biết đâu... tôi thẳng thừng không về luôn."

"Hả? Cô không về à?" Akali sững sờ ngay lập tức. "Đây là ăn Tết đấy! Cô lại định không về nhà? Bố mẹ cô mà biết được, chắc chắn sẽ giận cho xem."

Evita cười nói: "Tôi chỉ nói là tôi không về, chứ đâu có nói là tôi không định ăn Tết cùng bố mẹ đâu."

Akali ngơ ngác: "Ý cô là sao?"

"Vì tôi đang cân nhắc xem có nên đón bố mẹ từ quê lên thành Bontar ăn Tết hay không." Evita đáp. "Mùa đông phương bắc rất lạnh, điều kiện ở nhà cũng kém xa nơi này, chỉ dựa vào điều hòa ma lực thôi thì vẫn không thoải mái bằng ở thành Bontar này. Để họ ăn Tết ở quê, chi bằng đón họ lên đây luôn."

"Ừm... nhà cô ngoài bố mẹ ra cũng chẳng còn mấy người thân, ý tưởng này cũng không tồi." Akali suy nghĩ một chút, chán nản nói: "Nhưng tôi thì chịu thôi, ở quê tính cả bố mẹ, họ hàng có cả đống, tôi mà chỉ đón mỗi bố mẹ lên, chắc các cụ cũng chẳng chịu đâu."

Evita nhìn Akali với vẻ mặt ỉu xìu, trầm ngâm một lúc, nghiêm túc hỏi: "Lần này ngoài việc đón bố mẹ lên ăn Tết ra, thực ra tôi còn định để họ định cư luôn ở thành Bontar. Akali, cô không có ý định này sao?"

"Định cư?" Akali sững lại, đảo mắt một vòng, gật đầu: "Cũng không tồi đấy. Nhưng tôi vừa nói rồi, nhà cô ở quê người thân không nhiều, để bố mẹ cô lên đây ăn Tết cũng được, định cư cũng được, chẳng thành vấn đề gì. Nhà tôi thì không được rồi."

"Nhưng cô có từng cân nhắc một vấn đề chưa?" Trên gương mặt Evita mang theo chút lo âu.

"Vấn đề gì?"

"Cô quên rồi à? Lần trước chúng ta đi gặp Stella, từng nghe hội trưởng nói, Hoàng tử Aerick Điện hạ rất có khả năng sang xuân năm sau sẽ dẫn Quân đoàn Trấn Bắc tấn công Vương quốc Sack?" Evita hỏi.

Akali ngơ ngác chẳng hiểu gì: "Việc đó liên quan gì đến chúng ta? Đây là chuyện những nhân vật lớn như Hoàng tử Aerick Điện hạ và Vương nữ Cervini Điện hạ mới cần lo, cô lo lắng cái gì chứ? Với lại, việc đó thì liên quan gì đến chuyện cô đang nói?"

"Đương nhiên là có liên quan." Vẻ mặt Evita nghiêm túc, chẳng thấy chút gì là đùa cợt. "Nếu Điện hạ muốn tấn công Vương quốc Sack, chiến sự thuận lợi thì thôi, nhưng vạn nhất chiến sự không thuận lợi, bị Vương quốc Sack phản công, thì phương bắc vương quốc e rằng sẽ trở nên vô cùng bất an. Tôi muốn đón bố mẹ lên định cư ở thành Bontar, chính là lo sợ xảy ra kết cục đó."

"Sao có thể..." Akali vừa định phản bác, bỗng nhiên cau mày, trên gương mặt nhỏ nhắn thoáng hiện lên vài phần lo lắng. "Đúng vậy, nghe ngài hội trưởng nói, lần này Điện hạ vì muốn gạt bỏ Thương hội Tân Phi chúng ta, nên căn bản không đặt mua bất kỳ Máy móc Ma thuật quân dụng nào từ thương hội chúng ta, cho nên sức chiến đấu của Quân đoàn Trấn Bắc chẳng mạnh đến vậy. Vạn nhất thực sự thua trận thì..."

"Giờ cô hiểu vì sao tôi phải cân nhắc mấy chuyện này rồi chứ?" Nhìn thần sắc trên mặt Akali, Evita hỏi. "Hơn nữa... trong lá thư cha tôi gửi tới mấy hôm trước, cha nói, hiện giờ thành Roleng và vài thành phố xung quanh thành Roleng đều đang tăng nặng thuế khóa, yêu cầu mỗi hộ dân thường nộp tối thiểu mười đồng vàng tiền mặt hoặc các loại vật tư, để làm quân bị cho Quân đoàn Trấn Bắc. Hiện giờ dân thường ở mấy thành phố đó đang than trời than đất đấy."

"Điện hạ muốn đánh trận, dựa vào đâu mà bắt chúng ta những kẻ dân thường phải bỏ tiền ra!"

Akali giận dữ trách móc một câu, một lúc sau lại bình tĩnh trở lại, trầm ngâm một lúc, gật đầu thật mạnh.

"Tôi hiểu rồi, việc này quả thực rất cần coi trọng. Evita, cô nói đúng, vạn nhất Quân đoàn Trấn Bắc thua trận, quê nhà chúng ta lại gần biên giới phương bắc, sẽ thực sự rất nguy hiểm. Không được, ngày mai tôi phải lập tức chạy về, thuyết phục bố mẹ và người thân chuyển đi khỏi đó. Dù sao giờ tôi cũng kiếm được không ít tiền rồi, giúp họ chuyển ra ngoài hết chắc không thành vấn đề."

"Ừm, tốt nhất là để họ cũng chuyển tới thành Bontar luôn." Evita gật đầu. "Hiện giờ thành Bontar phát triển tốt như vậy, chúng ta cũng coi như đã có chút thành tựu sự nghiệp ở đây, ít nhất tiền kiếm được cũng đủ chi trả cho gia đình. Hơn nữa thành Bontar bây giờ cơ hội việc làm nhiều như vậy, họ đến đây chắc chắn cũng tìm được việc làm. Xét theo cách nào cũng tốt hơn tiếp tục ở lại quê nhà."

"Đúng vậy, tôi thà bị Vương nữ Điện hạ đánh thuế, còn hơn bị Hoàng tử Aerick Điện hạ này bóc lột kiểu đó!" Akali tức tối trách móc Hoàng tử Aerick Điện hạ một hồi, nhét thẳng bản báo cáo trong tay vào tay Evita. "Không chờ được nữa, tôi đi dọn đồ ngay bây giờ, kịp chuyến xe chiều về nhà! Evita, bản báo cáo này tôi còn chưa kiểm tra lại, nhờ cô xem giúp tôi, làm ơn nhé."

Nhìn Akali dặn dò xong liền quay đầu chạy nhanh về chỗ ở của mình, Evita bật cười lắc đầu, cất bản báo cáo cẩn thận, rồi lại ấn nhẹ bộ điều khiển trong tay, chiếc phi đĩnh ma lực thử nghiệm liền lơ lửng ổn định lên, vừa vặn dừng ở độ cao khoảng ngực cô, sau đó dưới sự điều khiển của cô, cùng cô lơ lửng tiến về phía Viện nghiên cứu Ma thuật ở xa.

...

Stella xoa nhẹ cái bụng đã nhô lên rõ rệt, liếc mắt nhìn ra ngoài cửa sổ, phát hiện Đại pháp sư Camillo vẫn đang đứng trong sân, thẫn thờ nhìn chiếc xe khách ma lực cỡ trung đang đỗ trước mặt ông, không khỏi thấy buồn cười.

Ông nội tuổi tác càng lớn, ngược lại càng giống một đứa trẻ con, thế mà lại đi hờn dỗi với một chiếc xe khách ma lực cỡ trung.

Đầu tháng này, không biết Đại pháp sư Camillo bị kích thích bởi điều gì hay sao mà đột nhiên quyết định muốn thi lấy bằng lái.

Hứa Dịch và Stella tuy có chút bất ngờ, nhưng ông đã đề xuất yêu cầu này, hai người đương nhiên cũng không phản đối.

Nhưng điều khiến hai người không ngờ tới là, một Đại pháp sư bốn sao có thực lực ma pháp mạnh mẽ vô song, lại chẳng có chút thiên phú nào trong việc lái xe ô tô ma lực, tốn hẳn nửa tháng trời mà đến cả bài kiểm tra lái xe cơ bản nhất cũng không qua nổi.

Nổi giận, Đại pháp sư Camillo bèn lấy danh nghĩa cá nhân mua thẳng một chiếc xe khách ma lực cỡ trung từ Thương hội Tân Phi, đặt trong Trang viên Lạc Tinh, hễ rảnh là chạy ra luyện tập.

Nhưng kết quả vẫn thảm không nỡ nhìn, ba cây con bị gãy ngang thân trong sân Trang viên Lạc Tinh hiện giờ chính là minh chứng rõ ràng nhất.

Nếu không phải nhờ thực lực ma pháp hùng hậu của Đại pháp sư Camillo, nhiều lúc phải cứng rắn dùng ma pháp mạnh mẽ để cản chiếc xe khách ma lực cỡ trung đã mất kiểm soát lại, thì thiệt hại hiện giờ của Trang viên Lạc Tinh tuyệt đối không chỉ dừng ở ba cây con bị gãy mà thôi.

Ánh mắt Stella lướt qua mặt gãy còn tươi mới của ba cây con đó, rồi ngẩng đầu nhìn sắc trời một cái, gọi với Đại pháp sư Camillo: "Ông nội, có lẽ sắp có tuyết rồi, hôm nay dừng ở đây thôi ạ?"

Đại pháp sư Camillo quay đầu nhìn Stella, rồi lại quay sang nhìn chiếc xe khách ma lực cỡ trung, vẻ mặt vừa không cam lòng vừa bất lực, cuối cùng vẫn thở dài, bước vào nhà.

Thấy dáng vẻ này của ông, Stella cuối cùng cũng không nhịn được mà bật cười phì một tiếng.

Từ khi có ký ức, ông nội luôn như thể vạn năng, ai gặp ông cũng đều cung kính hết mực, kéo theo cả Stella cũng cực kỳ được yêu mến.

Điều đó khiến Stella từ nhỏ đã vô cùng sùng bái Đại pháp sư Camillo, nhưng chưa bao giờ nghĩ có ngày ông cũng bị một chuyện làm cho khốn đốn đến vậy.

Lại nghĩ tới chiếc xe khách ma lực cỡ trung đã làm khó ông đây chính là do chồng cô, Hứa Dịch phát minh ra, ngay cả bằng lái và bài thi lấy bằng lái cũng do một tay Hứa Dịch thiết lập, Stella lại càng thấy buồn cười hơn.

Vừa định đứng dậy đón Đại pháp sư Camillo vào nhà, Stella bỗng liếc thấy một chiếc xe ngựa đang phóng nhanh tới trên con đường xi măng mới xây bên ngoài trang viên.

Ánh mắt lướt qua biểu tượng trên xe ngựa, Stella lập tức hiểu ra, đứng dậy nói với Đại pháp sư Camillo: "Ông nội, cháu e là phải ra ngoài một chuyến rồi. Ông cứ ăn trưa ở đây nhé, lát nữa Vivian và Yanis sẽ về, họ sẽ cùng Lisi làm cơm trưa, ông muốn ăn gì thì dặn Lisi một tiếng là được."

Lisi đứng bên vội vàng đáp lời, nhìn về phía Đại pháp sư Camillo, chờ ông dặn dò.

Đại pháp sư Camillo xua tay, nghi hoặc hỏi Stella: "Giờ này con ra ngoài làm gì? Sắp có tuyết rơi rồi, con cứ ở nhà nghỉ ngơi cho tốt. Lúc này con phải bảo vệ bản thân cho tốt, không được để xảy ra sơ suất gì cả."

"Có chút việc phải xử lý, nhất định phải đích thân con đi mới được, không thì không xong ạ."

Stella vừa đáp xong một câu, chiếc xe ngựa đã lăn bánh vào trong cổng trang viên, chạy thẳng một mạch không dừng, đến ngay khoảng sân trống trước đại sảnh trong trang viên mới dừng lại.

Cửa xe ngựa mở ra, phó hội trưởng Thương hội Porter, đồng thời cũng là vợ của hội trưởng Porter, Mia nhảy xuống, mang theo nụ cười bước tới.

"Thưa phu nhân, mọi thứ đã chuẩn bị xong xuôi, chỉ chờ người đến thôi ạ."

Thần sắc của Mia khi đối diện Stella vô cùng khiêm cung, đơn giản chẳng khác gì cấp dưới hay người hầu, tới bên Stella liền chẳng khách khí gì mà giành lấy cánh tay Stella từ tay Lisi, cẩn thận dìu đỡ.

Stella đã gặp cô ta vài lần, lần nào cũng thấy vô cùng khó chịu với sự khiêm cung thái quá của cô ta, nhưng lại không tiện nói thẳng, đành chỉ mỉm cười gật đầu với cô ta.

"Được, tôi cũng đã chuẩn bị xong rồi, xuất phát thôi." Nói xong Stella quay đầu nói với Đại pháp sư Camillo: "Ông nội, cháu đi đây."

Đại pháp sư Camillo cau mày, khẽ lắc đầu: "Dáng vẻ con thế này mà còn phải ra ngoài trong thời tiết thế này. Nếu Hứa Dịch mà có ở đây, chắc chắn nó sẽ không cho phép đâu."

Stella lộ ra một nụ cười hơi tinh nghịch, khẽ hừ một tiếng: "Đây là công việc của cháu mà, Hứa Dịch cũng đã đồng ý từ lâu rồi. Cho dù anh ấy có ở đây, cũng không thể phản đối cháu được."

Đại pháp sư Camillo đương nhiên hiểu rất rõ tính cách của Stella, thở dài, xua tay nói: "Được rồi, đi sớm về sớm, chú ý an toàn. Phải rồi, Lisi, con cũng đi cùng Stella, dọc đường phải hầu hạ cô ấy cho tốt, tuyệt đối không được để xảy ra bất kỳ vấn đề gì."

Lisi có chút do dự nhìn về phía Stella.

Gương mặt xinh đẹp của Stella hơi nhíu lại: "Ông nội, cháu đâu còn là trẻ con nữa, cháu hiểu nên làm thế nào mà."

Đại pháp sư Camillo hừ một tiếng thật nặng: "Con bây giờ khác lúc bình thường, không được tùy tiện!"

Thấy Đại pháp sư Camillo có vẻ thực sự hơi giận, Stella chỉ đành khẽ lè lưỡi, không dám phản bác thêm.

Lisi vội vàng bước tới, lại giành lại nhiệm vụ dìu đỡ Stella từ tay Mia.

Nhìn ba người lên xe ngựa rồi dần dần đi xa, Đại pháp sư Camillo khẽ hừ một tiếng.

"Cái thằng nhóc Hứa Dịch này, cũng nuông chiều Stella quá đáng rồi. Đợi nó về, ta phải dạy cho nó một bài học ra trò, không thể chuyện gì cũng nghe theo Stella được. Dù sao nó cũng là chồng của Stella, những gì cần quản thì vẫn phải quản một chút."

Nhìn quanh một vòng, Đại pháp sư Camillo có phần bực bội vung tay.

"Giá mà thành Cerwell có lắp đặt pháp trận thông tin liên lạc thì tốt biết mấy, ta giờ có thể dạy cho thằng nhóc đó một trận ngay."

Nghĩ đến đây, Đại pháp sư Camillo bỗng sững người, đứng ngây tại chỗ suy nghĩ hồi lâu, đột nhiên vỗ mạnh hai tay, mặt đầy vẻ mừng rỡ, hai mắt lóe lên tia sáng vô tận.

"Đúng rồi! Pháp trận thông tin liên lạc chẳng phải cũng là ma pháp trận sao, vẫn có thể dùng trên Máy móc Ma thuật mà!"

Chương 92: Nâng cao hiệu suất

"Tôi nghĩ ba người các anh đều đã biết, ngày mai tôi sẽ rời khỏi đây, đến Anweimar một chuyến." Đợi bốn người ngồi xuống, Hứa Dịch đi thẳng vào vấn đề.

Heinze, Kambi và Sebas nhìn nhau, đồng loạt gật đầu.

"Lần này khác với lần trước đi Bộ lạc Người lùn, tính cả thời gian đi đường, ít nhất cũng phải mất mười ngày, nếu có chuyện gì ngoài ý muốn trì hoãn, thì có thể hơn nửa tháng. Vì thời gian đi khá dài, nên về công việc của Thương hội trong khoảng thời gian này, chúng ta phải sắp xếp trước." Hứa Dịch gật đầu với Sebas."Sebas, anh hãy nói về tình hình tài chính của Thương hội trong khoảng thời gian này trước đi."

"Vâng, Hội trưởng." Trải qua một khoảng thời gian chung đụng, Sebas đối với Hứa Dịch đã không còn giống như trước kia chỉ là bề ngoài cung kính, mà bắt đầu có chút thật sự coi anh là cấp trên của mình, nghe vậy lập tức đáp một tiếng, sau đó lật sổ sách trong tay ra, tùy ý liếc mắt nhìn hai cái, nói tiếp: "Bởi vì khoảng thời gian gần đây Thương hội chúng ta nhận được rất nhiều đơn đặt hàng về Máy móc Ma thuật, cộng thêm việc sản xuất thuận lợi, nên lợi nhuận luôn rất ổn định, tình hình tài chính của Thương hội rất tốt. Chỉ tính riêng số liệu thống kê của tháng trước, đã đạt lợi nhuận một vạn một ngàn bốn trăm hai mươi ba đồng vàng. Tháng này tuy còn chưa thống kê ra, nhưng dựa theo tình hình hiện tại suy đoán, ít nhất trong vòng ba tháng tới, lợi nhuận của Thương hội còn tiếp tục tăng lên."

Heinze và Kambi tuy cũng coi như là quản lý cấp cao của Thương hội Tân Phi, nhưng đối với tình hình tài chính tổng thể của Thương hội cũng chỉ có một khái niệm đại khái, không rõ con số cụ thể, bây giờ nghe Sebas lại một hơi đọc ra con số khổng lồ hơn một vạn đồng vàng, nhất thời cười toe toét.

Đặc biệt là Heinze, trong Thương hội Tân Phi anh ta có hai thành cổ phần, số lợi nhuận này nếu chia cổ tức, thì có nghĩa là một tháng anh ta sẽ có thu nhập hơn hai ngàn đồng vàng!

So với lúc trước mở cửa hàng tạp hóa, con số khổng lồ này chỉ có thể tồn tại trong tưởng tượng của anh ta, căn bản chưa từng dám mơ tưởng trở thành hiện thực.

Đương nhiên, đi theo Hứa Dịch lâu như vậy, tầm nhìn của anh ta dần dần trở nên không còn thiển cận như vậy nữa, đương nhiên không thể nào thật sự hy vọng lấy số lợi nhuận này ra chia cổ tức.

"Đương nhiên, ngoài lợi nhuận ra, chi tiêu của Thương hội cũng rất lớn." Sebas dừng một chút rồi nói tiếp."Trong đó khoản chi lớn nhất là tiền lương của công nhân, tổng cộng tháng này là năm ngàn bảy trăm sáu mươi mốt đồng vàng. Cộng thêm các khoản phúc lợi khác, tổng chi phí cho công nhân trong tháng này là sáu ngàn ba trăm bốn mươi bảy đồng vàng."

"Nhiều như vậy?" Nghe được con số này, Heinze và Kambi đồng thời há hốc mồm.

Quả nhiên là không quản gia không biết gạo dầu đắt đỏ, hai người bọn họ tuy biết tiền lương của công nhân tổng cộng hẳn là rất nhiều, nhưng bây giờ Sebas lại đọc ra con số lớn như vậy, vẫn khiến hai người bọn họ giật mình.

"Chính là nhiều như vậy." Hứa Dịch nhìn hai người một cái, gật đầu nói: "Cho nên bây giờ hai người các anh phải nghĩ cách nâng cao hiệu suất sản xuất của công nhân, cố gắng trong cùng một khoảng thời gian sản xuất ra được nhiều sản phẩm đạt tiêu chuẩn hơn."

Kambi và Heinze nhìn nhau, vẻ mặt khó xử.

"Cái này... Công nhân đã rất cố gắng rồi, muốn nâng cao hiệu suất nữa... E là sẽ phản tác dụng." Heinze suy nghĩ một chút rồi nói.

"Ý của tôi không phải là ép buộc bọn họ, mà là thông qua những biện pháp khác để nâng cao hiệu suất sản xuất." Hứa Dịch nói."Lấy ví dụ, Heinze, anh còn nhớ lần trước tôi đã đề nghị với anh chuyện gì không?"

Heinze nhớ lại một chút: "Ý cậu là lần trước cậu bảo tôi chuyển Máy công cụ Ma thuật sản xuất ốc vít ra sau lưng công nhân lắp ráp sao?"

"Đúng vậy. Tuy đây chỉ là một thay đổi rất nhỏ, nhưng lại khiến cho Máy Tạo Ren Ma Thuật Loại Nhỏ sau khi sản xuất ra ốc vít, có thể nhanh chóng đưa cho công nhân lắp ráp sử dụng, gián tiếp nâng cao một phần nhỏ hiệu suất sản xuất. Theo ví dụ này, kỳ thật hai người hoàn toàn có thể nghĩ ra nhiều cách hơn để nâng cao hiệu suất của công nhân."

Heinze và Kambi như có điều suy nghĩ gật đầu.

Hứa Dịch lại nói: "Đương nhiên, phương pháp nâng cao hiệu suất sản xuất không thể dựa vào công nhân là chính. Hiện tại tôi đã bắt đầu hợp tác với Đại Pháp sư Camillo nghiên cứu Máy công cụ Ma thuật thế hệ mới, nếu nghiên cứu chế tạo thành công, hiệu suất của Máy công cụ Ma thuật thế hệ mới sẽ cao hơn Máy công cụ Ma thuật chúng ta đang sử dụng hiện tại gấp mấy lần, cũng có thể nâng cao hiệu suất sản xuất lên rất nhiều. Đồng thời tôi còn hợp tác với Stella nghiên cứu chế tạo ra một số dụng cụ Máy móc Ma thuật loại nhỏ, dùng để giúp công nhân hoàn thành công việc ở nhiều khía cạnh hơn. Ví dụ như hiện tại Stella bọn họ đang nghiên cứu chính là một Máy Khoan Ma Thuật Loại Nhỏ, nếu chế tạo ra được, công nhân phụ trách lắp ráp khi lắp ốc vít có thể trực tiếp sử dụng dụng cụ, mà không cần phải tự tay vặn từng cái một, tốc độ cũng có thể tăng lên gấp mấy lần."

Heinze và Kambi kinh ngạc nhìn Hứa Dịch: "Sao trước kia cậu không nói cho chúng tôi biết?"

Tuy Sebas không hỏi, nhưng vẫn nhìn chằm chằm Hứa Dịch.

Là người đại diện do Tử tước Leslie phái đến Thương hội Tân Phi, đương nhiên anh ta cần phải nắm rõ động tĩnh hiện tại của Thương hội Tân Phi, để báo cáo lại cho Tử tước Leslie.

Bây giờ Hứa Dịch lại một hơi đọc ra anh đang nghiên cứu nhiều thứ mới như vậy, mà trước kia anh ta lại không hề hay biết.

Nếu Tử tước Leslie biết được, nhất định sẽ không vui.

Hứa Dịch xua tay, cười nói: "Bởi vì trước kia những thứ này chỉ là đang trong giai đoạn ý tưởng, nói ra cũng vô ích. Hiện tại Pháp trận và kết cấu cơ bản của những Máy móc Ma thuật này đã có khung cơ bản, chờ tôi từ Anweimar trở về, tôi tin Đại Pháp sư Camillo và Stella bọn họ sẽ cho tôi một câu trả lời hài lòng, đến lúc đó tôi mới tìm hai người tiến hành nghiên cứu kết cấu cuối cùng, xác nhận hoàn thành. Trước đó, hai người cứ kiên nhẫn chờ đợi đi."

Heinze và Kambi gật đầu, bày tỏ đồng ý.

Ở chung với Hứa Dịch mấy tháng, bọn họ đã quen với việc Hứa Dịch đưa ra quyết sách, còn bọn họ chỉ phụ trách chấp hành.

Sebas suy nghĩ một chút, thăm dò hỏi: "Hội trưởng, về Máy công cụ Ma thuật kiểu mới và Máy Khoan Ma Thuật Loại Nhỏ mà ngài nói, có cần báo cáo cho Tử tước đại nhân một tiếng không?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Chuyện này không cần anh phải nói, ngày mai tôi sẽ cùng Tử tước đại nhân xuất phát đi Anweimar, trên đường đi tôi sẽ tìm thời gian nói cho ngài ấy biết."

Ba người lại sửng sốt.

Hứa Dịch lại đi cùng Tử tước Leslie, chuyện này nằm ngoài dự đoán của bọn họ.

"Tử tước đại nhân đã lâu rồi không về nhà, lần này nhân cơ hội tôi đi Anweimar, tiện thể về nhà thăm nhà, ngài ấy dự định dẫn tôi về nhà chơi." Hứa Dịch giải thích.

Kambi còn chưa có phản ứng gì đặc biệt, sắc mặt Heinze và Sebas lại không nhịn được hơi biến đổi.

Hứa Dịch nói rất nhẹ nhàng, nhưng hai người lại rất rõ ràng, hành động này của Tử tước Leslie rõ ràng là đang bày tỏ ngài ấy đã thật sự tiếp nhận Hứa Dịch, và dự định giới thiệu Hứa Dịch cho gia tộc của mình.

Nếu không có gì bất ngờ xảy ra, thì điều này có nghĩa là sau này Hứa Dịch rất có thể sẽ bị gia tộc đứng sau Tử tước Leslie thu nạp vào phạm vi thế lực của mình.

Ánh mắt Sebas nhìn Hứa Dịch lập tức trở nên thân thiết hơn, bởi vì nếu không có gì bất ngờ xảy ra, sau này mọi người đều là người một nhà.

Heinze lại hơi nhíu mày, sau đó giãn ra.

Tuy anh ta cảm thấy Thương hội Tân Phi từ nay về sau trở thành thuộc hạ của một gia tộc lớn có chút đáng tiếc, nhưng đây lại là chuyện bất đắc dĩ.

Trên Lục địa Saiens, nếu không có quý tộc lớn đứng sau lưng ủng hộ, thương nhân và Thương hội bình thường căn bản không thể nào thật sự đứng vững gót chân.

Đã Hứa Dịch ngay từ đầu đã lựa chọn Tử tước Leslie, vậy thì tốt nhất là không nên thay đổi, nếu không nhất định sẽ bị tất cả mọi người vứt bỏ, kết cục cuối cùng nhất định sẽ rất khó coi.

Hứa Dịch nhìn thấy sắc mặt hai người biến hóa, khẽ mỉm cười.

Suy nghĩ của hai người không khó đoán, nhưng Hứa Dịch lại chưa chắc đã thật sự giống như bọn họ nghĩ, hoàn toàn đầu nhập vào gia tộc đứng sau Tử tước Leslie.

Đương nhiên, có được sự ủng hộ nhất định là điều chắc chắn cần thiết, nhưng giữ lại sự tự chủ nhất định cũng là điều Hứa Dịch kiên trì.

Còn về việc làm sao để đạt được sự cân bằng ở giữa, chính là vấn đề mà Hứa Dịch phải đối mặt.

"Sebas, báo cáo vẫn chưa xong, tiếp tục đi." Hứa Dịch nói với Sebas.

"Vâng, Hội trưởng." Có lẽ là đã coi Hứa Dịch là người một nhà, Sebas lúc này đối mặt với Hứa Dịch càng thêm cung kính hơn mấy phần, lớn tiếng đáp một tiếng, cúi đầu nhìn sổ sách, lại hơi dừng một chút, lúc này mới hơi do dự nói: "Ngoài chi phí cho công nhân ra, khoản chi lớn nhất đều đến từ các khoản đầu tư của Hội trưởng. Trong đó bao gồm năm trăm đồng vàng cố định mỗi tháng cho Người lùn, và khoản đầu tư nghiên cứu vật liệu không cố định, tạm thời ấn định là hai trăm đồng vàng mỗi tháng. Ngoài ra còn có khoản đầu tư một ngàn đồng vàng mỗi năm cho Đại Pháp sư Camillo, tính trung bình mỗi tháng là tám mươi ba đồng vàng. Sau đó là khoản đầu tư cho viện nghiên cứu của Tiểu thư Stella ba người, khoản này ít hơn một chút, tổng chi phí tháng trước là năm mươi bảy đồng vàng. Cộng thêm kế hoạch quỹ hỗ trợ học tập dành cho Học viện Ma thuật Nam tước Rictor mà Hội trưởng ngài đề xuất trước đó hai ngày, mỗi tháng tôi ước tính sơ bộ, đại khái là khoảng một trăm đồng vàng. Tính ra như vậy, các khoản chi mà Hội trưởng ngài đề xuất tạm thời không thể thống kê cụ thể, nhưng mỗi tháng hẳn là khoảng một ngàn đồng vàng."

"Nhiều quá!"

"Ít quá!"

Heinze ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch: "Mỗi tháng đầu tư một ngàn đồng vàng mà cậu còn chê ít? Hứa Dịch, lợi nhuận của Thương hội chúng ta mỗi tháng cũng chỉ có hơn một vạn đồng vàng, trừ đi tiền lương của công nhân chỉ còn lại chưa đến sáu ngàn đồng vàng, cậu lại dùng thêm một ngàn đồng vàng, vậy thì chỉ còn lại năm ngàn đồng vàng!"

"Sao? Anh cảm thấy lợi nhuận ròng năm ngàn đồng vàng là ít?" Hứa Dịch liếc mắt nhìn Heinze một cái."Nói thật, tôi thật sự cảm thấy khoản đầu tư một ngàn đồng vàng là quá ít. Nếu để tôi lựa chọn, tôi thậm chí hy vọng có thể đầu tư toàn bộ lợi nhuận của Thương hội vào nghiên cứu."

"Cậu điên rồi? Vậy chúng ta còn kiếm tiền làm gì?" Heinze nhịn không được lớn tiếng nói.

Là cổ đông lớn của Thương hội Tân Phi, anh ta có thể chấp nhận Hứa Dịch lấy ra một phần lợi nhuận để đầu tư vào các nghiên cứu khác nhau, nhưng anh ta tuyệt đối sẽ không chấp nhận ý nghĩ Hứa Dịch đầu tư toàn bộ lợi nhuận của Thương hội vào nghiên cứu.

Hứa Dịch nhún vai, anh sớm biết tầm nhìn của Heinze luôn hạn hẹp, cho nên cũng không cảm thấy bất ngờ khi anh ta có phản ứng này.

"Tử tước Leslie có ý kiến gì?" Hứa Dịch hỏi Sebas.

Sebas do dự một chút, nhìn Heinze một cái, miễn cưỡng cười nói: "Tử tước đại nhân nói bản thân ngài ấy đã đồng ý với Hội trưởng là không tham dự vào quyết sách của Thương hội, ngài muốn làm gì ngài ấy đều không có ý kiến."

"Thật sao?" Hứa Dịch mỉm cười, xoay người xòe hai tay với Heinze, ý tứ không cần nói cũng hiểu.

Heinze hừ lạnh một tiếng, cũng không nói thêm gì nữa.

Hứa Dịch nhìn Heinze một cái, đột nhiên lộ ra nụ cười thần bí, vẫy tay với ba người.

"Kỳ thật tôi có một kế hoạch, đảm bảo sẽ khiến Thương hội kiếm được rất nhiều tiền, các anh có muốn nghe không?"

Tinh thần Heinze chấn động, anh ta rất rõ ràng năng lực của Hứa Dịch, đã Hứa Dịch nói như vậy, vậy thì chứng minh anh thật sự có kế hoạch khả thi.

Vì vậy Heinze lập tức tập trung tinh thần, lại gần, nghiêm túc lắng nghe.

Chương 479: Xâm lược thương mại

"Hội trưởng Hứa, dù sau này Thương hội Tân Phi các ông muốn chuyển nhượng công nghệ gì, Thương hội Vito chúng tôi cũng đặt trước một suất, ông đừng quên đấy nhé."

"Hội trưởng Hứa, không chỉ Thương hội Vito họ, Thương hội Cabral chúng tôi cũng đặt một suất."

"Còn cả Thương hội Munstar chúng tôi nữa."

"Còn cả chúng tôi..."

...

Nhìn các đại diện thương hội thành Cerwell đang hào hứng sôi nổi, Hứa Dịch cười ha hả, gật đầu nói lớn: "Mọi người cứ yên tâm, sau này chỉ cần Thương hội Tân Phi chúng tôi muốn bán ra công nghệ trong tay, nhất định sẽ ưu tiên xem xét đồng nghiệp thành Cerwell và đồng nghiệp thành Bontar trước tiên. Chỉ cần Bá tước Satsuma còn tiếp tục làm Thành chủ thành Cerwell, lời hứa này sẽ không thay đổi."

Ngồi bên cạnh, danh nghĩa là giám sát buổi lễ ký kết chuyển nhượng công nghệ của Thương hội Tân Phi lần này, Bá tước Satsuma liếc nhìn Hứa Dịch một cái, mỉm cười khẽ gật đầu, thần sắc đầy vẻ tán thưởng.

Việc Hứa Dịch thêm điều kiện này vào lời hứa, chẳng nghi ngờ gì là một sự ủng hộ cực lớn dành cho ông.

Quả nhiên, nghe Hứa Dịch nói vậy, các đại diện thương hội thành Cerwell đồng loạt bày tỏ đương nhiên sẽ ra sức ủng hộ công việc của Bá tước Satsuma, cùng nhau phát triển thành Cerwell thật tốt, để Bá tước Satsuma mãi mãi vững vàng trên vị trí Thành chủ thành Cerwell.

Nghe đến đây, Bá tước Satsuma lại bỗng bật cười: "Các ông đây là chúc phúc hay nguyền rủa tôi vậy? Mãi mãi làm Thành chủ ở đây, chẳng phải có nghĩa là tôi vĩnh viễn chẳng còn cơ hội thăng chức nữa sao?"

Các đại diện thương hội đồng loạt cười lớn, lần lượt trách móc vị đại diện thương hội lỡ lời kia vài câu, không khí vẫn hòa thuận, hài hòa vui vẻ.

Buổi lễ ký kết chuyển nhượng công nghệ của Thương hội Tân Phi hôm nay, dù là ai cũng đều đạt được kết quả vô cùng mãn nguyện.

Bá tước Satsuma nhận được sự ủng hộ của các thương hội trong thành, còn các thương hội trong thành Cerwell thì nhận được từ tay Thương hội Tân Phi đủ loại công nghệ sản xuất Máy móc Ma lực gia dụng mà họ hằng mơ ước.

Theo thỏa thuận họ đã ký với Hứa Dịch, Thương hội Tân Phi không chỉ cung cấp cho họ công nghệ liên quan đầy đủ, mà còn hướng dẫn toàn diện để họ hoàn thành việc xây nhà máy cũng như sản xuất, đảm bảo họ có thể thực sự biến những công nghệ này thành hàng hóa.

Đồng thời Hứa Dịch còn cam kết, Thương hội Tân Phi sẽ không xây dựng bất kỳ nhà máy Máy móc Ma lực gia dụng nào trong thành Cerwell, tức là Thương hội Tân Phi sẽ không trực tiếp tranh giành thị trường với họ ngay trong thành Cerwell.

Đây quả là một tin cực tốt đối với các thương hội này, vì họ đều hiểu rất rõ, cho dù có được công nghệ sản xuất đầy đủ từ Thương hội Tân Phi, thì Máy móc Ma lực gia dụng do họ sản xuất ra cũng tuyệt đối không thể sánh được với Máy móc Ma lực gia dụng nhãn hiệu Tân Phi.

Hơn nữa hiện giờ Thương hội Tân Phi đã rất nổi tiếng trong Vương quốc Lanpari, phần lớn người dân trong vương quốc chỉ cần muốn mua Máy móc Ma lực gia dụng, đều đã mặc định là nhãn hiệu Tân Phi.

Nếu Thương hội Tân Phi xây dựng nhà máy Máy móc Ma lực gia dụng ngay tại thành Cerwell, sản xuất tại chỗ rồi bán ra Máy móc Ma lực gia dụng nhãn hiệu Tân Phi, thì họ hầu như không có khả năng nào cạnh tranh nổi.

Như vậy, cho dù họ có mua được những công nghệ này, cũng rất khó có thể thực sự ứng dụng và phát triển lên được, càng đừng nói đến việc dựa vào những công nghệ đó để kiếm tiền.

Cũng chính vì Hứa Dịch đưa ra cam kết này, mới khiến những thương hội trước đó còn có phần do dự về việc mua công nghệ sản xuất Máy móc Ma lực gia dụng cũng hạ quyết tâm, khiến cho buổi lễ ký kết chuyển nhượng công nghệ của Thương hội Tân Phi hôm nay diễn ra vô cùng sôi động, các đại diện thương hội đối với Hứa Dịch càng thêm niềm nở, hết sức khách khí và có lợi.

Còn đối với Hứa Dịch mà nói, thành quả trên sổ sách đã vô cùng đáng quan sát.

Thông qua việc bán các công nghệ liên quan cho các thương hội thành Cerwell này, chỉ riêng các thỏa thuận chuyển nhượng ký kết trong một ngày hôm nay, tổng số tiền liên quan đã lên tới hơn ba trăm vạn đồng vàng.

Tuy so với một nghìn năm trăm vạn đồng vàng thu được khi bán công nghệ ở thành Anweimar thì kém hơn nhiều, nhưng đây dù sao cũng chỉ là thành quả của một thành phố Cerwell mà thôi.

Nếu ở mỗi thành phố trong Vương quốc Lanpari đều có thể đạt được khoản thu như vậy, thì chỉ riêng việc bán chuyển nhượng công nghệ, khoản lợi nhuận mà Thương hội Tân Phi thu được đã lớn đến mức khiến người ta phải kinh ngạc.

Ngoài khoản thu trên sổ sách ra, điều Hứa Dịch coi trọng hơn chính là thông qua lần chuyển nhượng công nghệ này, khiến hơn một nửa số thương hội ở thành Cerwell đã tham gia vào ngành công nghiệp ma pháp.

Tuy còn một khoảng cách khá xa để thực sự đưa họ vào hệ thống công nghiệp ma pháp, nhưng Hứa Dịch tin rằng có Bá tước Satsuma trấn giữ ở đây, kết quả chắc chắn sẽ vô cùng xuất sắc.

Quan trọng hơn, việc đưa thành Cerwell vào hệ thống công nghiệp ma pháp, đồng nghĩa với việc ngành công nghiệp ma pháp do Thương hội Tân Phi dẫn dắt đã đặt được một nền móng vững chắc ở tỉnh Đông Bắc của vương quốc, rồi thông qua thành Cerwell lan tỏa ra, sớm muộn gì cũng có thể đưa cả tỉnh Đông Bắc vào hệ thống này.

Nếu có thể hoàn thành mục tiêu này, thì cộng thêm với thành Bontar và các thành phố lân cận, cho đến thành Anweimar và nhiều nơi khác mà ngành công nghiệp ma pháp hiện đã lan tỏa tới, cả Vương quốc Lanpari sẽ có hơn một nửa lãnh thổ được đưa vào hệ thống công nghiệp ma pháp.

Đến lúc đó, ngọn lửa công nghiệp do chính tay Hứa Dịch nhóm lên này, mới có thể coi là thực sự bùng cháy khắp Vương quốc Lanpari.

Buổi lễ ký kết đạt được thành công viên mãn, là nhân vật chính của buổi lễ, sau khi kết thúc, Hứa Dịch đại diện Thương hội Tân Phi mở tiệc chiêu đãi các đại diện thương hội tại tửu lâu lớn nhất trong thành Cerwell.

Chỉ có điều sau khi dùng xong bữa tiệc trưa, Hứa Dịch cùng Bá tước Satsuma lại tụ họp với đại diện của ba thương hội lớn nhất trong thành Cerwell, mở thêm một cuộc họp nhỏ.

Trong số đó, có cả hội trưởng Sampson của Thương hội Mậu dịch Melda.

"Hội trưởng Hứa, tôi vẫn giữ nguyên câu nói đó, nhà máy luyện thép do Thương hội Tân Phi các ông và phủ Thành chủ cùng chủ trì, tôi không có ý kiến gì. Nhưng ông hoàn toàn không định tiết lộ công nghệ luyện thép cho chúng tôi, như vậy có hơi khó nói qua rồi đấy chứ?" Sắc mặt hội trưởng Sampson lúc này chẳng còn vui vẻ như lúc ở buổi lễ ký kết vừa rồi.

"Đúng vậy, hội trưởng Hứa, ba thương hội chúng tôi đều rất có thiện chí mới muốn góp cổ phần vào nhà máy luyện thép này, nhưng ông lại chỉ để chúng tôi bỏ vốn ra góp cổ phần, mà không cho chúng tôi tiếp cận công nghệ luyện thép, vậy chúng tôi bỏ tiền ra để làm gì?" Hội trưởng Thương hội Mobil, Dwayne Selop, ngồi bên cạnh cũng cau mày nói.

"Đúng thế, hội trưởng Hứa, thay vì để mỗi thương hội chúng tôi chỉ bỏ ra ba mươi vạn đồng vàng góp một phần cổ phần, chi bằng ông chuyển nhượng công nghệ luyện thép cho chúng tôi, ba thương hội chúng tôi mỗi nhà đều có thể bỏ ra tối thiểu một trăm vạn đồng vàng để mua công nghệ này. Nếu ông thấy mức giá này chưa vừa ý, chúng ta vẫn có thể bàn thêm. Còn như phương án để chúng tôi góp cổ phần như hiện giờ, chúng tôi đều thấy chẳng có ý nghĩa gì cả." Hội trưởng Thương hội Rockefeller còn lại, Skander Orwell, cũng phụ họa.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua mặt ba người, mỉm cười nói: "Mời các vị góp cổ phần, đương nhiên là để mọi người cùng kiếm tiền. Nếu không thì Thương hội Tân Phi chúng tôi tự mình xây nhà máy luyện thép này là được rồi, hà cớ gì phải mời các vị vào góp cổ phần? Ba vị, các vị sẽ không cho rằng Thương hội Tân Phi chúng tôi vì thiếu vốn nên mới mời các vị đầu tư góp cổ phần chứ?"

Ba người nhìn nhau, đồng loạt lắc đầu.

Ai mà chẳng biết Thương hội Tân Phi hiện là một trong những thương hội thu lợi nhuận cao nhất trong Vương quốc Lanpari, bất kể Thương hội Tân Phi sản xuất ra Máy móc Ma thuật gì, luôn bị mua sạch ngay trong thời gian sớm nhất.

Nói họ thiếu vốn, đó quả thực là chuyện cười to nhất thiên hạ.

Thấy ba người im lặng không nói gì, Hứa Dịch tiếp lời: "Nói thật thì, tôi muốn mời ba thương hội các vị góp cổ phần vào nhà máy luyện thép này, thực ra là hy vọng có thể nhân đó đoàn kết các đồng nghiệp trong thành Cerwell lại. Sở dĩ để phủ Thành chủ cũng tham gia vào, và do Thành chủ đại nhân lãnh đạo, chính là để các vị có thể toàn lực ủng hộ công việc của Thành chủ đại nhân. Nếu không thì tôi việc gì phải làm thêm chuyện thừa thãi này?"

Hội trưởng Sampson khẽ cau mày, có phần không hài lòng: "Hội trưởng Hứa, cho dù ông không làm vậy, chúng tôi vẫn sẽ ủng hộ công việc của Thành chủ đại nhân như thường."

Hứa Dịch cười cười, không giải thích thêm, nhìn ba người rồi lại nói: "Tôi biết các vị rất mong có được công nghệ luyện thép, nhưng thật đáng tiếc, sau này tôi có thể sẽ cân nhắc chuyển nhượng công nghệ này, nhưng ít nhất ở giai đoạn hiện tại thì chưa được. Nhà máy luyện thép không chỉ dùng để kiếm tiền, mà còn phải gánh vác công tác quân bị vô cùng quan trọng, mặt này không thể có chút sơ suất nào."

"Quân bị?" Ba người ngỡ ngàng quay đầu nhìn về phía Bá tước Satsuma.

Bá tước Satsuma nhấp một ngụm trà, khẽ gật đầu: "Đúng vậy, các loại thép luyện ra từ nhà máy luyện thép này, sẽ có rất nhiều được dùng để nâng cấp quân bị cho thành Cerwell. Còn cụ thể làm thế nào, các vị không cần hỏi thêm."

Ba người vội vàng gật đầu.

Nhìn nhau một lượt, hội trưởng Sampson hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, ông vừa nói, sau này ông sẽ cân nhắc chuyển nhượng hoặc bán công nghệ luyện thép, đúng không?"

"Đúng vậy."

"Vậy sao chúng ta không ký thêm một bản thỏa thuận nữa nhỉ? Nếu sau này Thương hội Tân Phi các ông muốn chuyển nhượng bán công nghệ luyện thép, ba thương hội chúng tôi sẽ có quyền ưu tiên."

Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, từ từ lắc đầu: "E là không được, tôi chỉ có thể đảm bảo để các vị nằm trong danh sách thương hội được cung cấp đợt đầu tiên. Còn cụ thể đến lúc đó chuyển nhượng bán ra như thế nào, còn phải tùy tình hình cụ thể mà định."

Hội trưởng Sampson và hai người còn lại nhìn nhau, thần sắc đều có phần bất lực.

Tuy Hứa Dịch tỏ ra vô cùng mạnh mẽ, hầu như không cho họ chút cơ hội thương lượng nào, nhưng hiện giờ về mặt này Thương hội Tân Phi đang chiếm ưu thế tuyệt đối, bất kể Hứa Dịch có tỏ ra mạnh mẽ đến đâu, họ cũng chẳng có cách nào khác.

Trầm tư hồi lâu, hội trưởng Sampson từ từ gật đầu: "Được, Thương hội Mậu dịch Melda chúng tôi sẵn lòng bỏ ra ba mươi vạn đồng vàng góp cổ phần vào nhà máy luyện thép này."

Hội trưởng Selop và hội trưởng Orwell nhìn nhau, đồng loạt gật đầu.

Sau khi tiễn ba người đi, Bá tước Satsuma nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt tựa cười không cười.

"Này, Hứa Dịch, cậu nhất định phải kéo cả ba thương hội đó vào cuộc, e rằng không chỉ đơn giản là để ủng hộ công việc của ta đâu nhỉ?"

Hứa Dịch làm ra vẻ mặt bị oan ức: "Thành chủ đại nhân, sao ngài lại nói vậy chứ? Tôi đây là toàn tâm toàn ý vì ngài mà suy tính đấy, ngài lại còn nghi ngờ tôi!"

Bá tước Satsuma xua tay: "Thôi được rồi, cất cái vẻ mặt đó đi, ta còn không hiểu rõ cậu à? Nếu việc gì không có lợi cho cậu, cậu mà chịu làm thì lạ thật đấy."

Hứa Dịch cười hì hì: "Cái này thì... tôi là thương nhân mà, tranh thủ lợi ích cho bản thân chẳng phải là lẽ đương nhiên sao."

Bá tước Satsuma gật đầu: "Vậy thì còn tạm được. Nhưng Hứa Dịch, sao ta chẳng thấy cậu hay Thương hội Tân Phi các cậu có thể thu được lợi ích gì từ việc này nhỉ? Ta nhớ nhà máy luyện thép vốn là nơi có lợi nhuận ổn định nhất của thương hội các cậu mà? Giờ không dưng lại chia bớt một phần cho ba thương hội đó, lợi ích của các cậu nằm ở đâu?"

"Không phải cứ đồng vàng lộ ra trên mặt mới tính là lợi ích." Hứa Dịch mỉm cười. "Thành chủ đại nhân, ngài có phát hiện ra một điểm chung nào đó giữa ba thương hội này không?"

Bá tước Satsuma cau mày: "Ta chỉ biết cả ba thương hội đó đều là những thương hội hàng đầu trong thành Cerwell."

"Điều đó không quan trọng." Hứa Dịch lắc đầu. "Điểm chung mà tôi coi trọng, chính là cả ba thương hội này đều có giao dịch buôn bán với Vương quốc Sack."

Bá tước Satsuma khẽ giật mình, trợn to mắt nhìn Hứa Dịch, trầm giọng: "Cậu định làm gì?"

Khóe miệng Hứa Dịch khẽ nhếch lên, lộ ra một nụ cười đầy thâm ý.

"Thành chủ đại nhân, có lẽ ngài chưa từng nghe qua một danh từ, gọi là xâm lược thương mại."

Chương 480: Muốn là phải bất chấp thủ đoạn

Sau khi ở lại thành Cerwell tròn hơn nửa tháng, Hứa Dịch cuối cùng cũng phải rời đi.

Chuyến đi lần này, tính từ lúc rời khỏi thành Bontar, đến nay đã hơn một tháng, thậm chí còn dài hơn cả lần trước anh đến Công quốc Stan.

Nhìn thấy chỉ còn hơn chục ngày nữa là đến năm mới, Hứa Dịch tự nhiên phải tranh thủ trước Tết trở về thành Bontar, cùng Stella và Đại pháp sư Camillo đón năm mới.

Khác với Hứa Dịch, đám nhân viên Thương hội Tân Phi đi cùng đoàn xe lần này đều chỉ có thể ở lại thành Cerwell đón năm mới.

Cơ sở sản xuất ở thành Cerwell vẫn đang trong giai đoạn xây dựng ban đầu căng thẳng, còn cả đống công việc cụ thể cần hoàn thành, ngoại trừ Hứa Dịch với thân phận hội trưởng có chút đặc quyền ra, những người khác làm sao có thể rảnh tay được.

Lúc đoàn xe đến đây rầm rộ có đến cả trăm người, còn bây giờ cùng Hứa Dịch trở về chỉ có mỗi Linda.

Ngay cả năm mươi vệ sĩ đoàn thương đi cùng cũng bị Hứa Dịch giữ lại hết ở đây, phụ trách công tác cảnh vệ an ninh cho cơ sở sản xuất của Thương hội Tân Phi.

Đêm trước ngày rời thành Cerwell, Hứa Dịch với tư cách hội trưởng đã tổ chức trước một buổi tiệc mừng năm mới ngay tại cơ sở sản xuất vẫn còn đang trong hình hài sơ khai, tập hợp toàn bộ nhân viên Thương hội Tân Phi ở lại đây, để họ được thưởng thức một bữa tiệc thịnh soạn, coi như mừng năm mới trước cho mọi người.

Sáng sớm hôm sau, Hứa Dịch xoa xoa cái đầu hơi đau vì say rượu rồi bò dậy, định đánh thức Linda bên cạnh, tính khởi hành càng sớm càng tốt.

Nhìn Linda vươn vai để lộ ra một mảng da thịt trắng nõn, Hứa Dịch cười khổ một tiếng, thầm nghĩ rõ ràng tối qua mình đã say khướt, sao về đến nơi vẫn còn sức chiến đấu ba trăm hiệp với Linda được? Chẳng lẽ đây chính là cái gọi là "rượu vào loạn tính"?

"Được rồi, mau dậy đi, chúng ta phải nhanh chân lên đường thôi. Tối nay ta còn định đến thành Anweimar nữa đấy." Hứa Dịch vỗ mạnh một cái vào cặp mông đầy đặn của Linda, giục giã.

Linda khẽ rên một tiếng, cố gắng lật người ngồi dậy.

Vừa định giúp Hứa Dịch mặc quần áo, cửa phòng bỗng "kẽo kẹt" bị đẩy ra, một bóng người xông vào.

Linda sợ hãi hét lên một tiếng, vội vàng thu người rúc vào trong chăn.

Hứa Dịch nhìn Quận chúa Caroline xông vào phòng rồi đi thẳng đến bên giường, bất đắc dĩ nói: "Quận chúa điện hạ, sáng sớm đã xông vào phòng ngủ của một người đàn ông, không hay lắm đâu?"

Quận chúa Caroline đảo đôi mắt to, ánh mắt lướt qua nửa thân trên trần trụi của Hứa Dịch lộ ra ngoài chăn và làn da cũng để lộ của Linda bên cạnh, nở một nụ cười đầy ẩn ý.

"Có gì không hay đâu? Dù sao mấy đêm nay tôi cũng nghe đủ rồi, chẳng có gì bất ngờ cả."

Hứa Dịch đau đầu gõ gõ trán, trong lòng lại một lần nữa chửi thầm cái khả năng cách âm tồi tệ của phòng ốc trong phủ Thành chủ, thở dài nói: "Thôi được rồi, Quận chúa điện hạ, sáng sớm cô đến đây làm gì thế? Nếu là chuyện chính sự thì tôi nghĩ hôm qua đã bàn bạc xong hết rồi chứ? Cho dù có việc gì nghiêm túc, cũng xin cô ra ngoài trước, để tôi mặc quần áo xong rồi nói tiếp có được không?"

"Đương nhiên là có chuyện chính sự, mà còn là chuyện chính sự nghiêm túc hơn cả chuyện hôm qua chúng ta bàn bạc nữa đấy." Quận chúa Caroline khẽ mỉm cười, nhưng chẳng hề có ý định rời đi, ngược lại còn ngồi thẳng xuống mép giường, sau đó đưa một ngón tay thon dài, khẽ chạm vào ngực Hứa Dịch, trượt dần xuống dưới.

Hứa Dịch chộp lấy bàn tay của Quận chúa Caroline đang sắp trượt tới bụng mình, cau mày nói: "Quận chúa điện hạ, trước đây tôi đã nói với cô rồi, đùa giỡn kiểu này không hề khiến tôi có thiện cảm hơn với cô đâu, mong cô tự trọng."

Quận chúa Caroline nghiêng đầu, nhìn chằm chằm Linda một lúc, khiến Linda không nhịn được mà trốn ra sau lưng Hứa Dịch, lúc này cô ta mới quay lại nhìn Hứa Dịch, khẽ cười nói: "Hội trưởng Hứa, anh có thấy tôi là một người đàn bà phóng đãng không?"

Hứa Dịch im lặng giây lát, lắc đầu: "Tôi không nghĩ vậy, nhưng cách cư xử của cô thật sự có phần khinh suất, tôi không thích như vậy."

"Vậy anh có biết vì sao không?" Quận chúa Caroline lại hỏi.

Hứa Dịch lại lắc đầu.

"Nói cho anh biết nhé, Hội trưởng Hứa, những gì tôi nói với anh trước đây không phải là đùa đâu, tôi thật sự đã để ý anh rồi, tôi rất muốn có được anh cho riêng mình. Từ nhỏ tôi đã được cha dạy rằng, chỉ cần là thứ mình muốn, thì phải dùng mọi thủ đoạn để giành lấy. Anh nên mừng vì đây không phải Công quốc Delac, nếu không, cho dù có phải dùng vũ lực, tôi cũng sẽ trói anh lên giường của mình, chứ không phải như bây giờ, đêm nào cũng chỉ có thể nghe anh và cô nô lệ xinh đẹp này lăn lộn trên giường."

Nhìn vẻ mặt vô cùng nghiêm túc của Quận chúa Caroline, Hứa Dịch thật sự không biết rốt cuộc cô ta vẫn như trước chỉ đang trêu chọc mình, hay là thật lòng nghĩ vậy.

Dù là ở Trái Đất hay sau khi đến thế giới này, Hứa Dịch chưa bao giờ gặp một cô gái có tác phong táo bạo như Quận chúa Caroline.

Nếu nói anh hoàn toàn không hề động lòng trước Quận chúa Caroline, thì đương nhiên là không thể.

Dù sao thì ngoại hình của Quận chúa Caroline cũng vô cùng xinh đẹp, khí chất tuyệt vời, thân hình lại đẹp, người phụ nữ như vậy, chẳng có người đàn ông bình thường nào lại không rung động.

Nhưng đúng như những gì Hứa Dịch từng nói, anh rất không quen với kiểu tác phong này, cộng thêm đủ loại e dè, khiến anh căn bản không hề có ý định gì thật sự với Quận chúa Caroline.

Im lặng hồi lâu, Hứa Dịch thở dài nói: "Quận chúa điện hạ, cô có thể yêu mến tôi là vinh hạnh của tôi, nhưng tôi đã có vợ rồi, cho nên giữa chúng ta không có khả năng này đâu, mong cô nhận rõ điều đó. Hơn nữa cô cũng không cần phải làm như vậy với tôi, sự hợp tác giữa Thương hội Tân Phi chúng tôi và Công quốc Delac các người là quyết định tôi đưa ra sau khi cân nhắc kỹ càng nhiều mặt, sẽ không thay đổi vì mối quan hệ giữa chúng ta, cho nên cô chỉ cần yên tâm thúc đẩy hợp tác, phát triển thật tốt là được rồi."

"Vậy có nghĩa là anh vẫn không tin rằng tôi chỉ đơn thuần động lòng với chính bản thân anh sao?" Quận chúa Caroline dường như rất thất vọng lắc đầu, liếc nhìn Linda phía sau Hứa Dịch một cái, nhưng lại lộ ra chút nụ cười, đứng dậy nói: "Vậy được rồi, Hội trưởng Hứa, tôi cho anh mười phút để dậy. Trước khi anh đi, tôi có vài chuyện muốn xác nhận lại với anh."

Thấy Quận chúa Caroline đã rời khỏi phòng và khép cửa lại, Hứa Dịch lúc này mới thở phào nhẹ nhõm, lộ ra nụ cười bất đắc dĩ, lắc đầu, tung chăn định xuống giường.

Ai ngờ chăn vừa tung ra, cửa phòng lại đột nhiên bị mở toang.

Hứa Dịch sững sờ ngẩng đầu, liền chạm phải ánh mắt nóng bỏng của Quận chúa Caroline.

Nhận ra ánh mắt của Quận chúa Caroline không nhìn thẳng vào mắt mình, mà lệch xuống dưới hơn, Hứa Dịch không kìm được mà cúi đầu nhìn xuống, liền thấy "cậu nhỏ" trần trụi của mình lúc này đang hiên ngang đứng thẳng vì mới thức dậy buổi sáng.

Hứa Dịch lập tức biến sắc, vội vàng kéo chăn che lại, rồi ngẩng đầu lên, trừng mắt nhìn Quận chúa Caroline.

Quận chúa Caroline lại liếc mắt đưa tình về phía Hứa Dịch, phát ra tràng cười trong trẻo như tiếng chuông bạc, xoay người thướt tha rời đi.

Đợi Hứa Dịch mặc chỉnh tề, đến phòng khách phía trước, liền thấy Quận chúa Caroline đang ngồi trên một chiếc ghế, ung dung nhâm nhi tách trà nóng.

Thấy Hứa Dịch, ánh mắt Caroline lập tức quét về phía nửa thân dưới của anh.

Hứa Dịch đỏ mặt, vội vàng ngồi xuống chiếc ghế đối diện Quận chúa Caroline, hơi nhổm người lên che giấu vẻ ngượng ngùng, tức giận nói với Quận chúa Caroline: "Quận chúa điện hạ, cô đùa kiểu này, không sợ tôi trả đũa sao?"

Lời vừa buột miệng, Hứa Dịch lập tức nhận ra sai lầm của mình.

Quả nhiên, nghe câu này của Hứa Dịch, Quận chúa Caroline khẽ cười, làm một tư thế mời chào Hứa Dịch, thần sắc tràn đầy ý cợt, nói: "Tôi luôn hoan nghênh Hội trưởng Hứa đến trả đũa đấy, nhưng Hội trưởng Hứa, anh thật sự sẽ đến chứ?"

Hứa Dịch lắc đầu, trong lòng biết rõ nếu tiếp tục vướng vào chuyện này với Quận chúa Caroline, mình chỉ có thiệt phần.

"Thôi bỏ đi, không nói mấy chuyện vô bổ này nữa. Quận chúa điện hạ, cô muốn xác nhận với tôi chuyện gì? Hôm qua chúng ta chẳng phải đã bàn bạc xong xuôi rồi sao?"

Thấy Hứa Dịch nghiêm túc lại, Quận chúa Caroline cũng thu lại tâm tư đùa giỡn, đặt tách trà xuống, nghiêm túc đáp: "Tin vừa nhận được hôm nay, cha tôi cho biết sẵn lòng tăng cường hợp tác với Thương hội Tân Phi các anh, cho nên hy vọng có thể lấy hai mỏ khoáng nằm gần biên giới Vương quốc Lanpari trong lãnh thổ công quốc làm điều kiện, đổi lấy vài kỹ thuật của Thương hội Tân Phi các anh."

Hứa Dịch hơi cau mày: "Quận chúa điện hạ, cô nên biết rõ, có vài kỹ thuật thương hội chúng tôi sẽ không chuyển nhượng, cho dù dùng hai mỏ khoáng để đổi cũng không được."

"Điều này tôi đương nhiên biết rõ, nhưng vài kỹ thuật chúng tôi muốn đổi lấy vẫn nằm trong phạm vi những kỹ thuật liên quan mà trước đây chúng ta đã bàn bạc xác định chuyển nhượng. Nói chính xác hơn, chính là vài kỹ thuật liên quan đến Máy móc Ma lực công trình cỡ lớn. Trước đây Hội trưởng Hứa anh nói những kỹ thuật này sẽ chuyển nhượng sau, nhưng cha tôi cho biết hy vọng các anh có thể chuyển nhượng càng sớm càng tốt, để công quốc chúng tôi có thể hấp thụ những kỹ thuật này nhanh hơn." Quận chúa Caroline nói.

"Vậy cụ thể là mấy kỹ thuật nào?" Hứa Dịch hỏi.

"Cụ thể mà nói, chính là ba kỹ thuật: kỹ thuật truyền động đồng trục cho Máy móc Ma lực cỡ lớn, kỹ thuật hồi vị cánh tay xoay, và kỹ thuật khởi động định giờ định điểm."

Hứa Dịch hơi nheo mắt lại.

Ba kỹ thuật này thoạt nghe không có gì đặc biệt, nhưng gộp lại thì có một điểm chung, đó là đều liên quan đến máy bắn đá ma lực.

Kết hợp với việc Công quốc Delac trước đây tỏ ra vô cùng nhiệt tình với các kỹ thuật liên quan đến Máy móc Ma lực công trình cỡ lớn, Hứa Dịch càng thêm chắc chắn rằng Công quốc Delac rõ ràng đang rất hứng thú với máy bắn đá ma lực do Thương hội Tân Phi sản xuất, muốn tự mình sản xuất phỏng chế.

Hoặc xa hơn nữa, họ còn muốn tự nghiên cứu chế tạo một số Máy móc Ma lực quân dụng cỡ lớn.

Điều này khiến Hứa Dịch có chút khó hiểu.

Nếu nói vì muốn nâng cao thực lực quân đội của công quốc mình, thì phía Công quốc Delac thích hợp nhất phải là loại vũ khí đơn binh như nỏ liên hoàn ma pháp, chi phí không cao, trang bị đơn giản mà uy lực lại không tồi mới đúng, sao ngay từ đầu lại đặt ánh mắt vào loại Máy móc Ma lực quân dụng cỡ lớn như máy bắn đá ma lực thế này?

Nhưng vấn đề này đối với Hứa Dịch mà nói không quá quan trọng, vì yêu cầu này cũng không nằm ngoài phương hướng mà trước đây anh đã bàn bạc và xác định với Bá tước Satsuma.

Thế là Hứa Dịch suy nghĩ nghiêm túc một lúc, rồi gật đầu tỏ ý đồng ý.

Thấy Hứa Dịch gật đầu, Quận chúa Caroline lập tức nở nụ cười tươi như hoa, đứng dậy đi về phía Hứa Dịch, đồng thời đưa tay ra.

Hứa Dịch đương nhiên cũng đứng dậy, cùng đưa tay ra, định bắt tay với Quận chúa Caroline làm dấu hiệu.

Ai ngờ tay anh vừa chạm vào tay Quận chúa Caroline, cô ta bỗng dùng lực, kéo Hứa Dịch về phía mình, đồng thời tự mình cũng ghé sát lại.

Hứa Dịch trở tay không kịp, chỉ có thể trơ mắt nhìn Quận chúa Caroline nhón chân lên, gương mặt xinh đẹp nhanh chóng áp sát mình.

Lần này lại khác với lần đột kích trong bữa tiệc trước đó, môi của Quận chúa Caroline không in lên má Hứa Dịch, mà áp thẳng lên môi anh.

Trên môi vừa cảm nhận được đôi môi nóng bỏng, mịn màng của Quận chúa Caroline, lập tức lại có một chiếc lưỡi nhỏ len ra từ giữa, trực tiếp phá vỡ tuyến phòng thủ đôi môi Hứa Dịch, linh hoạt chui vào miệng anh.

Đang lúc Hứa Dịch còn ngẩn người, chiếc lưỡi thơm của Quận chúa Caroline lại lập tức rút về, đồng thời khẽ há miệng, rồi dùng lực cắn mạnh một cái vào môi Hứa Dịch.

"Xuỵt——"

Hứa Dịch chỉ cảm thấy trên môi một trận đau nhói, không kìm được mà hít vào một hơi.

Sờ sờ môi, đầu ngón tay lại dính chút vết máu, hóa ra đã bị Quận chúa Caroline cắn rách.

Hứa Dịch dở khóc dở cười nhìn Quận chúa Caroline, tâm trạng vô cùng phức tạp.

Quận chúa Caroline lại nở một nụ cười vô cùng vui vẻ với Hứa Dịch, vẫy vẫy tay.

"Hội trưởng Hứa, tạm biệt."

Chương 96: Bạn học cũ

Hứa Dịch ngạc nhiên quay đầu lại, phát hiện ra ba người thanh niên trạc hai mươi tuổi không biết từ lúc nào đã đứng bên cạnh mình, người vừa gọi là một thanh niên tóc đỏ hoe đứng ở giữa.

Hơi sững người một lúc, Hứa Dịch cũng lộ ra vẻ mặt vui mừng, đấm một cái vào vai người thanh niên tóc đỏ hoe: "Elvin, không ngờ lại là cậu! Sao cậu cũng đến đây?"

Người thanh niên tên Elvin cười lớn, ôm chầm lấy Hứa Dịch, bĩu môi nói: "Cậu nói thừa rồi! Kỳ thi sát hạch của Hiệp hội Pháp sư, Pháp sư nào lại bỏ qua chứ? Cậu không phải cũng đến đây sao?"

Nói đến đây, Elvin đánh giá Hứa Dịch từ trên xuống dưới, vẻ mặt ngạc nhiên: "Ơ? Hứa Dịch, nhìn cậu bây giờ có vẻ như là có tiền nhỉ? Chẳng trách lại đến tham gia kỳ thi sát hạch, trước đây mỗi lần rủ cậu đến cậu đều nói mình không có tiền."

Hứa Dịch mỉm cười: "Cũng tạm."

Elvin này là bạn học cùng phòng với anh hồi còn ở Học viện Senkohel, mặc dù Hứa Dịch lớn tuổi hơn mấy người bạn cùng phòng một chút, nhưng dù sao cũng là thanh niên, rất dễ hòa đồng, hơn nữa Hứa Dịch chín chắn, điềm đạm hơn mấy người kia, kiến thức lại rộng, thiên phú Ma pháp lại cao, sau này gần như trở thành người dẫn dắt của mấy người kia.

Nghĩ đến mấy người bạn cùng phòng khác, Hứa Dịch nhìn hai người thanh niên bên cạnh Elvin, hỏi: "Sau khi tốt nghiệp cậu có liên lạc với Roy và những người khác không?"

Elvin nhún vai: "Sau khi tốt nghiệp mỗi người một ngả, muốn liên lạc cũng không liên lạc được. Nếu không phải hôm nay tình cờ gặp cậu ở đây, tôi cũng không biết cậu đang làm gì. Đúng rồi, bây giờ cậu đang làm gì? Tìm được việc gì tốt à? Mới có mấy tháng mà đã có tiền đến tham gia kỳ thi sát hạch rồi."

Hứa Dịch cười mà không đáp, quay sang nhìn hai người thanh niên kia: "Không giới thiệu bạn mới của cậu cho tôi à?"

"Ồ, suýt chút nữa thì quên mất." Elvin vỗ đầu, chỉ vào người thanh niên vạm vỡ, mặt vuông chữ điền bên trái: "Hai người họ đều là bạn đồng hành của tôi, anh ấy tên là Runy." Sau đó lại chỉ vào người thanh niên gầy gò, hơi thấp bên phải."Đây là Bob. Này, Runy, Bob, đây là bạn học cùng lớp với tôi hồi còn ở Senkohel, tên hơi kỳ lạ, gọi là Hứa Dịch. Nhưng mà người rất tốt, trước đây chúng tôi là bạn tốt ở học viện."

Runy và Bob bắt tay Hứa Dịch, Hứa Dịch liếc nhìn huy hiệu trên ngực hai người, phát hiện huy hiệu Pháp sư trên ngực Runy giống hệt của Caesar lúc nãy, còn huy hiệu Pháp sư trên ngực Bob chỉ có một đường gợn sóng, chứng tỏ anh ta chỉ là một Pháp sư sơ cấp cấp thấp nhất.

Còn Elvin thì giống hệt Hứa Dịch, trên ngực không hề có huy hiệu đại diện cho cấp bậc Pháp sư.

Thấy ánh mắt Hứa Dịch nhìn xuống ngực mình, Runy và Bob nhìn xuống ngực Hứa Dịch, thấy không có huy hiệu, biểu cảm không khỏi có chút kỳ lạ.

Elvin tinh ý nhận ra điều này, vội vàng giải thích: "Này, hai người đừng có mà xem thường Hứa Dịch nhé. Tuy rằng anh ấy không đeo huy hiệu, nhưng thiên phú rất tốt, hồi còn ở học viện đã gần như có thực lực của Pháp sư cấp ba rồi. Chỉ là mỗi lần chúng tôi rủ anh ấy đến tham gia kỳ thi sát hạch, anh ấy đều nói mình không có tiền, từ chối."

"Không có tiền?" Runy và Bob nhìn Hứa Dịch với ánh mắt càng thêm kỳ quái, Runy nhịn không được hỏi: "Elvin, chẳng lẽ học sinh của Học viện Senkohel các cậu đều giống như các cậu, không muốn tham gia kỳ thi sát hạch của Hiệp hội Pháp sư sao?"

"Này, đừng so sánh tôi với Hứa Dịch. Anh ấy là không có tiền, còn tôi là trước đây không thi đậu, hoàn toàn khác nhau có được không?" Elvin kêu lên.

Hứa Dịch vỗ vai Elvin: "Thôi được rồi, bất kể trước đây thế nào, lần này đã đến rồi, vậy thì hãy cố gắng thi đậu đi. Elvin, nhìn cậu bây giờ, chắc là nắm chắc thi đậu Pháp sư cấp hai rồi nhỉ?"

"Gần như vậy, chắc là không thành vấn đề." Elvin tự tin đáp. Nói xong liếc nhìn Hứa Dịch: "Đừng có mà chỉ nói tôi, cậu trước đây ở học viện được các giáo viên khen là thiên tài Ma pháp hiếm có, nửa năm không gặp, chắc là thực lực lại tăng tiến không ít nhỉ? Nói cho tôi biết, lần này cậu định trực tiếp thi đậu Pháp sư cấp bốn luôn à?"

Nghe Elvin hỏi vậy, Runy và Bob tuy rằng lộ ra vẻ chú ý, nhưng cũng không quá mức kinh ngạc.

Tuổi tác của Hứa Dịch nhìn qua lớn hơn bọn họ mấy tuổi, Ma pháp mạnh hơn bọn họ một chút cũng là chuyện bình thường.

"Ừm, gần như vậy." Hứa Dịch rất tùy ý gật đầu."Chuyện này không quan trọng, quan trọng là Elvin, sao cậu lại nghĩ đến chuyện đi mạo hiểm? Không thấy nguy hiểm sao?"

Elvin thở dài: "Nguy hiểm thì có cách nào khác? Tôi lại không phải là người có thiên phú đặc biệt tốt như cậu, có thể nhanh chóng trở thành Pháp sư cấp cao, từ nay về sau không lo cơm ăn áo mặc. Không đi mạo hiểm, cậu nói xem tôi có thể làm gì? Với chút Ma pháp ít ỏi của tôi, ngay cả làm trợ thủ cho các Đại Pháp sư cũng không đủ tư cách."

Runy và Bob ở bên cạnh cũng lộ vẻ mặt ảm đạm, hiển nhiên bọn họ cũng đang phải đối mặt với vấn đề giống như Elvin.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua mặt ba người, thầm nghĩ vấn đề mình vừa nghĩ đến xem ra không phải là suy đoán viển vông, mà là thực sự tồn tại.

"Elvin, nếu tôi nói, có một công việc có thể khiến cho các cậu không phải đối mặt với nguy hiểm, lại có thời gian rảnh rỗi để nghiên cứu Ma pháp, hơn nữa bản thân công việc này cũng có liên quan đến Ma pháp, có thể đồng thời nâng cao thực lực của bản thân, các cậu có muốn làm không?" Hứa Dịch nói.

Elvin cười khẩy một tiếng: "Này, Hứa Dịch, nửa năm không gặp, cậu cũng học được cách nói khoác rồi à? Làm gì có chuyện tốt như vậy chứ, cậu muốn an ủi tôi cũng không cần phải nói dối như vậy đâu."

Runy ở bên cạnh lại có vẻ động lòng, hỏi: "Công việc mà cậu nói, có thể cho bao nhiêu tiền?"

Hứa Dịch lại giơ một ngón tay: "Cụ thể có thể nhận được bao nhiêu còn phải xem tình hình, nhưng ít nhất cũng sẽ không thấp hơn mười đồng vàng một tháng."

"Mười đồng vàng một tháng? Đúng là không nhiều, nhưng không có nguy hiểm, lại có đủ thời gian rảnh rỗi, điều kiện cũng coi như không tệ." Elvin sờ cằm, tỏ vẻ hài lòng."Này, Hứa Dịch, cậu nói nghe cũng hay đấy, nhưng mà cậu đang nói đùa phải không? Công việc tốt như vậy, cậu cho tôi à?"

Hứa Dịch mỉm cười, nghiêm túc gật đầu: "Đúng vậy, là tôi cho."

Mãi đến khi trăng lên giữa trời, Hứa Dịch mới chậm rãi quay trở lại văn phòng.

Quản gia đã chuẩn bị bữa tối từ sớm, nhưng vì Hứa Dịch về quá muộn nên đã nguội lạnh, nhưng nghĩ đến việc Hứa Dịch là người được Ngài Bá tước đặc biệt dặn dò phải tiếp đãi chu đáo, quản gia liền muốn sai người xuống bếp làm lại một bữa khác, tuy nhiên hành động này đã bị Hứa Dịch ngăn lại.

Lúc nãy khi dạo phố trong thành, Hứa Dịch đã tiện thể tìm một quán ăn ven đường giải quyết bữa tối, tự nhiên là không cần phải ăn nữa.

"Quản sự Ram, sau này không cần phải khách sáo như vậy, khoảng thời gian này tôi có khả năng sẽ thường xuyên ăn cơm ở bên ngoài, rất ít khi ăn ở đây, sau này ông không cần phải cố ý để phần cho tôi." Hứa Dịch dặn dò quản gia.

Quản sự Ram suy nghĩ một chút, gật đầu đồng ý.

Hôm nay Hứa Dịch đến đây là cùng với Tử tước Leslie, xem ra ngoài việc được Ngài Bá tước đặc biệt quan tâm, anh còn có quan hệ khác ở đây, tuyệt đối không phải người bình thường như vẻ bề ngoài.

"Đúng rồi, Hội trưởng Hứa, tôi đã theo lời dặn dò của Ngài Bá tước, báo cáo tin tức ngài đã đến Thành phố Anweimar cho Cơ quan Nông nghiệp và Quan Thị vệ của Quốc Vương Bệ Hạ. Nếu không có gì bất ngờ, trong vòng hai ngày tới sẽ có thông báo. Mấy ngày nay ngài tốt nhất là đừng nên rời khỏi đây quá xa, nếu muốn ra ngoài, tốt nhất là báo cho tôi biết ngài muốn đi đâu, để tôi có thể nhanh chóng tìm được ngài." Quản sự Ram lại nói.

"Được, tôi sẽ chú ý." Hứa Dịch có chút bất lực, thế giới này không có điện thoại, muốn tìm người bất cứ lúc nào quả thực rất phiền phức.

Lại trò chuyện với Quản sự Ram thêm vài câu, Hứa Dịch liền chuẩn bị trở về phòng nghỉ ngơi.

Trên đường đi, Hứa Dịch nhớ lại những chuyện đã xảy ra trong ngày hôm nay, cảm thấy khá hài lòng.

Kết quả khảo sát sơ bộ về Thành phố Anweimar cho thấy nơi đây vẫn là một thị trường trống, như vậy chỉ cần chờ Nam tước Hainas thành công sáng lập ra tờ "Nhật báo Anweimar" hoặc "Tin tức buổi sáng Anweimar" gì đó, là có thể dựa vào chút lợi thế ban đầu để dễ dàng chiếm lĩnh thị trường này.

So với Thành phố Bontar nhỏ bé, Anweimar rõ ràng là một thị trường lớn hơn rất nhiều, chỉ riêng số người mà Hứa Dịch nhìn thấy khi dạo phố hôm nay, đã gần bằng tổng số người ở trong và ngoài Thành phố Bontar.

Quạt ma thuật có thể bán được hơn mười nghìn chiếc ở Thành phố Bontar, vậy thì ở Thành phố Anweimar ước tính có thể bán được gần năm mươi nghìn chiếc.

Đương nhiên, Hứa Dịch hiện tại đã quyết định sẽ giao kỹ thuật chế tạo cơ bản của Quạt ma thuật ra ngoài, thị trường Quạt ma thuật vào mùa hè năm sau nhất định sẽ phải đối mặt với rất nhiều đối thủ cạnh tranh.

Nhưng Hứa Dịch không hề lo lắng về điều này, chỉ riêng về mặt Quạt ma thuật, anh có rất nhiều phương án có thể dễ dàng đánh bại những đối thủ cạnh tranh này.

Huống chi những kỹ thuật này đều là do anh giao ra, tương đương với việc nắm giữ mạch máu của những đối thủ cạnh tranh này trong tay, muốn phản đòn lại là chuyện dễ như trở bàn tay.

Ngoài ra, điều khiến Hứa Dịch hài lòng nhất trong ngày hôm nay chính là anh đã thành công khơi dậy sự hứng thú của tổng cộng tám Pháp sư, bao gồm Elvin, Runy và Cooper, khiến bọn họ nảy sinh mong muốn đến Thành phố Bontar để xem thử Thương hội Tân Phi.

Tám Pháp sư này có lẽ không quan trọng, nhưng từ trên người bọn họ lại thể hiện ra một xu hướng mà Hứa Dịch rất vui mừng nhìn thấy, đó chính là thực sự có rất nhiều Pháp sư có thực lực thấp kém và không nhìn thấy tương lai như Elvin, nguyện ý tìm kiếm một con đường khác.

Sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi, nói không chừng sẽ mang đến cho những Pháp sư này một phương hướng nỗ lực mới.

"Đúng là như vậy, đâu phải Pháp sư nào cũng có thể trở thành Đại Pháp sư hùng mạnh hay thậm chí là Ma đạo sư, tìm một công việc khác để sống tốt thì có gì không tốt?" Nghĩ đến vẻ mặt kỳ quái của ba người Elvin khi nghe nói anh vậy mà lại mở một Thương hội, hơn nữa còn sản xuất Máy móc Ma thuật, Hứa Dịch không nhịn được bật cười.

Vừa nghĩ đến Máy móc Ma thuật, Hứa Dịch liền nghĩ đến những thứ được cất trong nhà kho, anh dừng bước, quay người đi về phía nhà kho.

Những thứ này chính là mấu chốt liên quan đến sự thành bại của chuyến đi đến Thành phố Anweimar lần này, tuyệt đối không thể xảy ra bất kỳ sai sót nào.

Vừa nhìn thấy một góc nhà kho, Hứa Dịch bỗng nhiên phát hiện trong bóng tối phía trước có một tia lửa lóe lên, sau đó một đám lửa bùng cháy dữ dội, trong nháy mắt đã bao trùm toàn bộ nhà kho.

Chương 97: Cơ quan Nông nghiệp kiêu ngạo

Sáng sớm hôm sau, Tử tước Leslie vội vã đến hiện trường vụ cháy. Nhìn nhà kho đã bị thiêu rụi thành tro, sắc mặt ông âm trầm như nước.

"Tổn thất thế nào?", một lúc lâu sau, Tử tước Leslie mới lên tiếng hỏi Hứa Dịch đang đứng bên cạnh.

"May mà tôi phát hiện kịp thời nên không có thiệt hại gì đáng kể." Hứa Dịch đáp, lông mày hơi nhíu lại, vẻ mặt có chút khó hiểu.

Tối hôm qua, tận mắt chứng kiến tia lửa nhỏ bùng lên rồi chỉ trong nháy mắt đã biến thành ngọn lửa dữ dội bao trùm toàn bộ nhà kho, nhìn thế nào cũng không giống hỏa hoạn thông thường, ngược lại giống như có người cố ý phóng hỏa.

Nhưng Hứa Dịch mới đến Thành phố Anweimar tối hôm qua, ở đây anh hoàn toàn không quen biết ai, đương nhiên cũng không có thù oán với ai, sao lại có người đột nhiên ra tay với những thứ anh mang đến chứ?

Nghe Hứa Dịch nói vậy, Tử tước Leslie trầm mặc một lát, bỗng nhiên phất tay, ra hiệu cho Quản sự Ram và những người hầu khác lui xuống.

Đợi mọi người lui ra xa, Tử tước Leslie khẽ thở dài, nói với Hứa Dịch: "Hứa Dịch, là tôi liên lụy đến cậu rồi."

Hứa Dịch ngẩn người: "Tử tước đại nhân, sao ngài lại nói vậy?"

Tử tước Leslie nhìn về hướng đông bắc bên ngoài bức tường của dinh thự, trên mặt hiện lên một tia cười khổ.

"Bởi vì có người không hoan nghênh tôi trở về, đây là lời cảnh cáo dành cho tôi."

Hứa Dịch mấp máy môi, nhưng cuối cùng vẫn không hỏi ra.

Từ giọng điệu của Tử tước Leslie có thể suy đoán ra, trong chuyện này nhất định có rất nhiều nguyên nhân phức tạp, với thân phận và địa vị hiện tại của Hứa Dịch, tốt nhất là không nên nhúng tay vào.

"Xem ra những thứ này để ở đây không an toàn, hay là để tôi tìm một nơi an toàn cất giữ giúp cậu." Tử tước Leslie suy nghĩ một chút rồi nói.

Hứa Dịch lắc đầu: "Không cần đâu. Đã bị đốt một lần rồi, chắc hẳn đối phương cho rằng những thứ này đã bị thiêu rụi, nên sẽ không đến lần thứ hai. Hơn nữa Tử tước đại nhân cũng nói đây là lời cảnh cáo dành cho ngài, như vậy mục đích cảnh cáo đã đạt được, kết quả thế nào cũng không còn quan trọng nữa. Tôi sẽ bảo Quản sự Ram tăng cường phòng bị ở đây, sẽ không có vấn đề gì đâu."

Tử tước Leslie nhíu mày: "Hứa Dịch, những thứ này rất quan trọng đối với việc yết kiến Bệ hạ lần này của cậu, sao tôi thấy cậu không hề lo lắng vậy?"

Hứa Dịch cười: "Trước khi bị đốt, tôi quả thực rất lo lắng, nhưng tối hôm qua nhìn thấy ngọn lửa bùng lên, tôi đột nhiên nghĩ thông. Những thứ này kỳ thực không phải là mấu chốt, mấu chốt là ý nghĩa mà chúng đại diện. Dù những thứ ở đây có thực sự bị thiêu rụi cũng không sao, dù sao Thương hội Tân Phi của chúng ta có thể sản xuất thêm bất cứ lúc nào. Trừ phi đám người kia có thể đốt cháy toàn bộ Thương hội Tân Phi, nếu không thì cũng chẳng có ý nghĩa gì."

Tử tước Leslie bật cười: "Cậu đúng là thoải mái, nhưng cậu không sợ lúc yết kiến Bệ hạ mà không lấy ra được gì sao?"

"Tôi sợ chứ." Hứa Dịch nghiêm túc gật đầu."Cho nên Tử tước đại nhân, ngài phải giúp tôi một việc."

Tiễn Tử tước Leslie rời đi, Hứa Dịch quay lại nhà kho, nhìn đống đổ nát đen kịt trước mặt, vẻ mặt vốn dĩ thoải mái của anh dần trở nên trầm trọng.

Vừa rồi trước mặt Tử tước Leslie, anh không nói hết sự thật.

Lúc ngọn lửa bùng lên tối hôm qua, Hứa Dịch rõ ràng cảm nhận được một tia dao động ma lực ẩn chứa trong đó, cho thấy rất có thể trong số những kẻ phóng hỏa tối hôm qua có một Pháp sư.

Có thể phái cả Pháp sư đến làm chuyện nhỏ nhặt như phóng hỏa, cho thấy đối phương rất coi trọng chuyện này, rõ ràng là quyết tâm phải thành công.

Nếu không phải Hứa Dịch kịp thời phát hiện, quyết đoán dùng ma pháp hệ Thủy khống chế hỏa thế, đồng thời hóa giải ma lực phá hoại ẩn chứa trong ngọn lửa, e rằng những thứ trong nhà kho dù không bị thiêu rụi hoàn toàn thì cũng sẽ bị hư hại ít nhiều.

Suy nghĩ một hồi, Hứa Dịch đi đến một căn phòng khác ở phía xa.

Căn phòng này vốn là phòng dành cho khách, vì nhà kho bị thiêu rụi, Hứa Dịch bèn bảo Quản sự Ram chuyển tất cả đồ đạc trong nhà kho đến đây.

Đẩy cửa phòng ra, có thể nhìn thấy sáu cỗ máy kỳ quái đứng sừng sững giữa phòng. Vớp ngoài bị lửa hun đen kịt, trông rất xấu.

Sáu cỗ máy này là do Hứa Dịch đặc biệt mang đến từ Thành phố Bontar, bao gồm sáu cỗ máy canh tác ma thuật như Máy gặt ma thuật cỡ nhỏ, Máy xới đất ma thuật cỡ nhỏ, Máy xúc ma thuật cỡ nhỏ.

Lần này được Bệ hạ triệu kiến, Hứa Dịch dự định sẽ đích thân trình diễn sự lợi hại của những cỗ máy này cho Bệ hạ xem.

Những quý tộc ở Thành phố Bontar đều đã bị những cỗ máy này chinh phục, lần lượt đặt hàng với Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch tin rằng Bệ hạ cũng sẽ không ngoại lệ.

Nếu Bệ hạ cũng bị thuyết phục, cho phép thúc đẩy việc sử dụng cỗ máy canh tác ma thuật trên toàn Vương quốc Lanpari, như vậy không chỉ Thương hội Tân Phi thu được lợi nhuận khổng lồ, mà còn giúp Hứa Dịch sớm thực hiện được kế hoạch ban đầu của mình.

Hứa Dịch lấy một chiếc khăn, cẩn thận lau chùi bề mặt của sáu cỗ máy.

Công việc này rất tốn thời gian, nhưng Hứa Dịch không yên tâm giao cho những người hầu không hiểu gì về những cỗ máy này, chỉ đành tự mình động thủ.

Mất hơn nửa tiếng đồng hồ, anh mới lau chùi xong bề mặt của sáu cỗ máy, sau đó lấy ra mấy khối tinh thể ma lực, lần lượt đặt vào sáu cỗ máy, rồi bật công tắc chuẩn bị kiểm tra.

Vừa mới bật công tắc của chiếc Máy gặt ma thuật cỡ nhỏ đầu tiên, chiếc cào phía trước đang kêu vo vo xoay chuyển thì bên ngoài đã vang lên tiếng bước chân hỗn loạn.

"Hội trưởng Hứa, Hội trưởng Hứa..." Tiếng gọi lớn của Quản sự Ram vọng vào từ cửa sổ.

Hứa Dịch tắt Máy gặt ma thuật cỡ nhỏ, ngạc nhiên đi ra ngoài.

Vừa ra khỏi cửa, anh đã thấy Quản sự Ram dẫn theo bốn người đi tới.

Bốn người kia đều mặc đồng phục được may rất tinh xảo, trông giống như đến từ cùng một tổ chức.

Quả nhiên, sau khi nghe Quản sự Ram giới thiệu, Hứa Dịch mới biết, bốn người này đều là quan chức của Cơ quan Nông nghiệp, hôm qua biết tin Hứa Dịch đã đến Thành phố Anweimar, sáng sớm hôm nay đã đến gặp Hứa Dịch.

Người dẫn đầu nhóm quan chức Cơ quan Nông nghiệp là một người đàn ông trung niên tóc đã điểm bạc, trông có vẻ ít nhất cũng đã ngoài năm mươi. Sau khi nghe Quản sự Ram giới thiệu xong, ông ta khẽ gật đầu nói: "Hội trưởng Hứa, những cỗ máy canh tác ma thuật mà anh mang đến đâu? Giao cho chúng tôi mang về đi."

Hứa Dịch nhíu mày, giọng điệu của Huân tước Fisher nghe có vẻ bình tĩnh, nhưng cho dù là biểu cảm hay giọng điệu đều toát lên vẻ khinh thường và thờ ơ không hề che giấu, giống như việc họ đến gặp Hứa Dịch đã là nể mặt Hứa Dịch lắm rồi, việc bảo Hứa Dịch giao đồ ra càng là chuyện đương nhiên.

Ban đầu Hứa Dịch còn tưởng rằng quan chức Cơ quan Nông nghiệp nhận được tin tức vào tối hôm qua, sáng sớm hôm nay đã vội vàng đến gặp anh, chắc hẳn là rất coi trọng những cỗ máy canh tác ma thuật mà anh mang đến, nhưng bây giờ xem ra, hoàn toàn không phải như vậy.

"Huân tước Fisher, hình như tôi chưa từng nói là sẽ giao những thứ này cho Cơ quan Nông nghiệp?" Hứa Dịch nhíu mày nói.

"Không giao, chẳng lẽ anh còn muốn giữ lại sao?" Huân tước Fisher hơi cao giọng, nhìn Hứa Dịch, dường như có chút không kiên nhẫn."Hội trưởng Hứa, anh đã báo cáo là đã mang những cỗ máy canh tác ma thuật kia đến đây, vậy thì đương nhiên phải giao cho chúng tôi, để chúng tôi mang về nghiên cứu kỹ lưỡng. Nếu thực sự có ích cho việc cải tạo đất nông nghiệp, Cơ quan Nông nghiệp nhất định sẽ khen thưởng Thương hội Tân Phi của anh."

"Khen thưởng?" Hứa Dịch lập tức bật cười.

Lần này anh đến đây là với mục đích thúc đẩy việc sử dụng cỗ máy canh tác ma thuật, ban đầu còn tưởng rằng ngay cả Bệ hạ cũng sẽ vì vậy mà triệu kiến anh, Cơ quan Nông nghiệp lẽ ra phải rất coi trọng anh mới đúng, không ngờ bốn quan chức Cơ quan Nông nghiệp này lại tỏ ra thờ ơ như vậy, hoàn toàn không có chút coi trọng nào.

Suy đoán từ thái độ của bọn họ, nếu Hứa Dịch thực sự giao những cỗ máy canh tác ma thuật này cho bọn họ mang về, có khi sẽ bị vứt xó ngay lập tức, không ai hỏi han đến nữa.

"Huân tước, xin thứ cho tôi mạo muội hỏi một câu. Tôi nhớ Cơ quan Nông nghiệp đã nói trong thư mời, lần này mời tôi đến chủ yếu là muốn nghe kế hoạch cải tạo đất nông nghiệp hoàn chỉnh cũng như Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân của Thương hội Tân Phi chúng tôi, chứ không hề nói là yêu cầu tôi giao những cỗ máy ma thuật này, đúng không? Hơn nữa tôi chưa từng nói là mình sẽ mang cỗ máy canh tác ma thuật đến, các vị biết từ đâu vậy?" Hứa Dịch nhìn chằm chằm Huân tước Fisher hỏi.

Ánh mắt Huân tước Fisher hơi lóe lên, sau đó trừng mắt nhìn Hứa Dịch, cao giọng nói: "Hội trưởng Hứa, đây không phải là chuyện anh nên hỏi. Bây giờ anh đừng hỏi nhiều như vậy, tôi đại diện cho Cơ quan Nông nghiệp yêu cầu anh lập tức giao những cỗ máy canh tác ma thuật kia ra để chúng tôi nghiên cứu, chẳng lẽ anh không đồng ý sao?"

Hứa Dịch đưa mắt nhìn ba quan chức Cơ quan Nông nghiệp bên cạnh Huân tước Fisher, thấy bọn họ cũng đều hung dữ trừng mắt nhìn mình, giống như thể chỉ cần Hứa Dịch dám không đồng ý, bọn họ sẽ lập tức xông lên ra tay.

Nhìn thấy dáng vẻ của bốn người, Hứa Dịch trầm ngâm.

Anh không phải là sợ, chỉ là cảm thấy có gì đó kỳ lạ trong chuyện này.

Nếu Cơ quan Nông nghiệp không coi trọng anh, vậy thì tuyệt đối sẽ không đến sớm như vậy, nhưng nếu đã coi trọng, sao lại thể hiện thái độ như vậy?

Nghĩ ngợi một hồi, Hứa Dịch lắc đầu: "Huân tước, e rằng tôi không thể đồng ý với yêu cầu của ngài. Tôi còn có cách sử dụng khác cho những cỗ máy này, nếu giao cho ngài, sẽ làm đảo lộn kế hoạch của tôi."

Huân tước Fisher lập tức sa sầm mặt, lạnh lùng nói: "Đảo lộn kế hoạch của anh? Anh không giao những cỗ máy kia cho chúng tôi, đó mới là đang đảo lộn kế hoạch của Cơ quan Nông nghiệp chúng tôi! Anh cảm thấy, kế hoạch của anh quan trọng, hay kế hoạch của Cơ quan Nông nghiệp chúng tôi quan trọng?"

Hứa Dịch khẽ cười: "Huân tước, hình như không có gì phải so ở đây? Có lẽ kế hoạch của Cơ quan Nông nghiệp rất quan trọng, nhưng điều đó không có nghĩa là tôi phải giao những cỗ máy kia cho ngài mang đi."

"Láo xược!" Huân tước Fisher đột nhiên nổi giận, giơ tay chỉ thẳng vào mặt Hứa Dịch, quát lớn: "Hứa Dịch, anh chỉ là một tên thương nhân quèn, lại dám tùy ý chống đối yêu cầu của Cơ quan Nông nghiệp chúng tôi? Anh có biết, nếu không phải nể mặt cái gọi là Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân của Thương hội các người còn có chút khả thi, thì anh căn bản không có tư cách nói chuyện với tôi!"

Hứa Dịch nhíu mày, nắm lấy ngón tay đang chỉ vào mặt mình của Huân tước Fisher, vẫn giữ giọng điệu bình tĩnh nói: "Huân tước, nếu ngài tiếp tục giữ thái độ này, tôi nghĩ cuộc trò chuyện của chúng ta đến đây là kết thúc."

Giọng điệu bình tĩnh của Hứa Dịch lập tức chọc giận ba quan chức Cơ quan Nông nghiệp còn lại, càng khiến Huân tước Fisher tức giận hơn, nhưng dù sao ông ta cũng lớn tuổi hơn, hành xử chững chạc hơn, giơ tay ngăn cản ba người đồng hành định xông lên, nhìn Hứa Dịch, nghiêm nghị nói: "Hội trưởng Hứa, anh thực sự định kháng lệnh Cơ quan Nông nghiệp sao?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Huân tước, thứ nhất, Thương hội Tân Phi chúng tôi và Cơ quan Nông nghiệp không phải là quan hệ cấp trên cấp dưới, từ "lệnh" này, hình như không dùng đến đây được? Thứ hai, ngài thực sự có thể đại diện cho Cơ quan Nông nghiệp sao?"

Chương 484: Hội đồng thẩm định quý tộc

Lần này trở về thành Anweimar, đương nhiên Hứa Dịch không đơn giản chỉ là đi ngang qua, thật ra khi còn ở thành Cerwell, anh đã nhận được trát triệu tập của Nghị viện Quý tộc Vương quốc, yêu cầu anh đến thành Anweimar tham dự một buổi hội đồng thẩm định quý tộc, để thẩm định thân phận quý tộc của anh.

Có tư cách tham dự hội đồng thẩm định quý tộc, đối với Hứa Dịch mà nói, vừa là tin tốt vừa là tin xấu.

Tin tốt là, Nghị viện Quý tộc yêu cầu một vị quý tộc tham dự hội đồng thẩm định quý tộc với chủ đề là thẩm định tư cách quý tộc của người đó, mà sở dĩ phải tiến hành thẩm định, thông thường đều là việc chỉ làm khi sắp tấn phong tước vị cho vị quý tộc đó.

Nói cách khác, chỉ cần trong lần thẩm định này, Hứa Dịch nhận được đánh giá tốt, tước vị của anh rất có khả năng sẽ có cơ hội được thăng cấp sau lần thẩm định này.

Anh bây giờ đã là Tử tước của vương quốc, mới vỏn vẹn chưa đầy hai năm, đã có cơ hội thăng thêm một cấp thành Bá tước, chuyện này trong toàn Vương quốc Lanpari cũng chỉ đếm trên đầu ngón tay.

Hơn nữa anh còn từ thân phận thường dân thăng lên quý tộc, vậy mà lại có thể trong thời gian ngắn ngủi như vậy lại được thăng cấp lần nữa, mà còn là trên cơ sở không có quân công, càng thêm phần hiếm có.

Còn tin xấu thì... trong lần thẩm định này, đánh giá mà Hứa Dịch nhận được e rằng rất có khả năng là tiêu cực, chứ không phải đánh giá tích cực có thể thúc đẩy anh thăng tước.

Nói cho cùng, để Hứa Dịch, một thường dân xuất thân, liên tục được thăng tước trong thời gian ngắn như vậy, gần như là chuyện không thể.

Cho nên khi còn ở thành Cerwell, Bá tước Satsuma đã khẳng định chắc nịch rằng, lần này Nghị viện Quý tộc triệu tập Hứa Dịch tham dự hội đồng thẩm định quý tộc, e rằng không phải ý tốt.

Còn khi đến thành Anweimar, gặp Tử tước Leslie và Nam tước Hainas, cả hai cũng đồng tình với phán đoán của Bá tước Satsuma.

Lần hội đồng thẩm định quý tộc nhắm vào Hứa Dịch này, e rằng kẻ đến không có thiện ý.

Thế là sáng sớm hôm sau, khi Hứa Dịch đến trước tòa nghị viện của Nghị viện Quý tộc, nhìn từ bên ngoài đã thấy vô cùng nguy nga tráng lệ, nhìn mấy chữ lớn "Nghị viện Quý tộc Vương quốc Lanpari" sáng lấp lánh phía trên, không kìm được mà thở dài một tiếng.

Anh chỉ muốn yên ổn xây dựng và phát triển hệ thống công nghiệp ma pháp thôi, sao lúc nào cũng có người vì đủ loại lý do muốn gây khó dễ cho anh chứ?

Sau khi báo tên mình, Hứa Dịch nhanh chóng được vệ binh trước cổng Nghị viện Quý tộc dẫn vào tòa nghị viện, sau đó kiên nhẫn chờ đợi trong một sảnh tiếp đón nhỏ.

Chốc lát sau, một thanh niên trông chừng ba mươi tuổi, khoác trên mình bộ áo choàng tím của nghị viên bước vào.

Vừa thấy Hứa Dịch, anh ta lập tức nở nụ cười thân thiện, đưa cả hai tay ra.

"Hứa tử tước, tôi đã nghe danh ngài từ lâu, hôm nay mới có cơ hội thật sự gặp mặt, tôi thật sự vô cùng vinh hạnh."

Hứa Dịch bắt tay anh ta, mỉm cười nói: "Ngài thật khách sáo quá rồi, xin hỏi ngài là..."

"Ồ, để tôi tự giới thiệu, tôi tên Sal Lim, hiện giờ cũng giống ngài, mang tước vị Tử tước."

"Tử tước Lim, gặp được ngài tôi cũng rất vinh hạnh. Xin hỏi ngài là nghị viên của Nghị viện phải không? Hội đồng thẩm định khi nào bắt đầu ạ?"

Tử tước Lim cười ha hả: "Hứa tử tước quả không hổ danh là một thương nhân rất coi trọng thời gian, nhưng hội đồng thẩm định vẫn cần chuẩn bị thêm một lúc nữa, nên tôi đến báo trước cho ngài một tiếng, nhân tiện... cũng coi như tiết lộ chút nội dung của hội đồng thẩm định cho ngài. Hứa tử tước, trước đây ngài chưa từng tham dự hội đồng thẩm định quý tộc phải không?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch gật đầu.

Dù là lúc anh được tấn phong Nam tước hay sau này thăng lên Tử tước, đều là tước vị do Quốc vương Bệ hạ trực tiếp ban tặng, chưa từng tham dự bất kỳ hội đồng thẩm định quý tộc nào.

Vì theo quy định liên quan của Nghị viện Quý tộc, tước vị dưới Bá tước, Quốc vương Bệ hạ có quyền trực tiếp thăng cấp, mà không cần Nghị viện Quý tộc thẩm định rồi mới thông qua.

Chỉ có điều quyền lực này Quốc vương Bệ hạ rất ít khi sử dụng, vì lỡ như Nghị viện Quý tộc không đồng ý, đưa ra chất vấn về việc này, thì sẽ gây ảnh hưởng đáng kể đến uy tín của Quốc vương Bệ hạ, cho nên Quốc vương Bệ hạ rất ít khi dùng quyền lực này để thăng tước cho một vị quý tộc, càng đừng nói đến việc liên tục hai lần dùng quyền lực này lên cùng một người.

Đương nhiên, thông thường mà nói cũng không có Nghị viện Quý tộc nào thật sự chất vấn việc Quốc vương Bệ hạ sử dụng quyền lực này.

Còn Hứa Dịch bây giờ đã là Tử tước, dù là anh muốn được thăng tước, hay là Nghị viện Quý tộc có nhu cầu thẩm định tư cách quý tộc của anh, đều có thể triệu tập hội đồng thẩm định quý tộc để thẩm định anh.

"Vậy để tôi báo trước cho ngài một số quy trình của hội đồng thẩm định vậy. Hứa tử tước, lát nữa trong hội đồng thật ra ngài cũng không cần làm gì cả, chỉ cần trả lời các câu hỏi theo những gì các nghị viên chất vấn là được." Tử tước Lim mỉm cười nói. "Đương nhiên, trả lời nhất định phải thành thật. Nếu không một khi bị các nghị viên đánh giá là không đủ thành thật, sẽ ảnh hưởng cực lớn đến việc thẩm định ngài."

Hứa Dịch khẽ cau mày, thầm nghĩ chỉ có các nghị viên đó được đặt câu hỏi, còn bản thân mình chỉ có thể trả lời câu hỏi, vậy chẳng phải khác gì thẩm vấn sao?

"Thông thường mà nói, mỗi nghị viên tham dự hội đồng thẩm định đều có khả năng đặt câu hỏi cho ngài, các loại câu hỏi đặt ra có lẽ cũng sẽ liên quan đến rất nhiều mặt, mong Hứa tử tước ngài chuẩn bị tâm lý sẵn sàng."

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, gật đầu, không nêu ra nghi vấn trong lòng.

Đã đến đây rồi, thì cũng chẳng có gì cần cân nhắc đặc biệt nữa.

Nghị viện Quý tộc khác với Nghị viện Vương quốc, cùng lắm chỉ có thể giở trò trên thân phận quý tộc của anh, mà anh lại đúng lúc chẳng hề coi trọng cái thân phận quý tộc mà vô số người trong vương quốc này mơ ước, vô cùng coi trọng ấy, tự nhiên chẳng có áp lực gì cả.

Tử tước Lim dường như có chút bất ngờ trước thái độ điềm tĩnh của Hứa Dịch, hơi kinh ngạc liếc nhìn anh một cái, nhưng cũng không nói thêm gì, trò chuyện phiếm với Hứa Dịch thêm vài câu, rồi dẫn anh ra khỏi phòng tiếp đón này, đi về phía một sảnh phụ của tòa nghị viện.

Trên đường gặp không ít nhân viên làm việc trong tòa Nghị viện Quý tộc, thấy Tử tước Lim và Hứa Dịch đi cùng nhau, đều dùng ánh mắt hiếu kỳ ngắm nhìn Hứa Dịch.

Xem ra, họ đều biết hôm nay Nghị viện Quý tộc tổ chức hội đồng thẩm định đối với Hứa Dịch.

Mà một vị quý tộc vương quốc vừa mang thân phận quý tộc vừa là thương nhân như Hứa Dịch như vậy, quả thật cũng vô cùng hiếm thấy.

Thêm vào đó danh tiếng của Thương hội Tân Phi hiện nay trong Vương quốc Lanpari, đa số mọi người tò mò về Hứa Dịch cũng chẳng có gì lạ.

Bước vào sảnh phụ, phát hiện bên trong là một không gian hình tròn, xung quanh bố trí hai hàng ghế ngồi, còn ngay giữa tâm hình tròn lại chừa trống một vị trí, không đặt ghế, chỉ có một hàng rào nhỏ.

Thấy cách bố trí này, Hứa Dịch không nhịn được khẽ cau mày, trong lòng càng thêm khó chịu.

Kiểu dáng này, thật sự y hệt như thẩm vấn phạm nhân.

Hứa Dịch tuyệt đối không tin rằng mỗi phòng họp trong tòa Nghị viện Quý tộc đều bố trí như vậy, mà lần đầu tiên tham dự hội đồng thẩm định quý tộc anh đã bị sắp xếp đến đây, dụng ý của đối phương đã rõ ràng không cần nói.

Nhớ lại phán đoán của Bá tước Satsuma cùng Tử tước Leslie và Nam tước Hainas, Hứa Dịch trong lòng khẽ hừ lạnh một tiếng, ngẩng đầu nhìn về phía các nghị viên đang ngồi trên những chiếc ghế cao xung quanh.

Sảnh phụ này không quá lớn, hai hàng ghế xung quanh cộng lại chừng cũng chỉ có khoảng năm mươi chỗ ngồi, mà hiện giờ những chỗ ngồi này cũng chưa ngồi kín người, chỉ có chưa đến hai mươi nghị viên khoác áo choàng tím ngồi đó, khiến không gian có phần trống trải.

Trong lúc Hứa Dịch đang quan sát các nghị viên đó, các nghị viên cũng đang quan sát Hứa Dịch.

Rất rõ ràng, họ cũng có phần tò mò về Hứa Dịch.

Hai bên quan sát lẫn nhau một lúc, một lão nghị viên ngồi ở hàng đầu chính bắc, nhìn bề ngoài ít nhất cũng sáu mươi tuổi, khẽ ho một tiếng, cất giọng sang sảng: "Đã Tử tước Hứa Dịch đến rồi, vậy hội đồng thẩm định bắt đầu thôi."

Nói xong nhìn Hứa Dịch một cái, vẻ mặt nghiêm túc hỏi: "Tử tước Hứa Dịch, ngươi có biết lần này nghị viện gọi ngươi đến tham dự hội đồng thẩm định là vì sao không?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Vẫn chưa ai nói cho tôi biết lý do."

"Ừm... vậy được, bây giờ ta nói cho ngươi biết. Sở dĩ yêu cầu ngươi đến tham dự hội đồng thẩm định, là vì nghị viện đã nhận được rất nhiều tố cáo, tố cáo Tử tước Hứa Dịch ngươi tuy là quý tộc vương quốc, nhưng lại có nhiều hành động không phù hợp với thân phận quý tộc vương quốc. Để làm rõ sự thật, nên nghị viện yêu cầu ngươi đến tham dự hội đồng thẩm định để thẩm định. Nếu ngươi quả thật đã làm ra những hành động đó, thì nghị viện sẽ đưa ra đánh giá cùng hình phạt tương ứng cho ngươi."

"Hừ, chỉ nói đến hình phạt thôi sao?" Hứa Dịch trong lòng cười lạnh.

Vị lão nghị viên này vừa lên tiếng đã định sẵn tính chất cho lần thẩm định này, quả thật đúng như dự đoán, kẻ đến không có thiện ý.

Thấy Hứa Dịch im lặng đối đáp, Bá tước Basa, năm nay đã sáu mươi ba tuổi, đảm nhiệm chức Phó chủ tịch Nghị viện Quý tộc Vương quốc Lanpari hơn hai mươi năm, trong lòng có chút không vui, sa sầm mặt nói tiếp: "Tử tước Hứa Dịch, trước tiên hỏi ngươi câu hỏi đầu tiên. Ngươi có phải còn có một thân phận khác, là hội trưởng Thương hội Tân Phi ở thành Bontar không?"

Hứa Dịch gật đầu: "Đúng vậy."

"Thương hội Tân Phi này ngươi có phải nắm giữ phần lớn cổ phần, có quyền khống chế nó không?"

"Đúng vậy."

"Là hội trưởng Thương hội Tân Phi, ngươi có phải cũng tham gia vào các hoạt động kinh doanh của Thương hội Tân Phi không?"

"Đúng vậy."

"Lợi nhuận mà Thương hội Tân Phi kiếm được từ việc kinh doanh, ngươi có phải cũng lấy phần lớn từ đó không."

"Cách nói này không chính xác lắm. Phần lớn lợi nhuận Thương hội Tân Phi kiếm được đều dùng để tiếp tục đầu tư, thực tế cá nhân tôi nhận được không nhiều."

"Ngươi chỉ cần trả lời, ngươi có được lợi từ lợi nhuận mà Thương hội Tân Phi kiếm được hay không?"

Hứa Dịch khẽ cười lạnh, lại gật đầu lần nữa: "Đúng vậy."

"Vậy Tử tước Hứa Dịch, ngươi có biết Nghị viện Quý tộc Vương quốc từng có quy định liên quan đối với quý tộc vương quốc, là quý tộc vương quốc thì không được kinh doanh buôn bán không?"

"Biết."

"Vậy sao ngươi vẫn chọn kinh doanh buôn bán?" Bá tước Basa đột nhiên đập mạnh một cái xuống bàn trước mặt, thần sắc bỗng chốc trở nên nghiêm khắc. "Ngươi có biết không, ngươi làm như vậy không chỉ trái với quy định của Nghị viện Vương quốc, mà còn làm mất mặt tất cả quý tộc trong vương quốc?"

Hứa Dịch có phần buồn cười nhìn ông ta một cái: "Trái với quy định của Nghị viện Vương quốc thì đúng là không sai, nhưng nói đến chuyện làm mất mặt tất cả quý tộc trong vương quốc... thì có hơi cường điệu quá rồi đấy nhỉ?"

"Không được ngụy biện!" Bá tước Basa trừng mắt: "Tử tước Hứa Dịch, xét thấy ngươi cố ý vi phạm quy định liên quan của Nghị viện Quý tộc Vương quốc, mà thái độ lại ngoan cố, nghị viện hiện quyết định như sau, tước bỏ thân phận quý tộc của Tử tước Hứa Dịch, giáng làm thường dân!"

ChÆ°Æ¡ng 99: Cuộc sống của thiếu gia quý tộc cũng chẳng dễ dàng gì

Trong đầu lóe lên hai chữ "lập trình", ánh mắt Hứa Dịch nhìn quả cầu pha lê càng thêm nóng bỏng.

Tên ăn mày trước mặt này hiển nhiên không biết Pháp trận mà hắn ta thiết kế có giá trị lớn đến nhường nào, nhưng Hứa Dịch biết rất rõ, nếu suy đoán của anh là đúng, tên này thực sự có khả năng lập trình cho Pháp trận, khiến nó có khả năng tự động thay đổi trong quá trình vận hành, vậy thì rất có khả năng thay đổi toàn bộ tiến trình của ngành Công nghiệp Ma thuật, thu hẹp khoảng cách công nghiệp hóa giữa Lục địa Saiens và Trái Đất.

"Pháp trận trên này là do ngươi bố trí?" Hứa Dịch hỏi.

Người kia gật đầu, trong mắt lộ ra một tia mong đợi.

"Ngươi... thấy thứ này thế nào?"

Hứa Dịch kìm nén sự phấn khích trong lòng, khẽ gật đầu: "Cũng tạm được. Nhưng nếu ngươi đã có thể bố trí Pháp trận, vậy hẳn là một Pháp sư mới đúng, sao lại thành ra nông nỗi này?"

Ánh mắt người kia lại tối sầm, lắc đầu, không trả lời.

Thấy hắn ta không muốn trả lời, Hứa Dịch cũng không ép buộc, giơ quả cầu pha lê lên hỏi: "Nếu ta bảo ngươi bố trí lại Pháp trận trên này, ngươi có thể làm được không?"

"Đương nhiên không thành vấn đề." Người kia nghe ra ý tứ khác trong lời nói của Hứa Dịch, giọng nói không khỏi có chút phấn khích.

"Tốt lắm. Giới thiệu lại, ta tên Hứa Dịch, đến từ Thành phố Bontar, là Hội trưởng một Thương hội ở Thành phố Bontar, hiện tại ta muốn thuê ngươi nghiên cứu về Pháp trận, lương tạm thời là mười đồng vàng một tháng, ngươi có đồng ý không?" Hứa Dịch nhìn người kia, nghiêm túc nói.

"Một tháng mười đồng vàng? Nhiều như vậy?" Người kia nhìn Hứa Dịch, có vẻ không tin lắm."Ngươi còn trẻ như vậy, đã là Hội trưởng một Thương hội rồi? Không phải là đang lừa ta đấy chứ?"

Hứa Dịch mỉm cười: "Ta lừa ngươi làm gì? Nếu chỉ là mua quả cầu pha lê này, ta nghĩ mười đồng vàng cũng đủ rồi."

Người kia im lặng, cúi đầu suy nghĩ một lúc, sau đó mới chậm rãi gật đầu.

"Được, ta đồng ý. Nhưng mà... nhưng mà hiện tại ta một đồng cũng không có, cái này..."

"Không thành vấn đề, nếu ngươi đã là nhân viên của Thương hội chúng ta, ta sẽ lo liệu vấn đề sinh hoạt cơ bản cho ngươi." Hứa Dịch nhìn xung quanh, lại nói: "Nhìn ngươi thế này, chắc là ở Thành phố Anweimar cũng không có chỗ ở và người thân nhỉ? Không bằng bây giờ đi theo ta, ta lo liệu chỗ ăn ở cho ngươi, đợi mấy hôm nữa ta giải quyết xong việc ở đây, ngươi theo ta về Thành phố Bontar."

Người kia liên tục gật đầu.

Hiện tại hắn ta thực sự đã không còn đường nào khác, sắp chết đói đến nơi rồi, lúc này Hứa Dịch đột nhiên xuất hiện nói muốn thuê hắn ta, còn cho hắn ta mười đồng vàng một tháng, hắn ta đương nhiên sẽ không bỏ qua cơ hội này.

"Được rồi, đi thôi." Hứa Dịch đứng dậy, thuận tay kéo người kia lên."Đúng rồi, ta còn chưa biết tên ngươi."

"Santo... Sanchez, ta tên Sanchez."

Hứa Dịch liếc nhìn hắn ta, thầm nghĩ tên này trả lời do dự như vậy, còn đổi lời giữa chừng, không chừng là tên giả.

Nhưng anh cũng không để ý lắm, dù sao mục đích anh thuê người này là để học hỏi phương pháp lập trình cho Pháp trận từ hắn ta, còn hắn ta có che giấu thân phận hay không cũng không quan trọng.

Hứa Dịch vừa định dẫn hắn ta rời khỏi con hẻm, quay về biệt thự để hắn ta dọn dẹp lại bản thân, thì từ cửa hẻm đột nhiên xông vào mấy bóng người, tên đi đầu chỉ vào Sanchez, lớn tiếng quát: "Chính là hắn! Thiếu gia, ngài xem có đúng không?"

Hứa Dịch kinh ngạc ngẩng đầu nhìn, liền thấy ba bóng dáng quen thuộc.

Victor, Muru, Urgot, không phải là ba tên thiếu gia quý tộc hôm qua chặn xe ngựa, đánh Sanchez một trận sao!

Liếc nhìn Sanchez, Victor cười lạnh một tiếng, quát lớn: "Chính là tên này! Dám để bản thiếu gia mất mặt trước mặt bao nhiêu người như vậy, không cho hắn ta một trận, bản thiếu gia nuốt không trôi cục tức này! Muru, Urgot, hai người cứ đứng xem, đợi ta trút giận xong, đến lượt hai người!"

Muru và Urgot ở bên cạnh không khỏi oán trách: "Này, Victor, ngươi đừng có đánh chết hắn ta đấy, chúng ta cũng muốn trút giận."

Victor nhổ một bãi nước bọt, ra sức xoa xoa lòng bàn tay, cười lạnh: "Yên tâm, ta sao có thể để hắn ta chết dễ dàng như vậy? Không hành hạ hắn ta một trận, sao có thể trút được cơn giận trong lòng ta! Này, tên ngốc kia, đứng ngây ra đó làm gì? Còn không mau cút đi? Muốn bản thiếu gia đánh ngươi luôn à?"

Câu cuối cùng là hướng về phía Hứa Dịch.

Hứa Dịch nhíu mày, không ngờ vất vả lắm mới tìm được một niềm vui bất ngờ, lại đột nhiên xuất hiện chuyện ngoài ý muốn này.

Quay đầu nhìn Sanchez, thấy hắn ta khẽ run rẩy, hiển nhiên trong lòng có chút sợ hãi.

Hứa Dịch không khỏi vừa buồn cười vừa tức giận.

Sanchez này hôm qua bị ba người Victor đánh thảm như vậy, cũng không thấy hắn ta lộ ra nửa điểm sợ hãi, bây giờ còn chưa bị đánh, đã sợ thành thế này, đúng là khác biệt quá lớn.

Hơn nữa hắn ta dù sao cũng là một Pháp sư, sao lại sợ ba tên thiếu gia quý tộc chỉ được cái trẻ khỏe này chứ?

Hứa Dịch quay đầu nhìn Victor, bước lên một bước, chắn trước mặt Sanchez.

Thấy hành động của Hứa Dịch, Victor sững người, sau đó nổi giận.

"Sao? Bản thiếu gia dạy dỗ một tên ăn mày, ngươi cũng muốn xen vào việc của người khác? Chán sống rồi à?"

Hứa Dịch mỉm cười, hành lễ với Victor: "Victor thiếu gia, người này là bạn của ta, xin ngài nể mặt, tha cho hắn ta được không?"

Victor sững người: "Ngươi quen ta?" Sau đó tức giận nói: "Ngươi là cái thá gì? Tại sao ta phải nể mặt ngươi?"

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, giơ hai tay lên, chậm rãi tiến về phía Victor.

Đến khi chỉ còn cách Victor khoảng hai mét, thấy Victor bước chân lảo đảo, Hứa Dịch biết không thể đến gần hơn nữa, bèn dừng bước, hạ giọng nói: "Victor thiếu gia, hôm qua ta và Tử tước Leslie đi cùng một chiếc xe ngựa."

Victor tuy kiêu ngạo ngông cuồng, nhưng cũng không phải kẻ ngốc, sững người một lúc, lập tức hiểu ý Hứa Dịch.

Hắn ta nhìn Hứa Dịch, sau đó liếc nhìn Sanchez phía sau Hứa Dịch, trầm mặt nói: "Ngươi là bạn của Huynh trưởng Leslie, ta có thể nể mặt ngươi, không so đo chuyện ngươi chắn trước mặt ta. Nhưng tên này khiến ba anh em chúng ta mất mặt trước mặt mọi người, chúng ta không thể tha cho hắn ta. Tránh ra!"

Hứa Dịch lộ vẻ mặt khó xử, lại tiến gần Victor một bước, thấp giọng nói: "Victor thiếu gia, nói thật, hiện tại hắn ta đã là nhân viên của Thương hội chúng ta, là ông chủ của hắn ta, ta không thể trơ mắt nhìn hắn ta bị đánh, như vậy cũng quá vô tình, ngài nói có đúng không? Nếu các vị cảm thấy hắn ta khiến các vị mất mặt, ta có thể bảo hắn ta xin lỗi, ta cũng có thể thay hắn ta bồi thường cho các vị, ngài thấy thế nào?"

"Nhân viên? Ông chủ?" Victor ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch, vẻ mặt khó tin."Này, ngươi không nhầm chứ? Tên này chỉ là một tên ăn mày, từ bao giờ lại thành nhân viên của ngươi? Ngươi thuê hắn ta làm gì? Quét dọn cho ngươi à?"

Hứa Dịch mỉm cười, không trả lời câu hỏi này, thấy giọng điệu của Victor đã dịu đi, liền thò tay vào ngực, lấy ra một túi tiền, nghiêng người, che khuất tầm mắt của mọi người xung quanh, lén đưa cho Victor.

"Một chút lòng thành, xin Victor thiếu gia nhận cho. Nếu ngài không hài lòng, chúng ta có thể thương lượng tiếp, thế nào?"

Victor do dự một chút, liếc nhìn túi tiền căng phồng trên tay Hứa Dịch, cắn răng, đưa tay nhận lấy, cẩn thận mở túi tiền ra xem, lập tức sững người.

Bên trong túi tiền vàng rực rỡ, toàn là đồng vàng sáng loáng!

Tuy không nhìn rõ số lượng cụ thể, nhưng ước chừng cũng phải hơn năm mươi đồng vàng!

Hơi thở của Victor bỗng chốc trở nên dồn dập.

Tuy hắn ta cũng coi như là thiếu gia quý tộc ở Thành phố Anweimar, nhưng Thành phố Anweimar có rất nhiều quý tộc, thiếu gia quý tộc như hắn ta càng nhiều như lông trâu.

Hơn nữa hắn ta còn không có quyền thừa kế tước vị trong gia tộc, là con cháu không được coi trọng, ngày thường ngoài việc nhận được chưa đến hai mươi đồng vàng tiền tiêu vặt từ gia tộc mỗi tháng, căn bản không có thu nhập nào khác.

Bây giờ đột nhiên nhìn thấy một túi đồng vàng lớn như vậy, đương nhiên khiến hắn ta có chút kích động.

Nhìn thấy phản ứng của hắn ta, Hứa Dịch không khỏi cảm thấy buồn cười.

Xem ra cuộc sống của các thiếu gia quý tộc ở Thành phố Anweimar cũng không phải ai cũng sung sướng, nếu đổi lại là đám công tử bột ở kinh thành trên Trái Đất, đừng nói chỉ có chút tiền này, cho dù gấp mười lần, e rằng bọn họ cũng chẳng thèm để vào mắt.

"Victor thiếu gia, đây chỉ là một chút lòng thành của ta, đương nhiên không thể coi như bồi thường, không bằng chúng ta tìm chỗ nào đó ngồi xuống nói chuyện tử tế?" Hứa Dịch đề nghị.

Victor đảo mắt, khẽ ho một tiếng, lặng lẽ cất túi tiền vào trong ngực, chỉ vào Sanchez phía sau Hứa Dịch, quát: "Coi như ngươi may mắn, hôm nay bản thiếu gia nể mặt vị..."

Hứa Dịch vội vàng nói: "Ta tên Hứa Dịch, là Hội trưởng Thương hội Tân Phi."

Victor gật đầu, nói tiếp: "Nể mặt vị Hội trưởng Hứa này, tha cho ngươi một lần. Nhưng sau này tốt nhất đừng để bản thiếu gia nhìn thấy ngươi nữa, nếu không cho dù là Hội trưởng Hứa cũng không bảo vệ được ngươi đâu, hiểu chưa?"

Nghe Victor nói vậy, không chỉ Sanchez có chút khó hiểu, mà Muru và Urgot cũng không hiểu gì.

Không phải nói là vất vả lắm mới tìm được tên ăn mày khiến bọn họ mất mặt, muốn đánh hắn ta một trận để trút giận sao? Sao Victor lại đột nhiên thay đổi chủ ý?

Victor cũng lười giải thích, vỗ vai Hứa Dịch, lớn tiếng nói: "Hội trưởng Hứa, đã là bạn của Huynh trưởng Leslie, vậy chính là bạn của chúng ta. Sau này nếu ngươi gặp rắc rối gì ở Thành phố Anweimar, cứ nói tên ba anh em chúng ta. Bất kể rắc rối gì... khụ, rắc rối lớn thì không dám nói, nhưng rắc rối nhỏ thì tuyệt đối không thành vấn đề, đảm bảo giúp ngươi giải quyết!"

Muru và Urgot đồng thời lộ vẻ mặt bừng tỉnh đại ngộ, thì ra tên Hứa Dịch không biết từ đâu chui ra này lại là bạn của Tử tước Leslie, thảo nào Victor cũng phải nể mặt hắn ta, đột nhiên thay đổi chủ ý.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Victor thiếu gia, ngài khách sáo rồi. Rắc rối thì tạm thời chưa gặp phải, nhưng hiện tại ta đang muốn tìm người hợp tác làm ăn, không biết Victor thiếu gia có hứng thú không?"

Chương 100: Cơ quan Nông nghiệp lại phái người đến

Hai tiếng sau, Hứa Dịch dẫn Sanchez về văn phòng.

Quản sự Ram nhìn thấy Sanchez ăn mặc nhếch nhác như ăn mày đi theo sau Hứa Dịch, trong lòng không khỏi nghi hoặc, nhưng ông ta là người từng trải, tự nhiên sẽ không hỏi nhiều, làm theo lời Hứa Dịch, sai người hầu dẫn Sanchez đi tắm rửa thay quần áo, còn mình thì đi đến bên cạnh Hứa Dịch, nghiêm mặt nói: "Hội trưởng Hứa, vừa rồi thị vệ của Quốc Vương Bệ Hạ phái người đến thông báo, nói Quốc Vương Bệ Hạ sẽ triệu kiến ngài vào lúc 5 giờ chiều ngày mốt, ngài tốt nhất nên sắp xếp thời gian, đến sớm chờ ở đây, đến lúc đó sẽ có người đến đón ngài vào cung."

"Chiều ngày mốt? Nhanh vậy sao." Hứa Dịch gật đầu."Tôi còn tưởng Quốc Vương Bệ Hạ bận trăm công nghìn việc, ít nhất cũng phải để tôi chờ vài ngày mới nhớ đến việc triệu kiến tôi chứ."

Quản sự Ram lập tức cười nói: "Hội trưởng Hứa, ngài quá xem thường bản thân rồi. Người đến thông báo vừa rồi là thư ký trực thuộc của Quốc Vương Bệ Hạ, phái ông ta đến thông báo cho ngài, chứng tỏ Quốc Vương Bệ Hạ rất coi trọng lần triệu kiến này. Tôi cũng đã dò hỏi vị thư ký kia rồi, ông ta nói Quốc Vương Bệ Hạ đã sắp xếp cho ngài vào lúc 5 giờ chiều, rất có thể sẽ giữ ngài ở lại dùng bữa tối. Đây là vinh hạnh hiếm có đấy, ngài nhất định phải chuẩn bị tâm lý cho tốt."

"Ồ? Quốc Vương Bệ Hạ lại coi trọng tôi đến vậy sao? Thật là khiến tôi thụ sủng nhược kinh." Hứa Dịch cười ha hả, sau đó lại nhíu mày."Nếu đã như vậy, thì Cơ quan Nông nghiệp là thế nào? Quốc Vương Bệ Hạ coi trọng tôi như vậy, Cơ quan Nông nghiệp lại tỏ thái độ khinh mạn với tôi, có hơi kỳ lạ nhỉ?"

"Chuyện này..." Quản sự Ram nhìn trái nhìn phải, bỗng nhiên ghé sát vào tai Hứa Dịch, hạ giọng nói: "Hội trưởng Hứa, Thư ký Cơ quan Nông nghiệp hiện tại là Hầu tước Setec, ông ta và Công tước Stark, cha của Tử tước Leslie, luôn bất đồng chính kiến..."

Tuy chỉ là một câu nói đơn giản, nhưng Hứa Dịch lập tức hiểu được ý tứ trong lời nói của Quản sự Ram.

Tuy nhiên, hiểu thì hiểu, nhưng Hứa Dịch vẫn bất đắc dĩ cười khổ.

Anh vốn chỉ muốn tập trung nghiên cứu Máy móc Ma thuật, không ngừng phổ biến những thứ này, từ đó cải thiện cuộc sống của mọi người, bây giờ còn chưa làm được gì, đã bị cuốn vào cuộc đấu đá của những nhân vật lớn này, thật sự không phải là điều anh mong muốn.

Nhưng đây cũng là điều Hứa Dịch đã sớm dự liệu được.

Đừng nói là ở thế giới này, nơi quý tộc vẫn nắm giữ quyền lực tuyệt đối, ngay cả ở Trái Đất, nơi được cho là đã thực hiện dân chủ bình đẳng, thì thương nhân nếu hoàn toàn không dính dáng gì đến chính trị cũng là điều không thể.

Huống chi là ở quốc gia hùng mạnh nhất Trái Đất, chính trị căn bản là phục vụ cho những thương nhân lớn.

"Nói như vậy, chẳng phải là tôi sẽ không nhận được sự ủng hộ của Cơ quan Nông nghiệp sao?" Hứa Dịch nhíu mày.

Tuy rằng chỉ cần có được sự ủng hộ của Quốc Vương Bệ Hạ, kế hoạch phổ biến Máy móc Canh tác của Hứa Dịch có thể được thực hiện, nhưng người cụ thể làm việc này chắc chắn vẫn là Cơ quan Nông nghiệp Vương quốc, nếu Cơ quan Nông nghiệp vì lý do chính trị mà cản trở kế hoạch của Hứa Dịch, vậy thì sẽ rất phiền phức.

"Hội trưởng Hứa, ngài không cần phải lo lắng về điều này. Cơ quan Nông nghiệp là bộ phận quan trọng nhất của Vương quốc, không phải là do một mình Hầu tước Setec quyết định." Quản sự Ram an ủi.

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, chỉ đành nhún vai: "Hy vọng là vậy."

Đang định dặn dò Quản sự Ram thêm vài việc, thì một người hầu vội vàng chạy đến.

"Quản sự, có hai người tự xưng là quan chức của Cơ quan Nông nghiệp đến cầu kiến Hội trưởng Hứa!"

Quản sự Ram và Hứa Dịch đồng thời ngạc nhiên.

Chẳng phải đã có quan chức của Cơ quan Nông nghiệp đến rồi sao, sao đột nhiên lại xuất hiện thêm hai người nữa?

Năm phút sau, Hứa Dịch gặp hai quan chức của Cơ quan Nông nghiệp ở phòng khách.

Hai người này mặc đồng phục giống hệt bốn quan chức của Cơ quan Nông nghiệp trước đó, chỉ khác là huy hiệu trên ngực hơi khác một chút.

Hai quan chức, một nam một nữ, đều có vẻ rất trẻ, người đàn ông trông chưa đến ba mươi tuổi, người phụ nữ thậm chí chỉ mới ngoài hai mươi, hoàn toàn khác với lão già Huân tước Fisher đã ngoài năm mươi.

Khác với thái độ cao cao tại thượng của Huân tước Fisher, hai người này tỏ ra rất ôn hòa và thân thiện, vừa nhìn thấy Hứa Dịch, viên chức nam đã mỉm cười chủ động đưa tay ra.

"Hội trưởng Hứa Dịch phải không? Tôi là Harvey, đã nghe danh ngài đã lâu, hôm nay được gặp mặt, thật sự rất vui mừng."

Hứa Dịch ngạc nhiên đưa tay ra bắt tay anh ta: "Anh biết tôi?"

Harvey cười ha hả: "Đương nhiên. Đối với Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân mà Thương hội Tân Phi của ngài đề xuất, tôi đã nghiên cứu rất kỹ. Phải nói rằng, Hội trưởng Hứa, kế hoạch của ngài thật sự là một ý tưởng tuyệt vời. Không chỉ có thể giúp đỡ những người nông dân bình thường tự lực cánh sinh, mà còn phổ biến Máy móc Canh tác do Thương hội của ngài sản xuất một cách hiệu quả ở Thành phố Bontar, từ đó nâng cao đáng kể tỷ lệ sử dụng đất canh tác của Thành phố Bontar. Theo như Bá tước Satsuma mô tả, nếu không có gì bất ngờ, sản lượng lương thực của Thành phố Bontar chắc chắn sẽ tăng lên đáng kể vào năm tới. Là quan chức của Cơ quan Nông nghiệp, tôi rất vui mừng về điều này. Nếu có thể nhân rộng kinh nghiệm của Thành phố Bontar ra toàn Vương quốc, làm cho sản lượng lương thực của Vương quốc tăng lên đáng kể, thì đó chính là giải quyết được một vấn đề lớn của Vương quốc Lanpari chúng ta! Vì vậy, Cơ quan Nông nghiệp chúng tôi rất quan tâm và coi trọng Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi của ngài, đồng thời đã báo cáo kết quả nghiên cứu lên Quốc Vương Bệ Hạ ngay lập tức. Quốc Vương Bệ Hạ cũng rất coi trọng việc này, nên mới quyết định triệu kiến ngài."

Hứa Dịch có chút bất ngờ nhìn anh ta: "Anh nói Cơ quan Nông nghiệp của các anh rất coi trọng? Sao tôi không nhìn ra?"

Harvey hơi sững người, anh ta ngửi thấy mùi bất thường trong lời nói của Hứa Dịch.

"Sao lại nói như vậy?"

Hứa Dịch liếc nhìn Quản sự Ram bên cạnh, dừng một chút, rồi nói tiếp: "Trước khi hai người đến, tức là vào sáng nay, đã có bốn quan chức của Cơ quan Nông nghiệp đến đây, thái độ của bọn họ đối với tôi không hề thân thiện, vừa vào cửa đã yêu cầu tôi giao nộp sáu chiếc Máy móc Canh tác lần này tôi mang đến."

"Đã có quan chức của Cơ quan Nông nghiệp đến rồi?" Harvey ngạc nhiên, quay sang trao đổi ánh mắt với nữ quan chức vẫn im lặng nãy giờ, rồi quay sang Hứa Dịch hỏi: "Hội trưởng Hứa, người dẫn đầu là ai?"

"Ông ta tự xưng là Huân tước Fisher." Hứa Dịch nói.

"Huân tước Fisher?" Harvey khẽ gật đầu, nhưng không nói gì thêm, trầm ngâm một lúc, nghiêm mặt nói: "Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ tôi cần phải giải thích với ngài một chút. Cơ quan Nông nghiệp chúng tôi phụ trách quản lý rất nhiều khía cạnh, còn việc tiếp xúc với ngài và Thương hội Tân Phi lần này, cộng thêm việc hợp tác có thể xảy ra sau này, hiện tại đều do Ủy ban Cải cách Nông nghiệp trực thuộc Cơ quan Nông nghiệp chúng tôi toàn quyền phụ trách, hiện tại ủy ban này chỉ có tôi và cô ấy." Harvey chỉ vào nữ quan chức bên cạnh."Huân tước Fisher đúng là quan chức của Cơ quan Nông nghiệp, nhưng ông ta không phụ trách những việc này, ngài có thể không cần để ý đến ông ta."

Hứa Dịch nhíu mày: "Chỉ có hai người phụ trách? Vậy tôi phải tin tưởng hai người như thế nào?"

Harvey suy nghĩ một chút, lộ ra nụ cười khổ: "Đây là do chúng tôi đã không suy nghĩ chu toàn. Tuy nhiên, Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ sau khi ngài gặp Quốc Vương Bệ Hạ, ngài sẽ biết câu trả lời."

Hứa Dịch dang hai tay ra: "Vậy được rồi, đợi sau khi tôi gặp Quốc Vương Bệ Hạ, tôi sẽ nói chuyện với Cơ quan Nông nghiệp của các anh, bây giờ tôi không biết nên tin ai nữa."

"Chuyện này... Hội trưởng Hứa, thực ra trước khi ngài diện kiến Quốc Vương Bệ Hạ, chúng tôi muốn được quan sát thực tế hoạt động của sáu chiếc Máy móc Canh tác mà ngài mang đến, đồng thời tổng kết thành một bản báo cáo trình lên Quốc Vương Bệ Hạ. Vì vậy, hy vọng ngài có thể hợp tác với chúng tôi, bây giờ hãy mang theo sáu chiếc Máy móc Ma thuật đó cùng chúng tôi đến ngoại thành, tiến hành trình diễn tại chỗ." Harvey nói.

"Tôi dựa vào đâu mà tin tưởng hai người?" Hứa Dịch nhìn chằm chằm Harvey: "Lỡ như hai người cũng giống như Huân tước Fisher kia, chỉ muốn tịch thu mấy chiếc máy này của tôi thì sao?"

Harvey có chút dở khóc dở cười: "Hội trưởng Hứa, ngài đừng..."

"Nếu Cơ quan Nông nghiệp thực sự muốn ngài giao nộp sáu chiếc Máy móc Ma thuật này, ngài có giao nộp không?" Nữ quan chức vẫn im lặng nãy giờ đột nhiên lên tiếng, cắt ngang lời Harvey.

Cô vừa lên tiếng, Harvey lập tức im bặt.

Nhìn thấy cảnh tượng này, Hứa Dịch lập tức hiểu ra, hai người này tuy thoạt nhìn Harvey là người chủ động, nhưng trên thực tế, người thực sự nắm quyền chỉ sợ là nữ quan chức trẻ tuổi hơn này.

Thực ra nói cô là quan chức thì có vẻ hơi già dặn, trên thực tế, nhìn bề ngoài cô chỉ mới ngoài hai mươi, tuy không xinh đẹp động lòng người như Stella, nhưng ngũ quan rất hài hòa, tỷ lệ gần như hoàn hảo, nhìn kỹ sẽ khiến người ta không tự chủ được mà nảy sinh hảo cảm.

Nhưng khí chất của cô lại toát lên sự tự tin và cao quý mạnh mẽ, rõ ràng là xuất thân không tầm thường, hơn nữa từ nhỏ đã được giáo dục rất tốt.

Một cô gái xuất sắc như vậy, e rằng ngay cả những gia đình quý tộc bình thường cũng khó mà nuôi dạy được, ít nhất cũng phải xuất thân từ một gia đình quý tộc lớn nào đó.

Không trách được Harvey lại nói Ủy ban Cải cách Nông nghiệp này chỉ có anh ta và cô gái này.

Harvey thoạt nhìn đã không hề đơn giản, lai lịch của cô gái này chỉ sợ còn ghê gớm hơn, người chống lưng rất có thể là chính Quốc Vương Bệ Hạ, cho nên mới có thể không thèm để ý đến Huân tước Fisher.

"Nếu Cơ quan Nông nghiệp có lý do chính đáng, ví dụ như muốn nghiên cứu hoạt động của sáu chiếc máy này, cũng như thông qua chúng có thể nâng cao hiệu quả sản xuất nông nghiệp như thế nào, thì tôi có thể lựa chọn giao nộp. Nhưng nếu giống như Huân tước Fisher, vô cớ yêu cầu tôi giao nộp một cách ngang ngược, thì xin thứ cho tôi không thể tuân theo." Hứa Dịch thành thật trả lời.

Cô gái khẽ gật đầu: "Đối với yêu cầu vô lý như vậy, đương nhiên ngài không cần phải tuân theo. Nhưng Hội trưởng Hứa, bây giờ chúng tôi chỉ hy vọng ngài có thể sử dụng sáu chiếc Máy móc Ma thuật đó để trình diễn cho chúng tôi xem, để chúng tôi có thể quan sát trực tiếp hoạt động của những chiếc Máy móc Ma thuật đó, từ đó có thể giúp Quốc Vương Bệ Hạ dễ dàng hiểu được tác dụng của những chiếc Máy móc Ma thuật đó hơn, tôi nghĩ ngài sẽ không từ chối chứ? Tôi nghĩ ngài đã mang những chiếc Máy móc Ma thuật đó từ Thành phố Bontar đến đây, chắc chắn là không muốn chúng cứ nằm im trong kho, mà không thể phát huy tác dụng thực sự của chúng."

Hứa Dịch trầm ngâm nhìn cô gái, ánh mắt đối phương không hề né tránh, nhìn thẳng vào Hứa Dịch, ánh mắt trong sáng, không hề có chút chột dạ.

"Đôi mắt của cô thật đẹp." Hứa Dịch đột nhiên mỉm cười khen một câu, sau đó đứng dậy."Được rồi, tôi chọn tin tưởng hai người. Tuy nhiên, tôi cũng cần phải nhắc nhở hai người trước, đừng bị những chức năng mạnh mẽ của chúng dọa sợ đấy."

Chương 487: Thử nghiệm hành trình tàu thủy ma lực

Mang theo nỗi lo lắng cho Tử tước Leslie, Hứa Dịch rời khỏi thành Anweimar, tiến về thành Bontar đã xa cách hơn một tháng.

Điều khiến anh thấy an ủi là, lúc rời thành Anweimar, trong tổng số ba mươi bảy cô gái Người thú của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, bao gồm cả Eviel, có tới ba mươi lăm người chọn cùng anh rời đi, trở về thành Bontar.

Còn lại một cô gái tộc Cáo và một cô gái tộc Thỏ chọn ở lại, Hứa Dịch cũng không làm khó họ, để họ ký thỏa thuận rút khỏi Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, sau đó phát cho mỗi người năm trăm đồng vàng tiền trợ cấp thôi việc, rồi mặc họ tùy ý.

Cộng thêm Hứa Dịch và Linda, tổng cộng ba mươi bảy người được chở trên hai chiếc xe khách ma lực cỡ trung, nhanh chóng tiến về thành Bontar.

Vốn theo kế hoạch định trước của Hứa Dịch, trên đường về sẽ ghé thăm các chi nhánh của Thương hội Tân Phi ở vài thành phố dọc đường, nhưng vì ở bên ngoài quá lâu, giờ Hứa Dịch vô cùng nhớ Stella, bèn ra lệnh không dừng lại dọc đường, đi thẳng tới thành Bontar.

Giữa thành Bontar và thành Anweimar sớm đã có đường bộ hoàn chỉnh nối liền, vì vậy dưới sự vận hành hết công suất của xe khách ma lực cỡ trung, chỉ mất đúng một buổi chiều, thành Bontar đã hiện ra ngay trước mắt.

Nhìn con sông Sandy quen thuộc nơi đường chân trời xa xa đang phản chiếu ánh sáng vàng nhạt dưới ánh hoàng hôn, trong lòng Hứa Dịch dâng lên một niềm kích động vì cuối cùng cũng được về nhà.

Xuyên tới thế giới này đã gần bảy năm, ba năm đầu vì vật lộn sinh tồn mà khiến Hứa Dịch căn bản không thể có cảm giác đây là nhà.

Nhưng sau đó định cư ở thành Bontar, sáng lập Thương hội Tân Phi, rồi kết hôn, sắp có con chào đời, điều này mới khiến anh thật sự cảm thấy mình đã hòa nhập vào thế giới này, cũng khiến thành Bontar trở thành quê hương của anh ở thế giới này trong lòng anh.

Còn Trang viên Lạc Tinh, tự nhiên chính là nhà của anh.

Sau khi xe khách ma lực cỡ trung đi qua cây cầu Bontar bắc qua sông Sandy vừa mới xây xong bằng kết cấu bê tông cốt thép, Hứa Dịch bảo tài xế không cần vào thành Bontar, trực tiếp vòng qua theo đường bên ngoài thành, chuẩn bị đi thẳng tới Trang viên Lạc Tinh.

Sau khi chạy được một đoạn trên đại lộ ven sông dọc theo bờ sông, Hứa Dịch phát hiện phía trước bờ sông tụ tập một đám đông, người đông nghịt chẳng rõ đang làm gì.

Hứa Dịch tò mò thò đầu ra cửa sổ xe nhìn, lại phát hiện ngay giữa đám đông vây quanh một bóng dáng quen thuộc.

"Nàng không ở nhà, sao lại chạy đến đây?"

Trong lòng thoáng nghĩ, giữa tiếng kinh hoàng của các cô gái Người thú khác trong xe, Hứa Dịch tự thi triển thuật Ngự Phong lên mình, trực tiếp bay ra từ cửa sổ xe, trong chớp mắt vượt qua khoảng cách hơn trăm mét ở giữa, đáp xuống trong đám đông.

Đột nhiên có một người từ trên không rơi xuống, lập tức khiến đám đông ồ lên kinh hãi.

Đợi nhìn rõ gương mặt của người vừa rơi xuống, mọi người lại càng kinh ngạc reo lên.

"Hội trưởng Hứa!"

"Thì ra là Hội trưởng Hứa!"

"Hội trưởng Hứa đã về rồi!"

...

Hứa Dịch phớt lờ phản ứng của đám đông xung quanh, nhìn Stella đang lấy tay che miệng, ánh mắt tràn đầy vui mừng và không dám tin nổi nhìn mình, không khách khí kéo nàng vào lòng, gỡ tay che miệng nàng ra, ghé đầu sang, hôn thật sâu lên môi nàng.

Đám đông xung quanh lại nổi lên một trận ồn ào, thậm chí không ít người còn huýt sáo lớn tiếng, vỗ tay rầm rộ.

Một lúc lâu sau, Hứa Dịch mới buông Stella ra, nhìn gương mặt xinh đẹp hơi ửng đỏ, đang thở hổn hển của nàng, mỉm cười nói: "Stella, anh về rồi."

Stella lộ ra một nụ cười hạnh phúc vô cùng, đưa tay sờ soạng khuôn mặt Hứa Dịch, khẽ than: "Hứa Dịch, anh gầy đi rồi, còn đen hơn nữa, có phải lần này đi ra ngoài sống không tốt không?"

"Chạy ở bên ngoài đương nhiên không thoải mái bằng ở nhà, chuyện này bình thường thôi." Hứa Dịch cười ha ha, rồi lập tức nói thêm: "Chuyện này không liên quan gì tới Linda, em không được trách nàng không hầu hạ anh tốt đâu đấy."

Stella đảo đôi mắt đẹp, trừng Hứa Dịch một cái, khẽ hừ một tiếng: "Nàng ấy đương nhiên hầu hạ anh rất tốt rồi, em không biết sao?"

Nghe Stella nhấn mạnh đặc biệt hai chữ "hầu hạ", Hứa Dịch cười gượng, vội chuyển chủ đề hỏi: "Đúng rồi, em không ở nhà ngoan ngoãn, chạy tới đây làm gì? Trời lạnh thế này mà em cũng không chịu giữ gìn bản thân cho tốt."

"Em chưa yếu đuối đến thế đâu." Stella lắc đầu, quay người chỉ về phía thượng nguồn sông Sandy. "Nhìn đi, chốc nữa anh sẽ biết là chuyện gì thôi."

Không ngờ Stella còn giữ bí mật, Hứa Dịch đành vừa thắc mắc vừa nói chuyện phiếm với Stella, vừa quan sát tình hình phía thượng nguồn.

Chưa tới một phút sau, ở phía thượng nguồn bỗng xuất hiện một chấm đen, rồi nhanh chóng tiến lại gần.

Chốc lát sau, Hứa Dịch nhìn kỹ, phát hiện chấm đen đó lại chính là một chiếc thuyền.

Đến gần hơn chút nữa thì càng nhìn rõ hơn, đây là một chiếc thuyền nhỏ chỉ chở được một người.

Chiếc thuyền nhỏ một người này chạy trên sông với tốc độ nhanh lạ thường, chỉ ước lượng bằng mắt cũng thấy tốc độ ít nhất phải hơn ba mươi cây số một giờ, chưa mất bao lâu đã lao vun vút từ thượng nguồn xa xôi tới gần đây.

Nhìn chiếc thuyền nhỏ một người này, Hứa Dịch vừa kinh ngạc vừa mừng rỡ.

"Không thể nào, lúc mình đi đám này rõ ràng còn bảo còn lâu mới nghiên cứu thành công, sao mình đi một vòng về mà bọn họ đã chế tạo ra cả vật thật rồi?"

Stella mím môi cười: "Vậy là họ lừa anh rồi."

Hứa Dịch nhìn chiếc thuyền nhỏ một người nhanh chóng tiến lại gần, rồi dừng lại bên bờ sông nơi đám đông tụ tập, nhìn thấy người lái thuyền đứng dậy từ trong thuyền nhỏ, lại giật mình lần nữa.

Người lái thuyền này, hóa ra lại là Đại pháp sư Camillo!

Hứa Dịch mang vẻ mặt kỳ quái khẽ hỏi Stella: "Này, Stella, ông nội đến lái xe ô tô ma lực còn học không xong, sao lại để ông ấy lái chiếc thuyền này? Không sợ lật thuyền xảy ra chuyện à?"

Chưa kịp để Stella trả lời, tiếng nói của Đại pháp sư Camillo đã vang lên lớn tiếng.

"Này, thằng nhóc, tai ta thính lắm, đừng tưởng ta không nghe thấy! Nói cho ngươi biết, xe ô tô ma lực ta lái không tốt, không có nghĩa là tàu thủy ma lực này ta cũng lái không tốt!"

Hứa Dịch vội xoay người, nở nụ cười tươi tắn bước lên đón.

"Ông nội, cháu đâu có nói ông nhất định lái không tốt, chỉ là... đây chắc là bọn họ đang làm thí nghiệm đúng không, sao lại kéo cả ông vào chuyện này?"

"Ta tự nguyện tới, sao? Ngươi có ý kiến gì à?" Đại pháp sư Camillo trừng mắt.

"Không không không, cháu sao dám có ý kiến gì, ông vui là được rồi."

Hứa Dịch đảo mắt một vòng, tìm thấy trong đám đông vài nghiên cứu viên của Trung tâm Nghiên cứu Phát triển Máy công cụ Ma lực thuộc Thương hội Tân Phi, lập tức lôi mấy người này ra.

"Này, chẳng phải đã được nghỉ rồi sao? Sao các cậu không nghỉ, còn chạy tới làm thí nghiệm này?"

Mấy nghiên cứu viên đó căn bản không để ý tới ý trách móc trong giọng nói của Hứa Dịch, ngược lại vẻ mặt đầy phấn khích nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng đại nhân, ngài xem! Đây là bản ghi chép tổng cộng mười bảy lần thí nghiệm chúng tôi làm hôm nay. Thực tế chứng minh, tốc độ tối đa của chiếc tàu thủy ma lực này thậm chí có thể đạt ba mươi bảy cây số một giờ! So với xe ô tô ma lực cũng chẳng kém là bao!"

"Ồ?" Nghe con số này, Hứa Dịch cũng chẳng buồn trách móc họ nữa, giật lấy bản ghi chép trong tay họ, xem kỹ một lượt, phát hiện hôm nay bọn họ thì ra đã thử nghiệm cả một ngày trời.

Tiêu chuẩn thử nghiệm là lấy điểm cách đây một nghìn mét ở phía thượng nguồn sông Sandy làm điểm xuất phát, đến đây làm đích đến.

Có thể thấy rõ, lần thử nghiệm đầu tiên mất nhiều thời gian nhất, sau đó mỗi lần một nhanh hơn.

Lần gần nhất, cũng chính là lần Hứa Dịch vừa nhìn thấy, chiếc tàu thử nghiệm ma lực này chỉ mất chưa tới hai phút đã lao từ khoảng cách một nghìn mét tới đây.

Nhưng xem xong bản ghi chép, Hứa Dịch lại cau mày.

"Chỉ có số liệu xuôi dòng thôi à? Còn ngược dòng thì sao?"

Mấy nghiên cứu viên nhìn nhau, vẻ mặt có chút ngượng ngùng.

"Cái này... Hội trưởng đại nhân, hiện tại chiếc tàu thủy ma lực cỡ nhỏ này chỉ đang trong giai đoạn thử nghiệm, động cơ ma lực chưa đủ mạnh, thành tích ngược dòng thì... thật sự rất khó coi."

Hứa Dịch trừng mắt: "Số liệu khó coi thì không ghi lại nữa à? Tôi chẳng phải đã nói rất nhiều lần, thí nghiệm là để phát hiện vấn đề, sau đó dựa vào những vấn đề đó mà giải quyết sao? Các cậu bỏ qua những số liệu khó coi đó, vậy làm những thí nghiệm này còn có ý nghĩa gì?"

"Đừng trách họ, là em bảo họ không ghi lại." Stella bỗng bước tới xen vào nói.

"Em?" Hứa Dịch khó hiểu nhìn về phía Stella. "Vì sao?"

Stella không trả lời, chỉ chỉ tay về phía Đại pháp sư Camillo đang hào hứng bàn luận với đám đông vây quanh về cảm giác lái chiếc tàu thủy ma lực này.

Hứa Dịch nhìn Đại pháp sư Camillo đang phấn khích ra mặt một cái, đại khái đoán ra được vài phần, bèn trả lại số liệu cho mấy nghiên cứu viên đó.

"Được rồi, thí nghiệm hôm nay tới đây thôi. Nhớ lấy, sau này khi làm thí nghiệm, cố gắng đừng làm trong tình huống đông người thế này. Không chỉ để giữ bí mật, mà còn để bảo đảm an toàn. Hiểu chưa?"

Mấy nghiên cứu viên liên tiếp vâng dạ.

"Ngoài ra... xét thấy các cậu đã đạt được bước đột phá lớn trong việc nghiên cứu tàu thủy ma lực, với danh nghĩa hội trưởng, tôi quyết định trao cho các cậu phần thưởng hạng ba." Hứa Dịch mỉm cười nói thêm.

Mấy nghiên cứu viên sững lại một chút, rồi cùng lúc bật lên tiếng reo hò.

Sắp tới năm mới rồi, nếu có thể vào lúc này nhận thêm một phần thưởng hạng ba thì thật là quá tốt!

Thấy các nghiên cứu viên của Trung tâm Nghiên cứu Phát triển Máy công cụ Ma lực định thu dọn chiếc tàu thủy ma lực một người này đi, Đại pháp sư Camillo vẫn còn có chút không cam lòng, nhưng bị Hứa Dịch khuyên can rằng Stella cần về nghỉ ngơi cho tốt, mới chịu thôi.

"Này, thằng nhóc, đợi khi thứ này thật sự nghiên cứu thành công, ta muốn là người đầu tiên tậu ngay một chiếc, hiểu chưa?" Trên đường về nhà, Đại pháp sư Camillo mang vẻ mặt nghiêm túc dặn dò Hứa Dịch.

Hứa Dịch có chút dở khóc dở cười mà đáp ứng.

Vị Đại pháp sư Camillo này trước đây rõ ràng tính cách cứng nhắc cổ hủ, sao lại say mê những phương tiện di chuyển chạy bằng động lực cơ khí kiểu mới này đến vậy?

Không chỉ chiếc xe đạp trước kia, hay sau này là xe ô tô ma lực, ông đều rất thích.

Giờ tàu thủy ma lực rõ ràng còn đang trong giai đoạn thử nghiệm, ông lại tự nguyện xin làm người lái thử nghiệm.

"Có lẽ vì học lái xe ô tô ma lực không suôn sẻ, nên muốn tìm lại thể diện trên chiếc tàu thủy ma lực chăng?" Hứa Dịch thầm đoán.

Nghĩ tới đây, Hứa Dịch liền nhớ tới chiếc phi đĩnh ma lực mà Evita đang nghiên cứu.

Khi phi đĩnh ma lực tiến hành thử nghiệm bay chở người, vì bay trên không trung, hệ số nguy hiểm rất cao, đến lúc đó chắc chắn cần sắp xếp một pháp sư tinh thông ma thuật bay lên đó.

Nhìn theo hướng này thì Đại pháp sư Camillo quả thật là một ứng cử viên khá tốt.

ChÆ°Æ¡ng 103: Tôi có thể nhận được lợi ích gì?

Cả hội trường im phăng phắc.

Mọi người ngây người nhìn Hứa Dịch trên đài, trong lòng tự hỏi có phải mình nhìn nhầm hay không?

Rõ ràng anh chàng này cũng giống như bọn họ, cũng là đến tham gia kỳ thi sơ cấp, tại sao chỉ một cái nhấc tay, đã có thể đánh bay vị giám khảo thiên tài ít nhất cũng phải là Pháp sư cấp bốn?

Hứa Dịch liếc mắt nhìn Anko Allen nằm im bất động dưới đài, cười lạnh một tiếng.

Tên nhóc này thực lực Ma pháp tuy không tệ, nhưng khả năng chịu đựng về mặt tâm lý và khả năng chống chịu đòn tấn công lại quá kém, quả cầu lửa này của mình tuy là Ma pháp hệ Hỏa cấp bốn - Lôi Liệt Hỏa Cầu, uy lực mạnh mẽ, nhưng hắn ta đã chống lên một Thuật Thủy Văn cấp hai làm lá chắn phòng ngự, vậy thì quả cầu lửa này căn bản không thể nào tạo thành bao nhiêu thương tổn cho hắn ta.

Thế mà tên nhóc này lại ngất đi như vậy, chỉ sợ là bởi vì quá mức kinh hãi nên tự dọa choáng váng rồi.

"Thiên tài Ma pháp?" Hứa Dịch lắc đầu, quay sang hỏi vị giám khảo đang đứng bên dưới đài: "Như vậy có tính là tôi đã thông qua hay không?"

Vị giám khảo vẻ mặt phức tạp nhìn Anko Allen đang được mấy nhân viên công tác của Hiệp hội Pháp sư khiêng đi, sau đó nhìn Hứa Dịch, ổn định tinh thần, khẽ gật đầu.

Hứa Dịch dám trước mặt nhiều người như vậy đánh bay cả giám khảo phụ trách kỳ thi, nếu như vậy mà còn không tính là thông qua, vậy thì như thế nào mới tính là thông qua?

"Rất tốt." Hứa Dịch đã đạt được kết quả mình muốn, liền không định tiếp tục lãng phí thời gian ở đây nữa, sau khi xuống đài, vỗ vai Elvin đang ngây người, cổ vũ cậu ta hai câu, sau đó đi thẳng ra khỏi trường thi, nhưng lại không trở về Thành phố Anweimar, mà đi về phía ngoại ô xa hơn.

Đi bộ khoảng chưa đến năm km, phía trước xuất hiện một vùng đất bằng phẳng.

Từ khoảng cách rất xa, đã có thể nghe thấy tiếng máy móc gầm rú không ngừng phát ra từ mảnh đất đó.

Lại đến gần hơn một chút, có thể nhìn thấy trên mảnh đất rộng khoảng năm, sáu mẫu này, lúc này có ba chiếc Máy móc Ma thuật đang hoạt động qua lại, khiến cho mảnh đất này trở nên lồi lõm, khắp nơi đều là dấu vết.

Bên cạnh mỗi chiếc Máy móc Ma thuật đều có mấy người vây quanh, vừa đi theo Máy móc Ma thuật di chuyển, vừa ghi chép gì đó vào trong tay.

Mà bên bờ ruộng có một nam một nữ hai người trẻ tuổi đang đứng, chỉ vào chiếc Máy móc Ma thuật đang hoạt động trên ruộng, thấp giọng thảo luận.

"Này, Harvey tiên sinh, Cervini tiểu thư, đã khảo sát một ngày rồi, hai vị đã đưa ra kết luận gì chưa?" Hứa Dịch lớn tiếng chào hỏi hai người đang đứng bên bờ ruộng.

Hai người này chính là hai vị quan chức của Cơ quan Nông nghiệp đã đến tìm Hứa Dịch vào ngày hôm qua, yêu cầu Hứa Dịch cho bọn họ xem cách thức hoạt động của Máy móc Ma thuật Canh tác.

Hôm qua sau khi Hứa Dịch đồng ý, hai người bọn họ rất nhanh chóng tìm được người, đưa sáu chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác mà Hứa Dịch mang đến ra khỏi Thành phố Anweimar, đến mảnh đất thí nghiệm đã được chuẩn bị kỹ lưỡng này.

Bắt đầu từ chiều hôm qua, hai người bọn họ vẫn luôn khảo sát những chiếc Máy móc Ma thuật này, cho đến tận hôm nay cũng không hề lơi lỏng, thể hiện đầy đủ những gì Harvey đã nói với Hứa Dịch, Cơ quan Nông nghiệp rất coi trọng những chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác này.

"Hứa Dịch hội trưởng, buổi chiều tốt lành." Harvey cũng giơ tay lên chào Hứa Dịch, thái độ thậm chí còn nhiệt tình hơn so với ngày hôm qua, trong giọng nói càng lộ ra vẻ hưng phấn."Tuy rằng vẫn chưa đưa ra kết luận cuối cùng, nhưng cá nhân tôi có thể khẳng định, những gì Hứa Dịch hội trưởng nói đều không sai, tôi hoàn toàn bị uy lực của những chiếc máy này dọa sợ! Anh xem..." Harvey chỉ vào mảnh ruộng rộng lớn trước mặt."Một mảnh đất rộng lớn như vậy, tôi chỉ dùng ba người điều khiển ba chiếc máy, chỉ mất chưa đầy một ngày, vậy mà đã hoàn thành công việc vun đất, đào mương và lên luống. Nếu như hoàn toàn dùng sức người, muốn hoàn thành trong thời gian ngắn như vậy, ít nhất cũng phải cần đến hai mươi tráng niên lao động!"

Vị nữ quan chức tên là Cervini bên cạnh cũng khẽ gật đầu: "Hứa Dịch hội trưởng, hiện tại tôi đã phần nào hiểu được tại sao Bá tước Satsuma lại coi trọng anh và Thương hội Tân Phi như vậy. Năng lực của những chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác này quả thực rất ưu việt, chỉ ba chiếc máy đã có thể hoàn thành khối lượng công việc nặng nề như vậy, nếu như có thể phổ biến, nhất định có thể khai hoang được rất nhiều đất hoang trong Vương quốc, từ đó nâng cao sản lượng lương thực trong Vương quốc lên rất nhiều. Nếu như có thể thực hiện được điều này, nói không chừng sau này trong Vương quốc sẽ không còn nạn đói nữa!"

Nói đến cuối cùng, Cervini vốn dĩ luôn bình tĩnh trong ấn tượng của Hứa Dịch vậy mà cũng có chút kích động.

Hứa Dịch khẽ gật đầu: "Đây chính là mục tiêu mà tôi và Thương hội Tân Phi chúng tôi theo đuổi. Harvey tiên sinh, Cervini tiểu thư, may mà Quốc Vương Bệ Hạ anh minh sáng suốt, phái hai vị đến đây toàn quyền phụ trách chuyện này, nếu không, nếu như giao cho loại người như Huân tước Fisher phụ trách, tôi rất hoài nghi chuyện này sẽ bị bỏ dở, căn bản không có cách nào đạt được kết quả mà tôi mong muốn."

Harvey khẽ mỉm cười, hắn ta làm sao có thể không nghe ra Hứa Dịch đây là đang lần nữa đưa ra cảnh cáo cho bọn họ, gật đầu nói: "Mời Hứa Dịch hội trưởng yên tâm. Nông nghiệp là gốc rễ của Vương quốc, bất kỳ chuyện gì có thể nâng cao sản lượng lương thực, đều sẽ nhận được sự quan tâm và coi trọng của Quốc Vương Bệ Hạ. Hiện tại chuyện này do hai chúng tôi trực tiếp báo cáo với Quốc Vương Bệ Hạ, bất kỳ người nào khác đều không được phép nhúng tay vào. Nếu như còn có người khác giống như Huân tước Fisher đến đây khoa tay múa chân với anh, anh có thể trực tiếp phớt lờ bọn họ."

Hứa Dịch hơi nhíu mày: "Chuyện này... e rằng rất khó, tôi chỉ là một thương nhân nhỏ bé không có địa vị gì, không giống như hai vị có Quốc Vương Bệ Hạ chống lưng. Nếu như đắc tội với người nào đó, có thể rời khỏi Anweimar an toàn hay không cũng là một vấn đề."

Harvey và Cervini nhìn nhau, cười lên.

"Hứa Dịch hội trưởng, về điểm này anh hoàn toàn không cần phải lo lắng. Hiện tại ai cũng biết anh sắp diện kiến Quốc Vương Bệ Hạ, vậy thì tuyệt đối sẽ không có ai vào lúc này đến tìm anh gây phiền phức. Mà chờ sau khi anh gặp Quốc Vương Bệ Hạ, tôi cam đoan với anh, sau này cũng sẽ không có ai dám tùy tiện đến tìm anh gây phiền phức. Đương nhiên, tiền đề là anh có thể hợp tác thật tốt với chúng tôi trong khoảng thời gian tiếp theo."

Câu nói cuối cùng, lại ẩn chứa ý tứ cảnh cáo.

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, lại hỏi: "Được rồi, Harvey tiên sinh, tôi tạm thời tin tưởng lời hứa của anh. Nhưng mà anh nói hợp tác thật tốt... tôi có thể hỏi một chút dự định của hai vị là gì không? Muốn tôi hợp tác với hai vị như thế nào?"

"Chuyện này..." Harvey trầm ngâm một lát, trao đổi ánh mắt với Cervini, nghiêm mặt nói: "Hứa Dịch hội trưởng, vốn dĩ chuyện này nên đợi sau khi anh gặp Quốc Vương Bệ Hạ rồi mới thảo luận với anh, đã anh hỏi rồi, vậy tôi cũng không ngại tiết lộ trước cho anh một chút. Chúng tôi hy vọng anh có thể giao ra kỹ thuật của những chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác này, đồng thời hỗ trợ Cơ quan Nông nghiệp chúng tôi xây dựng một xưởng sản xuất chuyên sản xuất Máy móc Ma thuật Canh tác, cho đến khi phổ biến những chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác này ra toàn bộ Vương quốc."

Nghe xong đoạn này, Hứa Dịch lập tức cảm thấy buồn cười.

Xem ra cho dù là chính khách của thế giới nào, đều vô sỉ như nhau.

So với Harvey, sắc mặt của đám người Liên minh Thương mại ở Thành phố Bontar còn dễ nhìn hơn nhiều.

"Tôi có thể hỏi một chút, tôi và Thương hội Tân Phi chúng tôi có thể nhận được lợi ích gì từ chuyện này không?" Hứa Dịch hỏi.

"Hứa Dịch hội trưởng đã bỏ ra nhiều như vậy cho chuyện này, Quốc Vương Bệ Hạ đương nhiên sẽ cho anh đủ bồi thường." Harvey không hề bất ngờ trước câu hỏi của Hứa Dịch, cười tủm tỉm đáp: "Nếu như kế hoạch thành công, Quốc Vương Bệ Hạ sẽ đặc biệt phong tước cho anh, nói cách khác, chỉ cần anh có thể hỗ trợ chúng tôi hoàn thành kế hoạch này, anh sẽ thoát khỏi thân phận bình dân, chính thức trở thành một quý tộc cao quý."

"Chỉ vậy thôi sao?"

Harvey kinh ngạc nhìn Hứa Dịch: "Hứa Dịch hội trưởng, từ bình dân trở thành quý tộc, đây chính là đãi ngộ mà rất nhiều người tha thiết ước mơ đấy. Anh phải biết rằng, ngoại trừ thời kỳ chiến tranh, bình thường căn bản sẽ không xuất hiện tình huống đặc biệt phong tước đâu."

Hứa Dịch thở dài, chỉ vào mấy chiếc Máy móc Ma thuật vẫn đang hoạt động trên ruộng, hỏi Harvey: "Anh có biết giá bán của một chiếc Máy móc Ma thuật như vậy là bao nhiêu không?"

Harvey và Cervini đều sững sờ, rõ ràng không ngờ tới Hứa Dịch lại đột nhiên chuyển chủ đề sang chuyện này.

"Chuyện này... xin lỗi, tôi không biết." Harvey suy nghĩ một chút, thành thật lắc đầu.

"Một chiếc Máy xúc Ma thuật Nhỏ, giá bán là năm mươi tám đồng vàng. Một chiếc máy gặt cỡ nhỏ, giá bán là bảy mươi đồng vàng. Một chiếc máy vun đất cỡ nhỏ, giá bán là sáu mươi lăm đồng vàng. Một chiếc máy ủi đất cỡ nhỏ, giá bán là sáu mươi đồng vàng. Một chiếc..."

Hứa Dịch vừa giới thiệu, vừa quan sát sắc mặt của hai người.

Theo từng chiếc máy mà anh giới thiệu, sắc mặt của Harvey và Cervini cũng dần dần trở nên khó coi.

Chờ đến khi Hứa Dịch giới thiệu xong tất cả, nụ cười trên mặt hai người đã biến mất không còn tăm hơi.

Nhìn hai người im lặng, Hứa Dịch mỉm cười, nói tiếp: "Thành phố Bontar chỉ là một thành phố nhỏ trong Vương quốc, nhưng Thương hội Tân Phi chúng tôi đã bán được hơn một trăm chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác, vậy thì nếu như tính toán trên phạm vi toàn bộ Vương quốc, tôi nghĩ hơn một vạn chiếc hẳn là không thành vấn đề. Cho dù mỗi chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác chỉ mang lại cho Thương hội Tân Phi chúng tôi một đồng vàng lợi nhuận, vậy cũng là lợi nhuận khổng lồ hơn một vạn đồng vàng. Thế nhưng Harvey tiên sinh, theo như phương án hợp tác mà anh vừa nói, chẳng khác nào bảo tôi từ bỏ những lợi nhuận này, chỉ đổi lấy một cái danh hiệu Nam tước hữu danh vô thực sao?"

"Không, anh còn có thể nhận được sự coi trọng và hảo cảm của Quốc Vương Bệ Hạ." Harvey vội vàng nói."Tôi nghĩ điểm này đối với anh và Thương hội Tân Phi đều rất quan trọng đúng không?"

Hứa Dịch nhìn hắn ta với vẻ mặt nửa cười nửa không, cho đến khi nhìn thấy trên mặt hắn ta hiện lên vẻ đỏ ửng, mới nói: "Harvey tiên sinh, chúng ta đều không phải trẻ con nữa, đừng nói những lời vô nghĩa này nữa. Ý tôi rất đơn giản, để chúng tôi hợp tác với Cơ quan Nông nghiệp, hỗ trợ hoàn thành kế hoạch của Cơ quan Nông nghiệp, từ đó cải thiện sản lượng lương thực trong Vương quốc, để cho mọi người đều có cơm ăn, chuyện này không thành vấn đề, tôi cũng có ý nguyện như vậy. Nhưng tương ứng, tôi và Thương hội chúng tôi phải nhận được bồi thường tương ứng. Nếu như phần bồi thường này không thể khiến tôi hài lòng, vậy thì tôi chỉ có thể nói lời xin lỗi. Có lẽ kế hoạch của Cơ quan Nông nghiệp rất tốt, nhưng so sánh ra, tôi cảm thấy tự mình thực hiện kế hoạch có lẽ sẽ tốt hơn. Harvey tiên sinh, tôi nghĩ anh sẽ không hoài nghi việc Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân của Thương hội Tân Phi chúng tôi có thể được thực hiện trên toàn bộ Vương quốc chứ?"

ChÆ°Æ¡ng 104: Hay là cho tôi một mảnh đất đi

Mặc dù lúc này thời tiết đã có chút se lạnh, nhưng trên trán Harvey lại không tự chủ được mà rịn ra vài giọt mồ hôi lạnh, hắn ta cười gượng hai tiếng: "Hội trưởng Hứa, xin thứ cho tôi nói thẳng, nếu như không có sự ủng hộ của Quốc Vương Bệ Hạ và Cơ quan Nông nghiệp, chỉ bằng vào sức lực của Thương hội Tân Phi các người muốn phổ biến Cỗ máy Ma thuật Canh tác, chỉ sợ là sẽ khó khăn hơn rất nhiều."

Hứa Dịch mỉm cười thản nhiên: "Không sao, tôi không vội."

"Cậu..." Harvey lập tức biến sắc.

Thấy hai người sắp sửa nói cứng, Cervini vẫn luôn im lặng ở bên cạnh bỗng nhiên lên tiếng.

"Hội trưởng Hứa, giống như anh vừa nói, mọi người đều không phải trẻ con, cho nên đừng nói lời vô nghĩa nữa." Cervini nhìn chằm chằm Hứa Dịch, nghiêm mặt nói: "Tranh luận vô nghĩa sẽ chẳng có ý nghĩa gì, chúng ta vẫn nên nghiêm túc thảo luận vấn đề thì hơn. Hội trưởng Hứa, anh không hài lòng với đề nghị mà Harvey vừa đưa ra, điều này không có vấn đề gì, vậy bây giờ có thể mời anh nói ra đề nghị của mình được không? Tôi nghĩ trước khi đến Thành phố Anweimar, anh đã có sự chuẩn bị đầy đủ rồi chứ?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, anh ta sớm đã biết trong hai người này mặc dù vẫn luôn là Harvey nói chuyện với mình, nhưng người có quyền quyết định lại là Cervini, bây giờ Cervini đã chịu mở miệng, vậy thì chứng minh anh ta rốt cuộc cũng có cơ hội mặc cả với đối phương.

"Đề nghị của tôi cũng không phức tạp. Đầu tiên, tôi sẽ không, hoặc là nói chính xác hơn là tạm thời sẽ không giao ra kỹ thuật của Cỗ máy Ma thuật Canh tác. Bởi vì nói thật, tôi không tin tưởng các người, hơn nữa với năng lực của các người, cho dù có giao ra những kỹ thuật này, các người cũng rất khó nắm giữ. Cho nên ý tưởng của tôi là do Thương hội Tân Phi chúng tôi tiếp tục sản xuất Cỗ máy Ma thuật Canh tác, hơn nữa có thể căn cứ theo yêu cầu của Cơ quan Nông nghiệp tiến hành cải tiến và nâng cấp các mặt, để cho những Cỗ máy Ma thuật Canh tác này càng thêm thích ứng với các loại địa hình khác nhau trong Vương quốc. Còn công việc của Cơ quan Nông nghiệp các người rất đơn giản, chỉ cần làm một người trung gian, tuyên truyền những Cỗ máy Ma thuật Canh tác này đến tất cả các quý tộc và nông hộ có đất đai trong Vương quốc, tiến hành phổ biến rộng rãi. Đối với các quý tộc, Cơ quan Nông nghiệp có thể yêu cầu bọn họ mua, còn đối với những nông hộ bình thường không có khả năng mua, thì có thể tiếp tục thực hiện Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân của Thương hội Tân Phi chúng tôi. Như vậy, tôi nghĩ không cần tốn quá nhiều thời gian, là có thể phổ biến những Cỗ máy Ma thuật Canh tác này ra toàn bộ Vương quốc, khiến cho tỷ lệ sử dụng đất trồng trọt trong Vương quốc trong thời gian ngắn được nâng cao lên rất nhiều."

Harvey trợn to hai mắt, hiển nhiên là cực kỳ không đồng ý với đề nghị của Hứa Dịch, nhưng Cervini không lên tiếng, hắn ta cũng chỉ trừng mắt nhìn Hứa Dịch, không nói gì.

Nghe xong Hứa Dịch thuật lại, Cervini trầm mặc một hồi lâu, sau đó mới chậm rãi mở miệng: "Như vậy, Thương hội Tân Phi các người có thể kiếm được một khoản tiền khổng lồ từ việc bán những Cỗ máy Ma thuật Canh tác này đúng không? Vừa rồi anh nói Thương hội các người mỗi một chiếc Cỗ máy Ma thuật Canh tác có thể kiếm được một đồng vàng, tôi thấy điều này không đúng lắm? Con số này nhân lên mười lần chỉ sợ là còn ít. Nếu như Thương hội các người thật sự có thể bán được một vạn chiếc Cỗ máy Ma thuật Canh tác trong Vương quốc, Thương hội các người ít nhất sẽ thu được lợi nhuận khổng lồ hơn mười vạn đồng vàng!"

Hứa Dịch mỉm cười lắc đầu: "Không, Cervini tiểu thư thân mến, cô đoán sai rồi. Con số này không phải nhân lên mười lần, mà là nhân lên hai mươi lần, thậm chí là nhiều hơn."

Harvey nhịn không được kêu lên thất thanh: "Vậy chẳng phải là hơn hai mươi vạn đồng vàng? Thần linh ơi! Thu nhập từ thuế má của Vương quốc Lanpari chúng ta năm ngoái cũng chỉ có chưa đến một trăm vạn đồng vàng!"

Cervini liếc nhìn Harvey một cái, Harvey lập tức ý thức được mình lỡ lời, vội vàng cười gượng gạo, quay đầu sang chỗ khác.

Cervini lại nhìn về phía Hứa Dịch, gật đầu nói: "Lợi nhuận khổng lồ như vậy, khó trách Hội trưởng Hứa anh không đồng ý với đề nghị của chúng tôi. Nhưng mà Hội trưởng Hứa, nếu như anh vẫn giữ mức giá như vậy, chỉ sợ là cho dù có chúng tôi giúp đỡ, cũng rất khó thật sự phổ biến ra toàn bộ Vương quốc. Hơn nữa việc nâng cao năng suất nông nghiệp là quốc sách cơ bản nhất của Vương quốc, cách làm của anh kỳ thực chính là đang cản trở quốc sách này, sẽ tạo thành hậu quả gì, tôi nghĩ không cần phải đặc biệt nhắc nhở anh."

Câu nói cuối cùng này, rõ ràng chính là đang uy hiếp trắng trợn.

Nhưng mà Hứa Dịch lại không hề lộ ra vẻ mặt căng thẳng, vẫn mỉm cười thản nhiên, lắc đầu nói: "Cervini tiểu thư, tôi nghĩ cô hiểu lầm rồi. Tôi đối với việc nâng cao năng suất nông nghiệp là ủng hộ một trăm phần trăm, cho nên mới đưa ra Kế hoạch Hỗ trợ Nông dân, mục đích chính là để cho nông dân ở Thành phố Bontar có thể sớm được hưởng thụ sự tiện lợi mà sản xuất cơ giới hóa mang lại, từ đó giải phóng bọn họ khỏi ruộng đồng. Cũng chính là bởi vì như vậy, tôi mới quyết định đến Thành phố Anweimar thảo luận hợp tác với Cơ quan Nông nghiệp. Nếu không, tại sao tôi không ngoan ngoãn ở lại Thành phố Bontar, yên tâm từ từ bán những Cỗ máy Ma thuật này?"

Cervini khẽ gật đầu: "Không tệ, anh có thể có suy nghĩ như vậy, chứng minh anh quả nhiên không phải là một thương nhân tầm thường thiển cận. Nhưng mà Hội trưởng Hứa, tôi vẫn không hiểu, tại sao anh lại cố chấp muốn tự mình bán Cỗ máy Ma thuật Canh tác? Chẳng lẽ anh không biết giá bán mấy chục đồng vàng một chiếc, cho dù là đối với một số quý tộc nhỏ, cũng là một khoản chi phí không nhỏ sao?"

"Rất đơn giản, bởi vì quy luật thương mại. Vì Thương hội Tân Phi chúng tôi đã bán Cỗ máy Ma thuật Canh tác ở Thành phố Bontar, hơn nữa đã có giá niêm yết, vậy thì nếu như đột nhiên ở nơi khác xuất hiện Cỗ máy Ma thuật Canh tác giống như đúc, giá bán lại thấp hơn mấy chục đồng vàng, anh bảo những người đã mua Cỗ máy Ma thuật ở Thành phố Bontar nghĩ như thế nào? Bảo Thương hội Tân Phi chúng tôi phải đối mặt với bọn họ như thế nào? Cho nên giá bán này không thể thay đổi. Nhưng mà..."

Hứa Dịch đột nhiên chuyển chủ đề.

"Giá bán không thể thay đổi, nhưng không có nghĩa là những thứ khác không thể thay đổi. Cervini tiểu thư, tôi hy vọng Cơ quan Thuế vụ hủy bỏ việc miễn giảm thuế đối với Cỗ máy Ma thuật Canh tác mà Thương hội chúng tôi sản xuất, đồng thời để cho Cơ quan Nông nghiệp ban hành một văn bản, mỗi một khách hàng mua Cỗ máy Ma thuật Canh tác, đều có thể dựa theo chứng từ để nhận được một phần ưu đãi do Cơ quan Nông nghiệp Vương quốc cung cấp. Phần ưu đãi này có thể trực tiếp là tiền mặt, cũng có thể là giảm một số loại thuế nông nghiệp, tóm lại là có thể khiến cho những nông hộ này nhận được một số lợi ích thiết thực và bồi thường."

Cervini nhíu mày: "Ý tưởng của anh không tệ, nhưng mà... Cơ quan Nông nghiệp kỳ thực cũng không có bao nhiêu tiền..."

"Tiền không phải là vấn đề." Hứa Dịch mỉm cười nói."Số tiền này Thương hội Tân Phi chúng tôi có thể chi trả, còn về danh nghĩa thì có thể tùy tiện nghĩ một cái."

Cervini và Harvey lập tức kinh ngạc.

"Hội trưởng Hứa, anh vừa muốn hủy bỏ việc miễn giảm thuế đối với Cỗ máy Ma thuật Canh tác, lại còn muốn tự mình gánh vác khoản chi phí này, chẳng lẽ anh không định dựa vào Cỗ máy Ma thuật Canh tác để kiếm tiền nữa sao?" Cervini kinh ngạc nói."Điều này không giống với những gì anh vừa nói. Nếu như thật sự không định kiếm tiền, vậy thì anh còn không bằng đồng ý với đề nghị vừa rồi của Harvey."

"Không không không, điều này hoàn toàn không giống nhau." Hứa Dịch liên tục lắc đầu."Nếu như làm theo đề nghị của Harvey tiên sinh, tôi và Thương hội Tân Phi chúng tôi chẳng khác nào hoàn toàn trở thành vật phụ thuộc của Cơ quan Nông nghiệp, căn bản không có bất kỳ quyền chủ động nào. Điều này tôi hoàn toàn không thể nào chấp nhận."

Cervini nhịn không được bật cười.

Nụ cười của cô ta không giống với Stella, nếu như nói Stella cười lên giống như một đóa hoa hồng nở rộ, xinh đẹp vô song, vậy thì nụ cười của cô ta, lại khiến cho người ta cảm thấy có một đóa hoa sen đang chậm rãi nở rộ.

"Hội trưởng Hứa quả nhiên không phải là người cam chịu đứng sau người khác. Được rồi, Hội trưởng Hứa, anh đã nhường lại lợi nhuận khổng lồ như vậy, vậy thì anh muốn có được thứ gì?" Cervini hỏi."Đừng nói với tôi là anh hoàn toàn vì những người nông dân bình thường kia."

"Tôi đương nhiên không cao thượng như vậy." Hứa Dịch cười đưa ra một ngón tay."Yêu cầu của tôi chỉ có một, đó chính là một mảnh đất thuộc về mình."

Đèn đêm vừa lên, Thành phố Anweimar ngược lại còn náo nhiệt hơn ban ngày, từng tốp hai ba người rủ nhau ra ngoài, đi dạo khắp nơi trên đường phố, khiến cho cả thành phố đều chìm trong sự ồn ào náo nhiệt.

Chỉ là sự ồn ào náo nhiệt này khi đến trước một tòa nhà rộng lớn ở phía tây thành phố, lại giống như đột nhiên bị người ta dùng tay bóp chặt, đột ngột dừng lại.

Hội trưởng Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari - Pames Allen sa sầm mặt ngồi ở giữa phòng khách, một tay bưng chén trà, nhưng lại không uống một ngụm nào, không biết đang suy nghĩ điều gì.

Cảm nhận được tâm trạng của lão gia không tốt, đám người hầu trong phủ cũng đều nơm nớp lo sợ, đừng nói là hạ thấp giọng nói chuyện, ngay cả lúc đi đường cũng đều rón rén, cố gắng không phát ra bất kỳ âm thanh nào.

Tòa nhà rộng lớn này ngày thường còn coi như náo nhiệt, bây giờ lại giống như một vùng đất chết, yên tĩnh vô cùng.

Một lát sau, một người phụ nữ trung niên xinh đẹp nhìn qua chỉ khoảng bốn mươi tuổi từ trong phòng bước ra, nhìn thấy Pames Allen, lập tức hai mắt đỏ hoe, nước mắt lăn dài trên má.

"Lão gia, Anko nó bị thương nặng như vậy, lão gia nhất định phải báo thù cho nó!" Người phụ nữ trung niên đau khổ cầu xin.

Pames Allen liếc nhìn bà ta một cái, hừ lạnh một tiếng nói: "Báo thù gì chứ? Thằng nhóc này tự mình học nghệ không tinh, muốn đi dạy dỗ người khác lại bị người ta đánh cho một trận, chẳng lẽ chúng ta còn có thể đi tìm người ta gây phiền phức sao? Lần này nó nếu như có thể rút kinh nghiệm cho mình, coi như cũng là giúp nó, miễn cho nó sau này không biết trời cao đất rộng, sớm muộn gì cũng bị người ta đánh chết."

Thấy Pames Allen vậy mà không nghe lời cầu xin của mình, người phụ nữ trung niên lập tức không cam lòng.

Bà ta chỉ có Anko Allen là đứa con trai duy nhất, từ nhỏ đã vô cùng nuông chiều, hôm nay nhìn thấy nó vậy mà bị người ta đánh đến mức hôn mê bất tỉnh được khiêng về, lúc ấy bà ta thiếu chút nữa đã ngất xỉu.

Pames Allen bị bà ta khóc đến mức phiền lòng, không nhịn được quát lớn bà ta hai tiếng, đuổi bà ta về phòng.

Chuyện xảy ra ở hiện trường cuộc thi hôm nay, đám thuộc hạ của Hiệp hội Pháp sư sớm đã kể lại chi tiết cho ông ta nghe.

Dù nhìn thế nào, thì chuyện này cũng là do Anko Allen tự chuốc lấy, Pames Allen cho dù cũng nuông chiều nó giống như vợ mình, nhưng cũng không có cách nào nói gì hơn.

Đương nhiên, trong trường hợp bình thường, ông ta nhất định phải thay bảo bối con trai của mình trút giận, nhất định phải khiến cho tên khốn dám đánh con trai mình không có kết cục tốt đẹp gì.

Nhưng mà mấu chốt nằm ở chỗ, tên khốn dám đánh con trai ông ta, tên là Hứa Dịch.

Pames Allen đối với cái tên này không quen thuộc lắm, lúc đầu chỉ cảm thấy tên nhóc này hẳn là che giấu thực lực, rõ ràng sở hữu thực lực cường đại có thể đánh con trai mình bị thương, vậy mà lại chạy đi tham gia cái gì mà kỳ thi sơ cấp.

Nhưng mà sau khi dò hỏi thăm dò, ông ta lại phát hiện, Hứa Dịch này dường như không hề đơn giản.

Đầu tiên, anh ta đến từ Thành phố Bontar, là được Đại Pháp sư Camillo đặc biệt đề cử đến tham gia kỳ thi sát hạch tư cách của Hiệp hội Pháp sư.

Thứ hai, anh ta cùng với con trai của Công tước Stark - Tử tước Leslie, cùng nhau từ Thành phố Bontar đến Thành phố Anweimar, nghe nói quan hệ với Tử tước Leslie rất thân thiết.

Tiếp theo, nơi ở của Hứa Dịch này ở Thành phố Anweimar vậy mà lại là biệt viện của Thành chủ Thành phố Bontar - Bá tước Satsuma.

Mà Hứa Dịch cũng không phải là quan chức gì ở Thành phố Bontar, chỉ là một thương nhân bình thường, anh ta có thể ở trong biệt viện này, chỉ có thể chứng minh quan hệ của anh ta và Bá tước Satsuma rất tốt.

Cuối cùng, cũng là điểm quan trọng nhất, tên nhóc này ngày mai vậy mà lại được Quốc Vương Bệ Hạ triệu kiến!

Pames Allen nhịn không được đau đầu gõ gõ đầu.

Nếu như chỉ là một Pháp sư cấp thấp bình thường, ông ta có rất nhiều cách để xử lý đối phương, thay bảo bối con trai của mình báo thù, nhưng mà bây giờ Hứa Dịch này vậy mà lại liên quan đến nhiều nhân vật lớn không thể xem thường như vậy, vậy thì xử lý như thế nào lại càng phải cẩn thận hơn.

Xuất phát từ sự cẩn thận và đa nghi của một lão già sắp sáu mươi tuổi, Pames Allen thậm chí còn hoài nghi Hứa Dịch này căn bản là do một kẻ thù nào đó của mình phái tới, cố ý đánh con trai mình bị thương, sau đó đào một cái bẫy chờ ông ta nhảy vào.

Chỉ cần ông ta dám ra tay với Hứa Dịch này, nói không chừng sẽ phải chịu sự phản kích mạnh mẽ.

"Tên nhóc tên Hứa Dịch này, rốt cuộc là từ đâu chui ra vậy?" Pames Allen nhíu mày, suy nghĩ hồi lâu, nhưng lại không có chút manh mối nào.

Một người hầu bỗng nhiên vội vã đi vào, vẻ mặt kỳ quái.

"Lão gia, có khách muốn cầu kiến."

Pames Allen không vui phất phất tay: "Bây giờ ta không có tâm trạng gặp bất kỳ vị khách nào, bảo hắn ta đi đi."

Người hầu lại không đáp lời rời đi, ngược lại do dự một chút, nói tiếp: "Lão gia, hắn ta nói hắn ta tên là Hứa Dịch."

Pames Allen đột nhiên đứng bật dậy.

Hứa Dịch này, vậy mà lại tự mình tìm đến cửa!

Chương 491: Định cư

Hứa Dịch tuy xét về danh nghĩa chỉ là một thương nhân bình thường, cùng lắm chỉ là một tước vị Tử tước, nhưng chẳng ai lại nhìn nhận anh đơn giản như vậy.

Chỉ riêng mối quan hệ mật thiết giữa anh và Vương nữ Cervini Điện hạ, Thành chủ đương nhiệm, cũng đủ khiến mấy tiểu quý tộc này phải khép nép cung kính với anh.

Thấy sắc mặt Hứa Dịch không vui, tiểu quý tộc vừa lớn tiếng mắng lại lão Sarkis vội vàng nặn ra một nụ cười với Hứa Dịch: "Cái này... Hội trưởng Hứa, tôi không phải nói xe tải ma lực không tốt, chỉ là nói ông ta lái không giỏi thôi. Ngài xem, thực ra hôm nay chúng tôi đi thung lũng Rainfall cũng là định thi lấy bằng lái, chính là muốn mua một chiếc xe tải ma lực chơi thử..."

Hứa Dịch xua tay: "Được rồi, đừng nói nhảm nữa, có cãi nhau thì ra chỗ khác mà cãi, đừng chắn ở đây, các người xem, đã làm chậm trễ bao nhiêu người rồi?"

Nhìn trước nhìn sau, lão Sarkis và mấy tiểu quý tộc đều cười gượng ngượng ngùng, nhưng nhìn hai chiếc xe ngựa đổ trên đất, lại đều thấy khó xử.

"Hội trưởng Hứa, xe ngựa này nặng lắm, phải khiêng đi thế nào đây..."

Hứa Dịch lắc đầu, đi đến bên hai chiếc xe ngựa đổ, cúi người xuống, ma lực trong người lưu chuyển, ngón tay lướt qua trên xe ngựa, chốc lát sau liền bố trí hai pháp trận trên hai chiếc xe ngựa.

Lại truyền ma lực vào pháp trận, hai pháp trận đều phát ra ánh sáng xanh nhạt, hai chiếc xe ngựa liền cứ thế bay lên khỏi mặt đất, lơ lửng nhẹ nhàng giữa không trung.

Lão Sarkis, mấy tiểu quý tộc, cùng đám người vây quanh xem đều ngây người ra.

Tuy ai cũng biết rõ Hứa Dịch là pháp sư, nhưng vì thân phận hội trưởng Thương hội Tân Phi của anh, nên luôn khiến người ta vô thức quên mất sự thật này.

Nhưng cảnh tượng bày ra trước mắt lúc này, lại nói rõ với mọi người rằng, Hứa Dịch không chỉ là một pháp sư, mà còn là một pháp sư mạnh mẽ.

Nếu không thì, sao có thể tùy tiện múa máy tay vài cái, đã khiến hai chiếc xe ngựa nhẹ nhàng lơ lửng giữa không trung như vậy?

Hơn nữa hai chiếc xe ngựa này lơ lửng vừa đúng chuẩn, lơ lửng giữa không trung mà lại cực kỳ vững vàng, không thấy chút rung lắc nào, có thể thấy Hứa Dịch điều khiển pháp trận này vô cùng tinh xảo, rõ ràng tạo nghệ ma thuật trên phương diện này không hề tầm thường.

Hơn nữa, loại ma thuật thần kỳ như vậy, mọi người trước đây đừng nói đã thấy qua, căn bản nghe cũng chưa từng nghe nói tới.

"Hội trưởng Hứa lại có thể tự mình nghiên cứu ra loại ma thuật thần kỳ như vậy, thực sự quá mạnh mẽ rồi!"

Nếu Hứa Dịch biết được suy nghĩ trong lòng mọi người lúc này, chắc chắn sẽ sinh ra chút xấu hổ.

Vì pháp trận này căn bản không phải do anh tự mình nghiên cứu ra, mà hoàn toàn là học được từ Evita.

Evita gần đây đang nghiên cứu phi đĩnh ma thuật, đến mức nghiên cứu thuật bay lơ lửng này đến mức cực hạn, vượt xa hẳn định nghĩa của các pháp sư bình thường trên lục địa Saiens về thuật bay lơ lửng.

Hứa Dịch chỉ học được một phần từ cô, đã đủ đạt được hiệu quả thần kỳ như vậy.

Đợi hai chiếc xe ngựa lơ lửng đến độ cao ngang eo mình, Hứa Dịch đưa tay đẩy nhẹ, hai chiếc xe ngựa cộng lại ít nhất hơn năm trăm cân liền như tờ giấy dán, nhẹ nhàng trôi về phía bên đường.

Chỉ vài cái đẩy đã đưa chúng vào khoảng đất trống bên đường, Hứa Dịch đặt hai chiếc xe ngựa xuống, ngừng truyền ma lực.

"Được rồi, các ngươi cứ đứng đây chờ đi, tiện thể bàn bạc lại chuyện tai nạn vừa rồi, lát nữa ta sẽ đến nghe kết quả bàn bạc của các ngươi."

Hứa Dịch buông một câu rồi bước lên chiếc xe tải ma lực cỡ trung của lão Sarkis, lái nó ra bên đường, rồi quay lại đường lớn, bắt đầu chỉ huy giao thông.

Tuy Hứa Dịch trước đây chưa từng làm việc này, nhưng dù sao trên Trái Đất anh cũng đã thấy tình huống tương tự vô số lần, học theo mà làm cũng ra dáng ra vẻ.

Không lâu sau, dòng xe cộ vốn tắc nghẽn dài mấy trăm mét đã dưới sự chỉ huy của anh lần lượt đi qua có trật tự, cả con đường được khôi phục thông suốt trở lại.

Đợi đến khi mấy chiếc xe ngựa và xe tải ma lực bị tắc cuối cùng đi qua, một chiếc xe ngựa trông bề ngoài bình thường lại dừng lại trước mặt Hứa Dịch.

Rèm cửa xe ngựa được vén lên, để lộ khuôn mặt tươi cười đầy vẻ ngạc nhiên mừng rỡ của Evita.

"Hội trưởng đại nhân, không ngờ lại gặp ngài ở đây."

Hứa Dịch cũng sững người: "Evita, mấy năm trước em chẳng phải nên nghỉ phép về nhà rồi sao? Sao bây giờ vẫn còn ở thành Bontar?"

"Em về nhà rồi, nhưng lại quay lại." Evita cười khúc khích, trên nụ cười thoáng chút vẻ e ấp hiếm thấy.

"Sao lại quay lại?" Hứa Dịch càng thêm nghi hoặc. "Em không định về nhà đón năm mới cùng bố mẹ sao?"

"Không phải vậy..." Evita lắc đầu, suy nghĩ một lát, ra hiệu cho người xà ích lái xe ngựa đến khoảng đất trống bên đường, rồi nhảy xuống xe.

Theo sau cô cũng từ trên xe ngựa bước xuống hai người, lại là một cặp nam nữ trung niên, nhìn dáng vẻ thần thái thì có vẻ là một cặp vợ chồng.

Ánh mắt lướt qua đôi vợ chồng trung niên này, Hứa Dịch phát hiện, giữa họ và Evita có vài nét tương đồng.

Lại nhìn thần thái thân thiết giữa Evita và đôi vợ chồng trung niên này, Hứa Dịch lập tức hiểu ra.

"Hai vị này... không lẽ là bố mẹ em?" Hứa Dịch hỏi.

Evita khẽ cười gật đầu: "Quả không hổ danh Hội trưởng đại nhân, vừa nhìn đã đoán ra ngay. Hội trưởng đại nhân, để em giới thiệu với ngài, đây chính là bố mẹ em, mấy hôm trước em về nhà một chuyến, đón họ từ quê lên đây, năm nay định cùng nhau đón năm mới ở thành Bontar. Bố mẹ ơi, đây chính là Hội trưởng đại nhân mà con vẫn hay nhắc tới đấy."

Đôi vợ chồng trung niên vội vàng lộ ra nụ cười vừa cung kính vừa có chút căng thẳng, hết sức trịnh trọng hành lễ với Hứa Dịch.

"Hội... Hội trưởng Hứa đại nhân, con gái Evita nhà chúng tôi làm việc trong thương hội của các vị, luôn được ngài chiếu cố, thật làm phiền ngài quá..."

Hứa Dịch cười ha hả, chủ động đưa tay ra, nắm lấy tay hai người lắc lắc, nói: "Evita bây giờ là viện trưởng Viện nghiên cứu Ma thuật quan trọng nhất của thương hội chúng tôi, đã đóng góp rất lớn cho thương hội, giúp tôi rất nhiều việc, sao có thể nói là làm phiền được. Nói thật, nếu Evita bây giờ không làm việc trong thương hội chúng tôi nữa, thì tôi mới thực sự phải đau đầu. Nói ra, tôi còn phải cảm ơn hai vị đã nuôi dạy nên một cô con gái xuất sắc như vậy."

Bố mẹ Evita hoàn toàn không ngờ Hứa Dịch lại khách khí với họ như vậy, lập tức càng thêm khép nép sợ hãi, nhưng nghe Hứa Dịch khen ngợi Evita như thế, hai người không khỏi lộ ra nụ cười tự hào và vô cùng mãn nguyện.

Nói chuyện phiếm với hai người vài câu xong, Hứa Dịch quay đầu hỏi Evita: "Thành Bontar không có họ hàng thân thích nào của nhà em, đón năm mới ở đây, có bất tiện gì không?"

"Thực ra ở quê chúng em cũng chẳng có họ hàng gì." Evita lắc đầu. "Hơn nữa Hội trưởng đại nhân, lần này em đón bố mẹ đến thành Bontar, không chỉ định đón năm mới ở đây, mà còn muốn để bố mẹ sau này định cư luôn tại thành Bontar."

"Định cư?" Hứa Dịch có chút ngạc nhiên. "Vì sao vậy?"

Lục địa Saiens vì trước đây giao thông bất tiện, khiến tuyệt đại đa số mọi người ít khi rời khỏi quê hương mình, cũng khiến tư tưởng quê hương của mọi người rất nặng, không dễ dàng muốn rời bỏ quê nhà của mình.

Nếu không phải mức lương bình quân mà thành Bontar đưa ra vượt xa những nơi khác trong vương quốc, cũng sẽ chẳng có nhiều người rời xa quê nhà đến thành Bontar làm việc như vậy.

Nhưng cho dù thành Bontar hiện tại mỗi năm đều có hơn hai mươi vạn dân số ngoại lai đông đảo, thì trong số đó những người sẵn lòng ở lại định cư tại thành Bontar lại rất ít.

Tuyệt đại đa số dân ngoại lai, mỗi khi đến năm mới đều sẽ trở về quê hương mình, cùng người thân, gia quyến và bà con láng giềng đón năm mới.

Evita khẽ thở dài, giọng trầm xuống đáp: "Vì em lo quê nhà sắp bị cuốn vào chiến hỏa, họ ở lại quê nhà lỡ đâu sẽ gặp nguy hiểm."

"Cuốn vào chiến hỏa?" Hứa Dịch ngạc nhiên nghĩ ngợi, mới nhớ ra quê hương của Evita hình như chính là thành Roleng, mà lại rất gần biên giới phía bắc.

Giả như Hoàng tử Aerick Điện hạ dẫn Quân đoàn Trấn Bắc phản công Vương quốc Sack, nếu chiến sự thuận lợi thì không sao, vạn nhất không thuận lợi mà lại bị Vương quốc Sack phản công trở lại, thì cả vùng biên giới phía bắc vương quốc rất có khả năng sẽ bị cuốn vào chiến hỏa.

Nỗi lo của Evita cũng không phải không có lý.

"Ừm... vậy thì cũng tốt. Thành Bontar bây giờ phồn vinh hơn trước nhiều, sống ở đây thì điều kiện cũng sẽ tốt hơn nhiều." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu với bố mẹ Evita. "Tôi thay mặt Thương hội Tân Phi hoan nghênh hai vị đến đây, hy vọng hai vị có thể sống vui vẻ ở thành Bontar."

Bố mẹ Evita liên tục gật đầu, cười cảm ơn Hứa Dịch mấy câu.

"Hội trưởng đại nhân, ngài không thể chỉ tỏ ý hoan nghênh suông được đâu, em còn muốn nhờ ngài giúp đỡ đấy." Evita bỗng nói. "Vốn dĩ hôm nay em định đến Trang viên Lạc Tinh tìm ngài, giờ vừa hay gặp ngài ở đây, thì nói luôn ở đây vậy."

"Ồ? Muốn ta giúp gì? Có phải là chuyện định cư của bố mẹ em không?"

Evita cười ngọt ngào: "Vâng, Hội trưởng đại nhân quả thật thông minh. Em đã dò hỏi trước rồi, người ở thành khác muốn định cư tại thành Bontar hình như thủ tục rất phiền phức, mà còn có vài khó khăn nữa. Nên em hy vọng Hội trưởng đại nhân có thể giúp em một việc, đi nói với Vương nữ Điện hạ một tiếng, để bố mẹ em có thể yên tâm định cư ở đây được không?"

"Chuyện này chắc không có vấn đề gì, thành Bontar bây giờ chỗ nào cũng thiếu người, Vương nữ Điện hạ cũng rất hoan nghênh dân ngoại lai đến thành Bontar định cư. Hơn nữa vương quốc cũng không có hạn chế đặc biệt nào về việc lưu chuyển dân số, tôi nghĩ thủ tục cũng sẽ không quá phiền phức đâu."

Hứa Dịch gật đầu đáp một câu, chợt nghĩ lại, bỗng phát hiện, việc an trí bố mẹ Evita có lẽ chỉ là chuyện nhỏ, nhưng từ đó liên quan đến việc làm sao an trí lượng lớn dân số lưu động của thành Bontar, lại là một vấn đề lớn.

"Lần sau gặp Cervini, xem ra phải bàn kỹ chuyện này với nàng mới được."

Trong đầu Hứa Dịch vẫn đang xoay chuyển các phương pháp quản lý dân số lưu động trên Trái Đất, Evita lại nói tiếp: "Đúng rồi, Hội trưởng đại nhân, ngoài bố mẹ em ra, thực ra lần này em về quê, rất nhiều người ở quê biết em định đón bố mẹ đến thành Bontar định cư, cũng động lòng lắm, đều nói cũng muốn đến thành Bontar định cư. Hội trưởng đại nhân, ngài có thể nghĩ cách gì trên phương diện này không?"

Hứa Dịch nhíu mày tính toán trong lòng, phát hiện nếu muốn tranh thủ giải quyết vấn đề này trước khi Hoàng tử Aerick Điện hạ dẫn Quân đoàn Trấn Bắc phát động tấn công vào năm sau, thì thời gian còn rất gấp gáp.

"Xem ra chuyện này phải bàn bạc gấp với Cervini mới được." Hứa Dịch nghĩ một lát, gật đầu với Evita: "Được, tôi sẽ suy nghĩ kỹ, em cứ đi sắp xếp cho bố mẹ ổn định chỗ ở trước đã. Nếu gặp khó khăn gì, cứ đến tìm tôi."

"Vâng, cảm ơn Hội trưởng đại nhân." Evita hướng về Hứa Dịch nở một nụ cười dịu dàng mà ngọt ngào, rồi cùng bố mẹ lên xe ngựa, đi về hướng sông Sandy.

Trước đó dưới sự xúi giục của Akali, đồng thời bị sức hút của hình thức trả góp mà Hội trưởng Cruz nói tới cám dỗ, cuối cùng cô cũng đã mua một căn biệt thự đối diện thẳng sông Sandy trong khu biệt thự cao cấp ven bờ sông Sandy.

Hứa Dịch trước đây từng thấy cô bận rộn sửa sang căn nhà này, còn từng trêu chọc cô trước đó nhất quyết không chịu mua, kết quả mua rồi thì sửa sang còn tích cực hơn cả Akali.

Bây giờ nhìn lại, có lẽ Evita ngay từ lúc đó đã tính đến chuyện đón bố mẹ đến định cư rồi.

Nhìn chiếc xe ngựa đó dần dần đi xa, trong lòng Hứa Dịch bỗng nảy sinh một linh cảm mạnh mẽ.

Tuy bố mẹ Evita chỉ là hai người, nhưng sự xuất hiện của họ, có lẽ lại báo trước một cảnh tượng cực kỳ quan trọng sắp sửa đến.

Chương 106: Hành trình đến Vương cung

Tuy nhiên, mặc dù là người nghiên cứu ra Pháp trận này, Sanchez dường như không hiểu tại sao nó lại hoạt động như vậy.

Hơn nữa, hắn ta hoàn toàn không hiểu được ý nghĩa to lớn mà Pháp trận này đại diện, và tự nhiên cũng không thể nào hiểu hết ý đồ của Hứa Dịch.

Nhưng Hứa Dịch cũng khó có thể giải thích rõ ràng cho Sanchez, vì vậy Sanchez đã phải đau khổ suy nghĩ cả ngày trời mà vẫn không viết ra được chữ nào.

Nhìn vẻ mặt ủ rũ, không nói nên lời của Sanchez, Hứa Dịch hít sâu một hơi, thầm nghĩ có lẽ mình đã quá nóng vội.

Các Pháp Sư trên Lục địa Saiens trước đây chưa từng có ý thức về mặt này, ép buộc họ phải có suy nghĩ giống như anh ngay lập tức là điều không thể.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch bình tĩnh lại, dịu giọng nói với Sanchez: "Thôi vậy, đừng bận tâm đến những gì tôi đã nói trước đây. Bây giờ, anh hãy ghi lại tất cả các chi tiết của Pháp trận này một cách đầy đủ nhất. Hay nói cách đơn giản hơn, anh hãy dạy tôi Pháp trận này, để tôi có thể nắm vững nó hoàn toàn, anh hiểu ý tôi chứ?"

Sanchez đảo mắt: "Cái này... Hội trưởng, nếu tôi dạy cho ngài, ngài có còn thuê tôi nữa không?"

Nhìn vẻ mặt lo lắng bất an của Sanchez, cùng với tia xảo quyệt ẩn giấu trong mắt hắn ta, Hứa Dịch không khỏi nhíu mày.

Tên này, khi còn là ăn mày thì có vẻ như tâm hồn đã chết, chẳng quan tâm gì cả, sao mới ăn no mặc ấm được hai ngày mà đã như biến thành người khác vậy?

Hứa Dịch rất không thích loại người này, nhưng anh biết bây giờ không thể đuổi hắn ta đi ngay được, vì vậy anh chỉ lạnh lùng liếc nhìn hắn ta rồi nói: "Anh sợ cái gì? Anh nghĩ tôi sẽ nuốt lời sao?"

Sanchez im lặng không nói, nhưng biểu cảm trên khuôn mặt và ánh mắt đảo liên tục của hắn ta đã bộc lộ rõ suy nghĩ trong lòng.

"Thiển cận!" Hứa Dịch thầm khinh thường trong lòng, thò tay vào ngực, lấy ra mười đồng vàng ném lên bàn.

"Cầm lấy, đây là tiền lương tháng đầu tiên tôi ứng trước cho anh. Nếu anh để tôi nắm vững được Pháp trận này, tôi sẽ thưởng thêm cho anh năm đồng vàng nữa. Ngoài ra..." Hứa Dịch cầm lấy một tờ giấy trên bàn, sau đó giật lấy cây bút trong tay Sanchez, nhanh chóng vẽ ra một Pháp trận trên giấy."Đây là Pháp trận Thiêu đốt, anh hãy nghiên cứu nó, sau đó sửa đổi nó theo yêu cầu của tôi. Nếu thành công, anh có thể nhận được phần thưởng mười đồng vàng."

Sanchez lập tức hai mắt sáng lên: "Hội trưởng, yêu cầu của ngài là gì?"

"Rất đơn giản. Anh có thể thấy đây là một Pháp trận Thiêu đốt tiêu chuẩn, sau khi kích hoạt sẽ có những ngọn lửa nhỏ xuất hiện trên Pháp trận, nhưng yêu cầu của tôi là để những ngọn lửa này tiếp tục cháy trong năm phút sau khi Pháp trận được kích hoạt, sau đó lập tức tắt."

Sanchez sững sờ: "Vậy thì chỉ cần cắt đứt nguồn cung cấp ma lực là được rồi."

"Nghe tôi nói hết đã. Ý tôi là ngọn lửa tắt, nhưng Pháp trận vẫn hoạt động, sau đó hai phút, ngọn lửa lại bùng lên, tiếp tục cháy trong năm phút, rồi lại tắt. Hiểu ý tôi chứ?" Hứa Dịch nghiêm mặt nói.

Sanchez suy nghĩ một chút, trên mặt lộ vẻ khó xử.

"Cái này... Giữ cho Pháp trận hoạt động mà không để ngọn lửa bùng lên... Hội trưởng, vậy còn nhiệt độ trên Pháp trận thì sao? Ngài không muốn Pháp trận mất đi nhiệt độ luôn chứ? Vậy thì Pháp trận này sẽ hoàn toàn trở thành một Pháp trận khác."

Hứa Dịch không khỏi gật đầu tán thưởng, mặc dù Sanchez có hơi tham lam, tính cách có phần ranh mãnh, nhưng suy nghĩ vẫn rất nhạy bén.

"Không, tôi không yêu cầu Pháp trận mất đi nhiệt độ, mà là giữ nhiệt độ, nhưng không cần nhìn thấy ngọn lửa, hiểu không?"

Sanchez thở phào nhẹ nhõm, trầm ngâm một lúc rồi cười nói: "Vậy thì đơn giản hơn nhiều rồi. Hội trưởng, cho tôi một chút thời gian, tôi sẽ hoàn thành nhiệm vụ. Tuy nhiên..." Sanchez do dự một chút, trên mặt lộ ra nụ cười nịnh nọt: "Hội trưởng, ngài xem... Có thể ứng trước cho tôi mười đồng vàng này không? Hoặc là không cần mười đồng, năm đồng vàng cũng được..."

Hứa Dịch nhìn chằm chằm Sanchez một lúc, cho đến khi hắn ta cúi đầu xuống, lúc này mới lấy ra mười đồng vàng, đặt lên bàn.

"Sanchez, chỉ cần anh có thể cống hiến đủ cho Thương hội, thì tiền bạc không thành vấn đề. Nhưng tôi cũng hy vọng, anh đừng giấu giếm tôi điều gì."

"Đương nhiên là không, làm sao tôi có thể giấu giếm ngài điều gì được." Sanchez cười gượng hai tiếng, nhưng động tác trên tay không hề do dự, trực tiếp quét mười đồng vàng vào túi.

Hứa Dịch cau mày nhìn nụ cười gượng gạo của Sanchez, thầm nghĩ nếu không phải tên này có khả năng điều khiển Pháp trận giống như lập trình, thì anh rất không muốn thuê hắn ta.

Sau bữa trưa, Hứa Dịch tiếp tục thảo luận với Sanchez.

Với tài năng Ma pháp xuất chúng của mình, cùng với nghiên cứu chuyên sâu về Pháp trận, Hứa Dịch đã nhanh chóng nắm vững cơ bản Pháp trận hệ Phong mà Sanchez bố trí trong quả cầu pha lê.

Phải nói rằng, Pháp trận hệ Phong mà Sanchez nghiên cứu ra quả thực có điểm độc đáo, tuy độ phức tạp không cao như Hứa Dịch tưởng tượng, chỉ phức tạp hơn Pháp trận Gió Xoáy tiêu chuẩn một chút, nhưng ở nhiều chi tiết lại có sự khác biệt rõ ràng.

Và chính những khác biệt về chi tiết này đã khiến cho biểu hiện cụ thể của Pháp trận này cũng rất khác biệt.

Tuy nhiên, nắm vững những chi tiết này không có nghĩa là Hứa Dịch đã thực sự nắm vững Pháp trận này.

Mặc dù anh có thể sao chép hoàn chỉnh Pháp trận này, và khiến cho Pháp trận này tạo ra những thay đổi giống như đã được lập trình trước đó trong quả cầu pha lê, nhưng Hứa Dịch vẫn chưa thực sự hiểu rõ, điều gì đã khiến cho Pháp trận này trở nên khác biệt như vậy.

Điều Hứa Dịch cần là đúc kết ra quy luật của những thay đổi được lập trình sẵn của Pháp trận, chứ không phải chỉ học một Pháp trận này.

Một ý nghĩa khác của công nghiệp là phổ biến và sản xuất hàng loạt, những trường hợp đặc biệt riêng lẻ sẽ không giúp ích gì cho việc này.

Nhưng ngay cả bản thân Sanchez cũng không thể nói rõ quy luật này là gì, bởi vì việc hắn ta nghiên cứu ra Pháp trận hệ Phong đặc biệt này cũng là do tình cờ, chứ không phải hắn ta đã có một lý thuyết hoàn chỉnh.

Vì vậy, đồng thời với việc học Pháp trận này, Hứa Dịch còn đốc thúc Sanchez nghiên cứu Pháp trận hệ Hỏa mà anh đưa cho, đồng thời yêu cầu Sanchez nói rõ ràng tất cả dòng suy nghĩ của mình trong quá trình nghiên cứu.

Thông qua nghiên cứu chung với Sanchez, Hứa Dịch tin rằng mình sẽ có cơ hội tìm ra quy luật này, đồng thời hình thành một lý thuyết hợp lý, hoàn chỉnh, sau đó áp dụng vào các Pháp trận khác.

Thời gian trôi qua rất nhanh khi mải mê nghiên cứu, Hứa Dịch mới chỉ có một chút manh mối trong lòng, thì thời gian đã trôi đến chiều, lúc này Vương cung phái người đến, thông báo anh lập tức vào Vương cung, chờ đợi được Quốc Vương Bệ Hạ tiếp kiến.

Sau khi xác nhận người đến quả thực là từ Vương cung, Hứa Dịch lập tức thu dọn đồ đạc, đi theo người đó, rời khỏi văn phòng.

Khi dạo chơi trong Thành phố Anweimar, Hứa Dịch cũng đã từng đi ngang qua Vương cung, nhưng mỗi lần đều chỉ nhìn từ xa, không đến gần.

Giờ đây chính thức được Quốc Vương Bệ Hạ triệu kiến, Hứa Dịch cuối cùng cũng có thể đường hoàng bước vào Vương cung, điều này khiến trong lòng anh có chút kích động.

Không chỉ vì những gì có thể thương lượng sau khi gặp Quốc Vương Bệ Hạ, mà còn vì bản thân việc được vào Vương cung.

Ở Trái đất, mặc dù nhiều quốc gia vẫn còn lưu giữ những cung điện lịch sử, nhưng Hứa Dịch cơ bản không có cơ hội vào, và việc tìm hiểu qua TV và các tài liệu tin tức khác, đương nhiên không bằng tự mình bước vào trải nghiệm.

Chỉ là sau khi bước vào Vương cung của Vương quốc Lanpari nằm ở trung tâm phía bắc Thành phố Anweimar, Hứa Dịch lại có chút thất vọng.

Vương cung này nhìn từ bên ngoài đã thấy diện tích không lớn, đại khái chỉ tương đương với hai, ba sân vận động trên Trái đất, sau khi đi vào, Hứa Dịch càng phát hiện ra nơi này ngoài các công trình kiến trúc, trang trí có phần lộng lệ, tinh xảo hơn một chút, thì trên thực tế cũng không mang đến cho anh quá nhiều bất ngờ, đương nhiên cũng kém xa so với Vương cung nguy nga tráng lệ trong tưởng tượng của Hứa Dịch.

Quan sát Vương cung có phần bình thường này, Hứa Dịch không khỏi âm thầm tính toán trong lòng.

Vương cung đại diện cho thực lực của một Vương quốc, Vương cung của Vương quốc Lanpari không đủ lộng lẫy, phần lớn nguyên nhân có lẽ là do quốc lực của Vương quốc Lanpari.

Là một quốc gia nhỏ bé bình thường ở phía tây nam của Lục địa Saiens, quốc lực của Vương quốc Lanpari không thể so sánh với hai đế quốc hùng mạnh là Đế quốc Malo và Đế quốc Kendra, ngay cả trong số hàng chục Vương quốc ở cấp bậc tiếp theo, thì cũng chỉ có thể coi là ở mức trung bình yếu, quốc lực tự nhiên không thể coi là mạnh.

Tất nhiên, quốc lực không mạnh không có nghĩa là Vương cung nhất định phải giản dị, ví dụ như ở Trái đất, có rất nhiều tòa nhà chính quyền cấp huyện ở những huyện nghèo được xây dựng cao to, đồ sộ, rất hoành tráng, hoàn toàn không nhìn ra chút nào là nghèo, so với cách làm này, Vương quốc Lanpari mặc dù quốc lực không mạnh, nhưng Vương cung hoàn toàn có thể xây dựng vô cùng nguy nga tráng lệ, khiến người ta phải trầm trồ khen ngợi.

Lý do tại sao lại như thế này, chủ yếu là vì Hoàng thất Lanpari luôn đề cao sự giản dị, truyền thống để lại là coi trọng hiệu quả thiết thực hơn là bề ngoài.

Thêm vào đó, mười mấy năm trước, Vương quốc Lanpari đã trải qua một cuộc nội chiến lớn, khiến quốc lực suy giảm nghiêm trọng, Quốc Vương Bệ Hạ hiện tại lên ngôi trong cuộc nội chiến càng thêm ra sức trị vì đất nước, không cho phép có bất kỳ sự xa hoa lãng phí nào, Vương cung này đã hơn mười năm không được sửa sang lại, so với trang viên của nhiều quý tộc còn thua kém không ít.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua những bức tường trong Vương cung có nhiều vết loang lổ, thậm chí lớp sơn phủ bên ngoài cũng đã bong tróc, thầm nghĩ nếu Quốc Vương Bệ Hạ thực sự coi trọng thực tế và không thích sự hào nhoáng như lời đồn, thì suy nghĩ của anh sẽ dễ dàng được Quốc Vương Bệ Hạ chấp nhận hơn.

Là một kỹ sư cơ khí, Hứa Dịch càng thêm ngưỡng mộ những nhân vật như vậy, bởi vì trong ngành công nghiệp cơ khí, không cho phép có nửa điểm giả dối.

Nội thị dẫn Hứa Dịch vào Vương cung, không đưa anh đi vào sâu bên trong, sau khi rẽ qua hai hành lang, liền để anh nghỉ ngơi tạm thời trong một căn phòng nhỏ.

"Chờ một chút." Hứa Dịch gọi Nội thị đang định rời đi."Xin hỏi, tại sao lại cho tôi vào Vương cung sớm như vậy, có dặn dò gì đặc biệt không?"

Nội thị đáp lại với vẻ mặt vô cảm: "Không thể tiết lộ. Tôi chỉ làm theo lệnh đưa ngài đến đây."

Nhìn Nội thị có khuôn mặt cứng đờ như đá, Hứa Dịch biết mình không thể hỏi được gì thêm từ hắn ta, bèn phẩy tay ra hiệu cho hắn ta đi.

Điều khiến Hứa Dịch không ngờ là, sau khi Nội thị rời đi, lại không có ai ra tiếp đón anh.

Hứa Dịch ở một mình trong phòng gần nửa tiếng đồng hồ, cuối cùng cũng không nhịn được nữa, đứng dậy.

Vừa đứng dậy, anh kinh ngạc phát hiện, cửa căn phòng nhỏ này không biết từ lúc nào đã bị khóa từ bên ngoài!

Hứa Dịch lập tức sa sầm mặt mày.

Có vẻ như, đây là một cái bẫy.